{"meta": {"filename": "10292", "title": "南京街头"}, "text": "南京任意一条街头,总会有急步行走的行人,或有飞驰的摩托车,走在喧闹的街头,面对临近的期末考试,我十分焦虑与紧张。偶然间走进一间茶舍,喧闹声渐弱了,闻着茶香,我感到心旷神怡。我点了一杯雀舌茶。不久一位女子上前给我端了上来。她小心的放在盘子用左手握着茶杯,右手提着陶瓷的茶壶,稍微倾斜几分,一股带着热气的清茶便从壶口倒出,进入了茶杯。她静静地放下茶壶转身离开了。在茶香氤氲中,我放下心来,躺在椅子上,品茶,背书。一股温热的茶流进胃中,全身的细胞都好像张开了毛孔,我更加神清气爽。打开书那些古诗词些许更加容易记忆了。很快茶就喝完了,我走到窗边向外眺望,近处还是电动车飞驰而去远处的行人也还是站着等红灯,在安静的茶室中我静静地观察着。思考着进入初三以来,学习更加紧张,更没时间像这样观察南京的街头,时间流逝都好像更慢了。在快节奏的南京中有各行各业、各形各色的人每天在街头奔跑着,却不知停下来,慢下来品味着生活。南京的街头因此永远这么喧闹与紧张。转行为不正是为南京为自己而奋斗吗没有了他们,就没有这片刻的宁静没有茶室的温馨;他们不也正为自己的将来奋斗吗?他们不停下来不正是一种努力的方式吗?在疫情尚未结束之迹又有多少人在南京街头急行,有多少社区工作者医护人员,年轻人在为南京做出贡献呢?于是我离开了茶室路过新街口,还是有许许多多的托车,行人来来往往,在品茶之后突然不觉得那么快了,于是我也加快了步子,加紧回家的步伐,为自己的未来奋斗,在品茶之后,心旷神怡,放松下来,再看这个街头,一切都是那样洽融,饱含了南京这座城市的风味。这就是南京的街头", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10606", "title": "南京街头"}, "text": "2020年2月末那时候,国际航班还没有停飞心冠病毒仅仅是在零星的国家与地区传播。我每晚都会打开手机,看着全国各个省市,区图片慢慢映上红色我幸运地坐上仅剩的航班,戴着紧勒的N95口罩回了国回南京时母亲来机场接我,我几周不见母亲,兴奋地嚷嚷,扯下口罩，抱怨太闷。只见母亲刚染上喜悦的脸颊蓦然一变,抓住我喝令我戴上坐在回家的车上。路上空荡荡的天空阴沉,空气中漫着云雾，很安静，只有飞快扫过去的车别无他响。昨日我还要芝加哥的街头飞奔,如今看到南京街头的一幕幕我不知想到了什么,车中气氛略显沉闷,手中新的N95口罩白得刺眼南京街头,寂静地让人心慌2021年1月末如今,国际航班开始陆续起飞。心冠病毒仍在肆虐全球。昨日，身在墨尔本的朋友几经周转才回到华盛顿新闻上他国的街头人人自我幸运地站在南京的街头，呢囔着让母亲戴上医用蓝色口罩,看着来来往往的人,闪过清一色的草色放学回家的路上,地铁站的测温似和口罩成了我每天都能遇见的每日必看”蓝色的口罩虽挡住了人们的下半脸,可挡不住人们的生活气息与心南京的街头,热闹地让人心安如今，疫情再次袭来。而南京的街头,却没有了先前的慌乱和寂静它们是热闹的，平常的，像是久经沙场的老兵，早已胸有成竹，早有准备南京街头，南京精神", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京的现实生活写照 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10369", "title": "南京街头"}, "text": "走在南京的街头,无时无刻不感到历史的积淀与现代的创新完美融合。六朝的风风雨雨与都市的繁华交合在一起,古朴与创新、历史与现代,在南京街头织在一起。走在南京的街头巷尾,便常能品到南京的味道。卖梅花糕的小贩推着车子,也不叫嚷,静静地站在街头。我买一块梅花糕,香气四溢,仿佛又回到数百年前的金陵城。我正想着是用银两还是铜钱,小贩却指指车上的二维码。“滴”,一瞬间,小贩朝我挥了挥手,“欢迎下次光临”。我将梅花糕缓缓放入口中。轻咬一口,甜蜜便涌上心头走在南京最古老的街道中老门东。街上的人们摩肩接踵,也正如从前。正想着,我走到街头,便真看到了那身穿汉服、衣袖飘飞的古人。这是一场盛大的古装表演,头上戴着玲珑宝饰的姑娘伴随着古风乐典翩翩起舞,如飞天一般。曼妙的舞姿让游人们纷纷止步。恍惚间,我看到金陵千年古蕴缓缓流淌。再往前,我走进街头的中华老字号谢馥春。百年来,这家化妆品店名扬海内外。我步入琳琅满目的货架旁细细挑选着送给母亲的礼物。“鸭蛋膏”,这不正是清朝的嫔妃们使用的化妆品吗?我细细端详着这小小的化妆盒,却又看到简介上写着一项项现代技术与先前的产品融合在一起,增添了它的效果。我走到服务台前,身着汉服的服务员拿着古色古香的盒子再用一段彩带细细包扎。我提着精美的礼物。笑着走出店门走在南京街头,历史、现代交织在一起。这古色古香的南京街头,让我流连忘返", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10286", "title": "南京街头"}, "text": "我是在南京高淳老街长大的因为我奶奶是高淳人,而我小时候父母又忙,抚养我的重担就落在奶肩上。那时我小,两三岁的娃娃,最开始两年走路算是学会了,但一跑就要跌跤。奶奶倒是会不停安慰我，干完了家里的活就拉着我去那街头上闲逛。依稀记得那围围好像是有个公园的,但奶奶觉得那儿太远,又有湖怕不安全便很少带我过去了。于是那条老街就变成了我们最常去的地方。那街道是石头铺成的板路,凹凸不平的,奶奶便拉着我慢慢走,一步一步地走,走过了白墙灰瓦,走过了十字路口,走过了漫漫的日子大了一点,我便不甘寂寞地一个人玩了,便凑过去和邻里大一些的女生一起玩。那街头的最里面是有一间折了的铺子的,听说是主人搬走了。铺子一直没有着落。我们一群小丫头就那铺子旁边的空地玩。我们什么都玩,用从哪个丫头当教师的爸爸那要来的粉笔头在地方画格子,再年纪最大快上小学的大姑娘标上数子，一起跳房子玩儿。我们还玩过丢手绢那手绢还是我奶奶在缝被子纳鞋底的时候顺使做的小汗巾。我偷偷裁了一半下来,和我的小伙伴们一起丢手绢。我们玩到黄昏大概四五点钟就要回家的了。天气好时那晚霞是灿烂极了的以太阳为中心,那光晕一层一层地由深及浅慢慢晕染开来,照得好像整个老街都笼上了一层金光。我记得在彼此道别的时候,她们的眼睛里是闪着光的。再大了一点之后,我告诉奶奶我想学自行车了。为什么呢?我一直记得在下雨的时候,那南京的老街就变成了雨巷,我们便在下窄小的屋檐下玩乐的。如果有大人骑着自行与打着伞过来的时候,他们都会从车上下来,小心翼翼地推着车走,跟我们闲聊打趣几句。小时候我觉得大人们真是和蔼可亲,还特意下来与我们打招呼,后来才知道是因为他们骑得太快把地上的那水溅到我们身上。我对这种行为产生了极大的敬意。后来的事有些记不清了,但我在学会自行与后是一直小心翼翼的。我是无比怀念那南京的老街的无论是那板路,还是屋瓦,还是飘香的锅巴,亦或是奶奶招呼我慢点跑的呼喊声", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是高淳老街那条石板路 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10321", "title": "南京街头"}, "text": "“城门城门几丈高,三十六丈高。骑白马,带把刀,城门底下走一遭。”新童谣年轻的歌手木小雅,用活泼的歌声将南京的传统文化与音乐结合,唱出了所有南京人对这座城市街头风光的感情南京一座旧与新碰撞交融的城市清晨,整个城市随着第一束阳光苏醒。踏上南京的街头,四面香气立刻将磕睡赶跑。老城区一条街道数不胜数的小吃店,匆忙却满足的食客,扑面而来的热气与菜香,组成了我对南京早晨的印象。东边一家粉丝店,老板娘一边招呼客人一边赶走偷吃的黄狗;两家锅贴店门口年轻伙计互相争着顾客,吆喝声一声高过一声;烧饼摊老板拿根小棍对着金黄烧饼翻翻捣捣,熟练地包起甜的或咸的烧饼,一边偷空喊楼上赖床的女儿起床上学。南京冬天并不温暖,今年更是冷风刺骨。但走进街头一家小吃店,捧着热乎乎的陶瓷大碗,拿起暖融触的纸袋,便被暖意包裹,吃着早餐像是细细咀嚼着春天到了傍晚,南京的街头就全换换了一副模样。刚从学校放学，走上街道,一片车水马龙。晚高峰来住的车辆行人演绎着属于城市的交响曲。边各式建筑闪着不同颜色的灯光橘黄的路灯从树枝中伸出,道旁的梧桐托着七彩霞光。商业区高耸的办公楼们是亮如白昼,街边商场人们鱼贯而入。抬起头,身边还是喧嚣,眼前还是灯光却不会感到渺小,因为这是南京的街道穿过几条小巷,又回到早晨的老街,黄狗在树下睡着,老板娘在洗第二天的菜,烧饼老板收了摊,把门外疯玩的女儿拎回家。“城墙根下寻常人家,我在这儿长大”耳机中循环着木小雅的歌声。每个南京人心中,都有独特的,属于他自己的南京街头。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10502", "title": "南京街头"}, "text": "前几天,妈妈送我上课外班。路过南京街头,我回忆起了儿时的场景几年前,在我上学的必经之路上有这样一位卖糖画的老爷爷。他穿着一件白背心,披一件打着补丁的蓝外套。也许是常年劳作的缘故他的手上满是裂纹。放学时,每当我走过那条街,我都会在老爷爷的糖画摊前驻足,看老爷爷做糖画。老爷爷拿出一个硬纸板做的转盘笑眯眯的对我说:“孩子,买一幅糖画吧!”我点了点头,用手拨动转盘上的指针。指针最终停在了“小兔”的格子里。只见老爷爷用一把大勺子,盛起一勺金黄的,融化的麦芽糖。接着老爷爷将勺子微微倾料,将手在台面上快速舞动,并轻轻抖动手腕。老爷爷虽然年纪大,但他用一只手就能灵活地控制勺子的移动。一股金黄的麦芽糖在空中划出优美的弧线,落在台上,用点和线细致地描绘出一幅幅动人的画面。老爷爷将一根竹签小心翼翼地放在糖画上,待糖画冷却后,老爷爷用铲子将糖画铲起,递给我说:“孩子做好了!”我忙答:“谢谢爷爷!”我踮起脚,从老爷爷手里接过糖画。这只小兔栩栩如生,好像马上就要跳起来似的,可爱极了。我把糖画放进嘴里麦芽糖入口即化,甜甜的滋味从我的口中一直流到我的心间。接着,心灵手巧的老爷爷又做出了凶猛的老虎狡猾的老鼠,调皮的小猴……我站在一旁,用崇拜的眼神看着老爷爷老爷爷那平凡,朴素的外貌与穿着那一幅幅做工精细的镂空图案与纹样,也深深刻进了我的脑海里。如今,我再走到那条街上时,已经看不见老爷爷了。老爷爷原本做糖画的地方,一块块地砖已经碎裂,上面凹凸不平,满是时间留下的痕迹。砖锥中,一棵棵小草钻了出来,随风摇摆,好像也在说:“老爷爷,您快回来吧,我们很想念您!”老爷爷已经走了,但关于他的一份记忆,我会将其埋藏在心底,永远不会忘怀。随着科技的发展,南京人的生活变得更加快捷,却也因工作变得繁忙。正因为这样,街头的手工艺人越来越少了。在繁忙的生活中,我们应放下手机,多去街头走走,发现生活中隐藏的美好,将这一份中华民族传承下来的传统文化延续、发展,让中华文明变得更加生生不息", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是真实故事 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10115", "title": "南京街头"}, "text": "“下雪了!外面下雪了!”晚上8点,刚刚下班的爸爸一进家们就开始大喊。随着一声尖叫,我急忙冲向窗边,将手伸出窗外,感受那一片片雪白的精灵上下翻飞。此时天色已晚,昏黄的路灯下,车辆比以往少了许多,通过大雪,远处的街头,几乎什么也看不清。伴随喜悦到来的,还有忧愁。正当爸爸妈妈商量明天谁送我上学时,我宣布,我自己骑车。爸爸和妈妈笑而不语。那一晚,在睡梦中的我梦见了许多:雪越下越大,大街小巷除了白色也只有白色了,南京的街头,大家抓着一切可以抓住的东西,艰难前行,而我,享受着难得的雪地乐趣,不亦乐乎一觉醒来,拉开窗帘,乌云早已远离,一片银装素裹,在朝阳的照映下,金光闪闪,我吃完早官饭,执意不改骑自行车上学的习惯,妈妈拗不过我,只得放行,出门前,千叮咛万嘱咐,生怕我一出家们便把车蹬个飞快。出了小区,我猛地发现:在这条没有多少人知道的小巷里,竟然无冰,无雪,干净的道路不湿,不滑,只有树梢上的冰雪与路边车窗上的白雪告诉人们:刚刚,一场大雪造访了古都金陵在惊异的心情中,我走到了路口发现车辆,行人来来往往,丝毫不受寒冷天气的影响。我很纳闷:雪去哪了?站在街头,我环顾四周,目光停留在一名环卫工人身上。他坐在垃圾清运车里,座位旁放竖着一把铁铲,而他,已酣然入睡。人来人往,所有人匆匆而过,没有人留意过,为什么他们可以如此轻松的行走,也丝毫不曾有人,让自己的目光停留在他那还沾有白雪的铲子上。一声鸣笛惊醒了劳动了一夜的环卫工人,他把本就停在路边的车又往边上挪了挪,好让豪华的私家车通过。旁边卖早点的叔叔看到了,若有所思,转身走进了店里。师傅辛苦了!”他端着一杯热水和盘热气腾腾的牛肉锅贴走向环卫工人。“谢谢您把雪都铲了,不然今天我们都没生意做了。”“没的事,应该的。环卫工人操着一口南京话,推辞着。最后,卖早点的叔叔还是将早饭塞到了他手中。我分明看到,有一滴热热泪不经意间从他的眼角滑落,悄天声息地掉在了地上。可能是看见了这一幕,许多人路过时都对环卫工人说了声“谢谢。”我骑车上前,对她说:“谢谢您。”纵使我想说出个言万语,百感交集的我也只能吐出这三个字。“应该的、应该的,“不辛苦。”依旧是那口方言,我听了也是热泪盈眶。在南京的街头,人们走得轻松,可谁想过,只是有人在为你负重前行我们是不是也要在凛烈的冬日里,对那些救城市美“美容”的人表达自己的谢意呢?", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10441", "title": "南京街头"}, "text": "我是在南京的街头,看一看时代真实的模样。我家在菜市厂的旁边,每天起得比露水还早的,是卖酒酿大爷的叫卖声,颗粒感的嗓音从扩音器里迸射出来,吓得睡在轮胎下的野猫一阵战栗,一溜烟飞走了酒酿元宵这一词已浑然变为城市的鸡啼,揉在居民们早上忙碌的生活里,成了这支曲子的定音鼓好嘛,太阳稍梢洗漱了一下,开始返工了,街上的人也多了。老太拎着大黄狗出来了,它半梦不醒,还做着晚上吞月亮的梦。它后面是两位大妈,挽着菜篮子,里面的大葱一颠一簸,大妈笑得前仰后合,葱也跟着摇摇摆摆。唯有躺椅上的大爷脸色肃穆演讲似的跟人摆着龙门阵这样的清晨是闲适的，是大爷大妈谱出的生活波尔卡,它弹着,萦绕在南京街头而晚上,街头又是另一番景大爷的扩音器也不叫了,两位衣着得体的年轻中介聊着吃什么宵夜,约莫三十岁出头的父亲抱着孩子,漫步在砖石铺做的路上。一个跑步的人大汗琳漓,耳机里的动感音乐时隐时现白领工作者的严谨认真也全溶化在夜色里无影无踪,他们三五成群,在炸串的小推车也叽叽喳喳嚷着公司里鸡毛蒜皮的小事。路灯弯着腰又给这场景多了一抹上升的油烟。夜晚的南京街头,是青年人的主场,大爷大妈已在梦中,街头的是话力和工作后的放松。但南京的街头,更多的还是早和晚之间的时光那里有刚煲完汤的主妇们和大妈的家常,讨论着猪肉的价格,有从乡下跑来的商贩与顽固大爷的讨价还价,有年轻夫妇与收纸被子老太开的玩笑活,南京的街头是一张鸡蛋灌饼,没有你我之分,大家交流着是一个整体。这就是南京街头,旧的时代与新的潮流在这里共谱完整的乐章,六朝的书韵在南京城上龙盘虎距,看着新星冉冉升起,这是老一辈的街头,也是新一代的街头——总而言之,这是南京的街头。你也可以来南京的街头走一走看一看时代真实的模样。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京的街头 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10539", "title": "南京街头"}, "text": "每一天,我穿过南京的大街小巷走过形貌各异的南京街头。我有时从长江路走过,停在六朝博物馆的门口。馆内有无尽的六朝文物,每一件都在仿佛在诉说那个浪漫时代的潇洒风流。而馆外也许是个炎炎夏日,蝉声在法国梧桐浓密的绿荫下嘶鸣清晰而热烈。我一直以为时间在它们之间划下沟壑,却给了它们神似的浪漫风雅沿长江路继续走,会看见国立美术馆。站在那个街口,身后是线条利落、形状优美的美术馆,对面是青砖黛瓦的江宁织造博扬馆。假如是仲秋时节,馆外银杏的叶子变成金黄色在西风中旋转着飞舞飘落,总会给人某种错觉树后青灰色的砖墙掩映的并非文物,而是无尽的江南烟雨与旧时心事古老而宁静。我喜欢初冬时节的新街口。那儿总是人潮涌动,熙熙攘攘,在冬日里凝聚着热闹的暖意。假如天上飘下点小雨,那就更妙了;我会在卖梅花糕的小摊前站一会儿看老板制作糕点再买下一块,撑着雨伞边吃边回家。伞边滴落下的微冷的雨木和伞内糕点豆沙陷蒸腾出的熨帖人心的甜暖香气混合在一起,总给人幸福与浪漫的感觉春天某一个工作日的清晨,在离某所学校最近的某个街口,总有穿着荧光绿背心的交警或是红马甲的志愿者。他们站在步履匆匆的孩子组成的人流中。孩子们有的三两成群地聊着天南海北的事儿,有的一声不吭闷着头赶路,有的边走边回忆着某篇课文整座城市在古老的文化底蕴间又沾染上了新生的蓬勃朝气,像雪被下古莲的胚芽我日复一日地走过南京街头。看过六朝的淡泊风雅,也走过民国的秾丽秀致。我走过春夏秋冬,走过每一个街头旧日的宁静,也看到今朝的蓬勃新生。南京的街头连接过去与今日我从过去踏上南京街头,并努力走向这座城市的美好与我自己的将来。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京的大街小巷 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10680", "title": "南京街头"}, "text": "法国梧桐,装点了南京的四季。春天,一切都复新的时候,梧桐树干枯的树干也长出了新叶,在那枯黄的一片间,一抹绿,在城市的上空开始漫延,与其说是迎春花带来了春天,不如说是梧桐树带来了它,毕竟当梧桐被绿纱全部笼罩时,南京的春天也就开始了在炎热的夏季,在路上奔波的人们都有一种躁热的感觉,这时,梧桐树的树荫,给了他们一丝清凉与依靠夏天的梧桐,宛如一把绿色的大伞将暑气与城市隔绝开来。南京街头绿色的影子随处可见。是梧桐树,给予了人们新的一天的动力秋天,总被人们称作一年中最完美的季节、确实,秋风带给人们不仅仅是爽,还有色彩。人们登高望远。看那红遍万山的枫林,看那青翠欲滴的松枝,却都似平少了一些味道这时,你若站在南京的街头,看晚风里裹挟着一簇黄叶落到你的脚边。此时,你若是再抬眼,会看见晚霞中黄叶仿佛是金色的蝴蝶,在空中翩翩起舞,整幅景致,仿佛成了一面色彩分明的壁画。不仅如此,梧桐还给孩子们带来欢乐。记得我小时候,看见环卫工人把落叶堆在街上堆成一堆便总有一种总想去踩两脚的冲动,于是,便会召集一群小伙伴,趁阿姨不主意,上去踩两脚,听着“吱吱”的声响内心总有一种不可以言说的喜悦。等阿姨反过来时,我们早就一哄而散冬天到了,鸟儿都飞走了世界被冷空气定格了，只能敝见那被称为岁寒三友之一的苍松,还挺立着。然而人们往往会忽略的,是他们头顶劲的梧桐树的枝干,即使是光秃秃的,但它的力量却仿佛喷薄而出守护着整座城市。人们都说,一个伟大的城市注定有一名伟大的作家,就像都柏林有乔伊斯。布拉格有卡夫卡,里斯本有佩索阿,伊斯坦布尔有帕慕克,北京有老舍,上海有张爱玲,然而在我认为,南京这座城市最伟大的作家则是梧桐树。它装点了南京的街头,用它的美,为南京城谱写了一首永恒的赞", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是街头发生故事或风景 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10297", "title": "南京街头"}, "text": "南京城身为六朝古都,有着丰富的文化底蕴与历史古迹;同时,南京又是“长江珠三角”的一员,拥有着发达的经济,走在南京的街头,便能体会到各种各样的风味和时代气息身为一座十分现代化的城市,走在南京街头,几乎每个人都会被它所吸引。新式的网络小店,无人自助超市等都令人感受到南京街头的科技感到了1912街区,这种体验便会格外浓烈小吃与大餐交措,美景与游乐相伴,各式网红打卡景点充满着创新,走在这样的南京街头,你便能体会到南京城的新鲜与活力,像一个充满朝气的少年冲你朝手,感受现代化的气息除了当代流行事物,南京街头最吸引人的便是它的文化气息。走在南京街头,最先映入眼帘的便是老宇号的招牌,夹杂在小店与高级餐厅间。“南京老字号”便是南京街头的最大亮点,外来人可能会兴趣盎然地驻足观赏或进去饱餐一顿,本地人则熟到连菜名都报得上来,老南京的文化传统在这里尽悉得到发扬。南京街头的老字号数不胜数,承载着无数人的记忆,同时不禁令人回想起六朝古都的历史。南京的历史风味在南京街头随处可见南京街头除了和其它城市类似的小吃、大商场,还有它独有的风景。小到几位老南京人坐在胡同口满嘴南京话,大到著名景点如江宁制造府和六朝博物馆,无不是南京街头的骄傲悠久的历史与独特的位置,既造就了南京街头奇特的风味,同时成就了南京城的一切:走在大街上,似乎每一处都闪着科技与创新的;漫步在小巷里,随处都有着古老的气息,与神秘交识,构成当地人情南京街头,弥漫着古代与现代交织的魅力。走在南京街头,每个人都会体会当到这座集历史与科技于一身的城市的人情风味。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10427", "title": "南京街头"}, "text": "各地都有各地的特色,而南京街头就是它最大的特色南京的街头充满自然气息。道路两旁植着成排的水杉和梧桐,它们自由自在地生长着。高大的树干周围则是一排又一排低矮的灌木丛。春天一抹抹新绿爬上了灰色的枝丫,为大城添上了生机,夏天,巨大的树冠为道上的行人遮出一片绿荫,星星点点的阳光从树叶的缝隙中洒落下来,为灰色的人行道镀上了一层淡金。树上数个鸟巢中“叽叽喳喳”的叫声也与绿叶相得益彰。秋日里的大风吹落干枯的叶子,但树干却依然挺拔。即使到了冬季,皑皑白雪的覆盖也不能让它们低头,而是选择了默默生长,等待着春光再度光临南京的街头。南京街头同样也充满着人文气息。清晨四五点钟,路灯还未熄灭的时候,南京街头上便已经出现了一个个勤恳的环卫工人。他们身着橙黄色工作服仔细清理着街头,使城市准备好迎接新的一天。紧接着,在红日初升前后,街头出现了背着书包的学生。他们身姿挺拔,就好像街头的树木。随着路灯的熄灭,地上行人渐渐多了。有出来晨练,遛狗的老者,有西装革履的上班族……车水马龙,人来人往都从南京街头上走过。随着太阳渐渐西沉,街头上的行人也渐渐减少。路灯亮起后,街头仅剩寥寥数人,城市也渐渐沉寂下来。不过,南京街头真的只是一段路吗?不,它已经成为了一种象征,象征着勤勤恳恳的环卫工人,象征着起早贪黑的学生,象征着辛勤工作的上班族,象征着慈祥的散步老人……街头的一树,一花,一人都是南京文化最生动的体现。我爱南京的街头。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是指在街上、马路上发生的故事或风景。"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10665", "title": "南京街头"}, "text": "转眼间,来到这世间也近十五年了,这其间,我去过不少城市,走在街头,无非也就是感叹着这座城市的现代化或是那座城市的古朴回想种种,最让我喜爱的,印象深刻的,还是南京的街头,我家旁边的那条街从小学起,我便在这条街上生活上学只消5分钟,楼下的超市等各类商店应有尽有,完全是一副现代化大都市的感觉。可就有这么一家小饭馆湮没在它们之间,鲜有人进出,却又似乎生命力顽强,经久不衰我第一次注意到它是在小学,那时的我不知是文学造诣,艺术修养不够的原因或是其他,印象中只有那家饭馆的菜品还不错。只是口味不同于其他常见的饭馆,能欣赏的人不多罢随着年龄的增长,多数时候,我也只是店门口的匆匆过客罢了。说也惭愧,我再次注意它却是因为门口有几个穿汉服的女生在拍照。高级的摄像机,时不时亮的闪光灯,姑娘们的浓妆艳抹虽很不相称但也确实引起了我的注意。再次打量,门口的两扇木门充斥着岁月带来的沧桑感向里头看去不禁心生幽静之感,仿佛身处世外桃源。目光上扬,我惊讶地发现它是一个亭子的模样,上面的瓦楞,虽知不是真实的,却有仿佛身处北京故宫的意境。我不禁感慨于它的存在,也羞愧于我的无知。多年前,我对它的印象仅为菜品味美,却忽视了它带给人们的视觉享受。不经意间,它寄托了我对古代曾经的盛世的向往之情,它俨然如荷花般“出淤泥而不染”,似乎没有沾染上一丝现代化的气息。它就这样悄无声息地,笔直地站立在那等待更多人去发现它的美,去赞颂它的美走上南京街头,多四处看看吧有很多这样的惊喜等待着你去发现。现代与古代的紧密结合,宛如一幅梦想中的画卷,共同构成了南京的街头。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京的街头 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10368", "title": "南京街头"}, "text": "走在南京街头,能看到什么呢?走在南京街头,能看到阵阵白烟仔细一嗅还有饭菜的香味。白烟后藏着的,往往是吃饭的地方,那白烟则是刚烧好的饭菜冒的热气。在放学后,我总喜欢走进那阵阵白烟,去寻一家喜欢的店,点一份他们家的招牌。一次,我走进一家面馆,点了一份皮肚面。老板见店里人少,手头上一边做着我的面,一边有一搭没一搭地和我聊天。“小姑娘上几,年级了?”“初三”“学习辛苦吧?”“还好”“那得多吃点补补。”之后端来的面里,皮肚几乎是别人的两倍,还额外加了一只鸡腿。盛情难却,我只得全部吃完。那吃撑的滋味,我至今还记得走在南京街头,能看到灯火。上了初三后,放学也晚。放学时,往往已能看到华灯初上。我和同学聊一会天,一起闲逛一会,天就黑了。走在路上,却并不觉得一个人孤单,因为所见的房屋,都亮着灯。像是伴着我一路同行,驱走我所有的不安,热情的邻居们总会招呼着让我去他们家吃晚饭,我总会婉言谢绝,可总有拒绝不了的时候。那天,我在朋友家待到很晚,朋友觉得不如吃了饭再回去算了,我推托不了,在他家吃了饭。在回去的路上远远地看见了几间窗户里亮堂堂的。我不禁有一些疑惑,是哪家把灯开得这么亮?不怕浪费电吗?我家所在的楼层很高,又没有电梯只能一层一层爬。等到了门口,发现楼梯间的灯都已经打开了,可又不是妈妈开的。那又是谁?后来家里的阿姨告诉我,是同层的邻居开的,说是反正也顺手,不如一起开了。街头的灯火是温暖的橘色,这大概是我忘不了的颜色。走在南京街头,能看到阵阵白烟,能看到万家灯火,更能看到人情的温暖。这份质朴而又温暖的人情,将驱走学习的辛苦,工作的压力,让人如浸在温水中一样舒适。走在南京街头能看到人情味,这样想着的我,又一次踏上了回家的路。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "不是 "}]}
{"meta": {"filename": "10200", "title": "南京街头"}, "text": "如果闲暇时漫步南京街头,就可以发现树梢上挂起的是温柔的美皲裂的树纹里藏着的是历史的深沉而路基下埋着的是每一个南京人的心。习惯了聚忙的大都市的游子回到南京,总会情不自禁地放慢了脚步他们撑着伞看雨刻划了青石板上浅浅的泪痕,登着车穿过随风起舞的黄踏着雪听凛冬风声的祈福。南京的街头,没有一处不是美的。仅仅是从车窗外瞧见的灰色的电线杆,或是从巷口飘到巷尾的卖糖葫芦小贬的叫卖声都能将空虚的心灵用温暖填满。”这大概是南京独有的,是只有漫步于南京街头才能得到的幸福,长江边湿润的水汽给南京挂上了温柔的底色,万家灯火又描出了生机勃勃的街头。这是南京所独有的,能够温暖人心的夏风一般的温柔。每当人们走在古墙边,老树下手只扶过湿滑的青苦和干裂的树皮却像是指尖从千年的历史中后滑过。在乌衣巷里,眼前是千年前欣欣向荣的王谢两府;登上白鹭洲,便是一代文豪李白飘然的衣袖和旷达的笑;来到流着血和泪的紫金山脚下,看到的是在血泊中挣扎的紫金花。当他们将手掌贴在街头的墙上,手心传来的是令人恍惚的痛和与自己一样的有力的脉搏,南京街头的墙不是未经使用的白纸,毫无内含,也不是被风沙磨得即将坍塌的危墙,而是坚实的,写满历史的墙。这也是南京所独有的令人叹息的,烟灰一般的苍南京的街看着一户户人家在晨光中开始一天的生活,又看着他们在星子的光辉下归家。它看着一代代的人看生命流转,朝代更替。而它正也是这一户户一代代的南京人所无法离开无法割舍的。他们把根深埋在此处等到游子归脚踏上南京街头这熟悉的地方,种子在心中悄悄发芽生长南京,你是我们的归宿", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京所独有的，能够温暖人心的夏风一般的温柔。"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10266", "title": "南京街头"}, "text": "卖糙朱糖喽!”那是一位老人,推着一辆拖载着举重装备的三轮车穿行在南京街头,叫卖糙米糖的声音,那振奋人心的炸裂时的声音,穿透几条街巷,响彻我的耳畔,仿佛整座南京城,在这声音的震摄下,都变得愈发清晰而旷远了。上次听到这声吃到这糖还是小学五年级,转眼我已经初三了。我蹬着自行车,穿过繁忙的车流,路过高耸的百货大楼,经过五花白门的餐饮中心,来到那街头的一隅——老人卖糙米糖的流动摊位。这个角落仿佛被时光遗忘,不能说是破旧,只是有一种穿越到了上世纪八九十年代纪录片中的感觉,老人只是静静坐在那里,用爬满皱纹的,枯树一般的人,摇着一个老旧的鼓风机的柄,仿佛从未留意过时间带来的那些日新月异的变化遇到老人是需要碰运气的,他总是穿行在各个街头,南京城每个角落他似乎都去过,却又没留下一点痕迹第一次吃糙米糖便爱上了这纯粹干净的,带着米香的胖而白的零食,不同于外面超市中的化工材料和添加剂硬生生造出的甜味,这个甜让人感到质朴和舒服,像老人一样。老人说他起初开始卖糖,就是看着一年一年随着发展,这种简单纯粹的快乐,把脸埋进一大袋糙米糖的轻松,邻里间分享一袋糖的温情被时代的洪流冲淡了,渐渐在南京的街头巷尾消失了他想把这种传统手艺传承下去,是因为他惦念那个走街穿巷只为花五毛钱就能开心一整天的年代或许老人的语言没有这么多排比修辞,但那份真挚和情感,却足以让人为之动容。在日新月异的今天,南京做为一个现代化大都市,街头巷尾早已满是科技高度发展的缩影。可什么时候,这样曾经走街穿巷,叫卖声不断的小摊位,却淡出了人们的视野?南京的街头,需要这种匠心的传承,别让时代淹没了永恒的初心。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10405", "title": "南京街头"}, "text": "我从故乡迁居来南京已有七八年了。南京给我印象最深的便是她那多彩的街头。一个城市的街头,最能体现她的特点。我家出门左拐到头,有一家包子店开着十年了。老板娘操着流利的南京话,热情地招乎每一位客人。她站在柜前,熟练地从几个笼屉里翻找包子,真是“探囊取物”。最令人瞠目的,便是她那令人惊奇的口算力。她的心中自是装有一个算盘,沉甸甸的袋子递到你手中时,她早已将价格应口报出。我时常去买菜买东西,算得快的小贩也多但不若这位大娘。我还去过华灯初上的老门东。夜幕降临,万灯点彩,人头攒动,游人如织;众人高呼小叫,孩子们穿梭嬉戏,闪光灯照亮天空。这样的街头属实热闹,使小城来的我如梦如幻,但她不令我触动。我真正印象深刻的,是当我拐进一条小巷,巷尾静静立着一颗水杉。明月清朗,穿树而过,我如树的影子投在地上。它好似与世无争,任由雨打,霜降,人声嘈杂,它是如故的。南京的街头,充满了平常人家的烟火气。而那街头巷尾的小贩,恰恰为这座平易近人的城市作出了完美的注解,他们精于业务,热情好客；一如南京这个城市一样,并非冠冕堂皇并非森严悚峙;而是平易近人,做好自己的事。流连于这座城市街头我想到了身边这些勤而那喧腾的市街,并非我所希的。但我看到巷尾的那棵杉树,依然可以与我共鸣,使我感到“相看两不厌之妙,我想这正是南京的街头的伟大之处,她可以接纳每一个人。像我这样外乡的迁民,厌恶喧闹的人,也可以在街头找到宁静。我想,南京人,南京街头,南京城本来是一体的。我流连于街头,看到了形形色色的人,并最终爱上了这座伟大的城市,成为南京”的一部分。这便是南京街头对我最深的感触,的欢迎,最包容的接纳。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是真实故事。"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10126", "title": "南京街头"}, "text": "漫步在南京街头,嗅着从街边小吃铺里飘出的烟火气。水汽氤氲中新鲜出炉的桂花糕、糖芋苗的香气交织在一起,仿佛又我把带回那个充满回忆的地方。在我的回忆中,楼下的小吃店不可能更久,一直在南京街头。每逢周末,奶奶总会带我去吃早餐,点上一份秋天应备的桂花糕，一碗热腾腾的桂花夹心小元宵。在每个准备开始忙碌学习的早晨,能吃上这两样小吃,对我来说是一种莫大的喜悦也是一种南京街头的味道店主大娘已经六十多岁了,还依旧忙里忙外的准备食材。见到我,也不见外笑嘻嘻地招呼一声：哟小丫头来了啊?还是那三样?我点头应了应,走到窗口的位置上,摊开作文想写一会儿,可不知怎么回事一个字也写不出来“今天天气不错,要不要我帮你把桌子移到外面去写,正好可以通通气，里面烟火味儿太重了大娘用抹布擦了擦手,笑咪咪地对我说。“好我也同意了。现在正是早晨,小街上一副热闹知道开了多少年了，5年、10年，有的景像,有着睡眼惺忪,不停打着哈欠的人，也有着提着公文包的上班族还有着排队买早饭的老人们。“你看,还是要多观察观察。大娘拍了拍我的肩膀。我点了点头,经大娘这么一提醒,我的写作思路好像慢慢开拓了后来,我才知道大娘的文学底子不错,上过大学,后来不知怎么回事缀学回来帮助父母经营这间小铺子我逮住一次机会问她““阿姨,你为什么非要天天忙里忙外地照顾店铺呢?“大娘看了看热闹的小吃街说:这间铺子在这条街上也已经开了大概四五十多年了我想守住这里不为别的只为能到这里老一辈南京人提供一份记忆中的味道我也不图什么赚钱不赚钱,也就是希望有人能记住这里，记住这里的南京街头的一种味道。”原来，这才是大娘留在这里的真正的原因,坚持在南京街头。小街时过境迁唯有大娘的小吃铺依旧坚守在那里虽然算不上如今的网红打卡店,但也是来往客人络绎不绝大娘真正做到了她的初心:坚守南京往街头的一种风味,实实在在地给这条街上的老南京人留下了一段美好又深刻的回忆,变的是时间和人但不变的,却是匠人们一辈子的匠心与初心。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京街头的一种味道 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10631", "title": "南京街头"}, "text": "“呼——”一辆颜色鲜明的黄色电动车飞驰而去,紧接着两三辆有蓝有橙颜色的车子随即效仿如离弦之箭。在那黄灯最后一秒钟飞驰而去。南京街头上的外卖小哥大体就给了我这样的感受。这离奇的行车方式,让我避而远之街头上的外卖小哥，我向来是痛恨的，虽然现代人强调快节奏生活但这样飞速行驶。在马路上乱窜好吗就这样,他们的形象在我心中日日下滑,直到将我妈撞倒,虽无大碍,但也确实跌入谷底身为一名学畜,奔波于各大学机构而长年累月在街头我已习以为常外卖小哥也如影随形,在任意时间点都可以看见。我抬眼望着那停在我旁边的外卖小哥,不过这次轮到我吃惊了。那张脸,那种身材,明显是还在上学的孩子,与我一般大小。他的神情非常严肃,可想而知这一单又是紧急的一单,但他的眼神中却如此空洞无神。“他为什么不去上学?这真的也是孩子吗?”我在心里呐喊到,疑感着,想要寻求答案,又无从问起。绿灯一亮,那辆小小的车子立马飞驰出去,无见踪迹,消失在人海之中街头上的外卖小哥的形象在我心中翻滚着,五味杂陈。那双又清澈却又无神的眼睛审视着我,也洞察着这社会,他们在南京的街头上游荡但这只是开端。南京的街头,大小巷具多,形式复来,但也颇具南京的特色极富人情之味、人间烟火气我家婆婆就是乐于奔波各大南京街头寻找吃的。我和婆婆就是以这个原因在那天踏上街头的。快到那家店时不知是雪天突冷结冰,还是由于车子老旧,“婆婆!”我大叫，但无计于事车子连人一起倒下了。一瞬间，自责恐惧担忧一下子涌上心头,毕竞外婆年近七十是老人这一当我还没反应过去甚至未反应到自己身上疼痛之时,一个洋蓝色的衣服朝我们走来那竟然是外卖小哥!我从倒下的车子里艰难地被拽了出来。他将车子扶好停在路面,并向婆婆询问着什么紧接着搀扶着她,和我一样,坐在路边。他不停迅问着“没事吧?”,脸色极其焦急,并帮婆掸掸身上的尘灰仔细揉着婆婆被撞的大腿。我一下子无话可说,万千情绪倾泻。对外婆的担忙。对外卖小哥的感激,对订单未送的着急。“谢谢…”我支吾地说。他朴实地笑笑。露出洁白的牙齿,朝我们挥挥手南京的街头又有情味起来的那么真实外卖小哥身上朴实又倔强的身影在我心中活了起来,一扫前面的偏见与不快。在南京街头每天肯定也在上演天数这样的故事,谢谢你们非常感动。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京街头一景。"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10473", "title": "南京街头"}, "text": "南京街头,美食云集,但就是那一家朴素、温馨的桂花糖芋苗小店却吸引了我的目光那是一个雨后初晴的下午,阳光敛去了中午刺眼的光芒,柔和地照在潮湿的青石板路上。小巷尽头,是一家小吃店。推开门,一串铃铛欢快地奏起歌谣欢迎着我,我坐下,点了一碗桂花糖芋苗,打量起这除我以外竟无人的小店。店内的陈设也如外表一般朴素,没有什么好看的。我叹了口气,默默地等待。不一会儿,笑眯眯的老板就端着一碗糖芋苗放在我的桌上,本是随意一瞥的我愣住了。赤红的糖芋汤下沉着看上去就软糯的芋苗,汤上浮着的桂花碎和沁人心怀的桂花酿是那么诱人。这阵阵香气宛若调皮的精灵争先恐后地钻进我的鼻子,钻进我的心里我拿起勺子,舀了一勺芋苗,刚入口,那股绵香和着桂花的清香霎时包围了我的味蕾,那软糯的芋苗,根本无需咀嚼,只是舌头微动几下,便随着桂花酿滑进心底。再舀上一口汤“赤红的,如上好的仙酿那般诱人，轻抿一口,这次是浓烈的桂花香,混着桂花碎,仿佛哈一口气,空气里就满是花香了老板许是店里有些冷清,便又像自言自语,又像是说给我这个唯一的顾客听。他讲什么呢?讲述自己祖辈开始做芋苗的经历,讲述他第一次做芋苗的欣喜,讲述他的店铺由旺盛再到衰败……我只是默默地听着,静静地品尝这一碗糖芋苗,偶然抬头,窗外的阳光明亮了些,已有几缕细碎地阳光闯入店里。又是一阵铃铛响,进来几个小姑娘笑道:隔老远就闻到这芋苗香了,老板,来六碗糖芋苗!”好嘞!”我看见老板慌慌忙忙地在国裙上擦擦手,又走进后厨,不一会儿又是一阵桂花香袭来。走出店门,窗外的阳光令我晃眼青石板路已经晒干了,我走出街头看见又有几群年轻人朝着那个巷子走去,我仿佛已经听见他们的赞叹与欢声笑语。回过头,那家小店仿佛在阳光下镀上一圈金边,温馨依旧,朴素不在。那承载着历史的小店,终要拨开云雾,迎接新生了难忘南京街头,难忘那一碗桂花糖芋苗", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10401", "title": "南京街头"}, "text": "我踏遍了中国各地各“古城”的街道,走过了世界各个国家或繁荣或有历史内含的路,回到南京,依然可以感受到南京街头的与众不同。南京的街头最独特的地方就在于历史和现代不能说完美但浑然天成的结合。何以浑然天成?它最微妙的一点就是没有人会注意到一幢民国时期的老房子门口开星巴克有什么不对。南京人都知道自己脚下的这座城的历史,都引以为豪但同时也能看到眼前的现代化和繁华。在南京街头就可以看出这一点。南京的历史遗迹太多了,多到人们都习惯了,所以保护还是照样保护,但决不把它们像一些古城一样“供”起来。历史和文化来的自然与南京现代化大都市的“城设”的结合造就了南京街头对于每一个行人每一个游客的深深的吸引。要说南京街头最让人感到温馨最让一个留学国外的游子发出”我回家了!”的感叹的,还是要属它的人间烟火的气息。在这里的街头,经常能听到行人和街旁商铺里的人的说话声。南京人性格开放,少了几分南方人多有的害羞即使在公共场合也会大声说话,大声笑。这样的街头与当今世界人们通过网络联系,仿佛生活中的交流出现障碍相比较才更能体现出可贵。这样有人交流,有人打电话有小孩子在互相闹的街头才能让人们感觉自己来到了一个鲜活的地方,让他们自己也感觉到了生命。对于一个常期沉浸在工作学习压力的南京人来说,这些都不算什么,在街头走一走看一看马路上的车水马龙,听一听这人来人往的声音就可以满血复活了。再次打开自己工作用的文件,或再次提起笔去赶自己著定写到十一二点的作业时就仿佛刚从高压氧舱出来,满身是精神,满脑子是清晰的思路。其实这是南间充满生命力的街道给人们发送的信息:压力算什么,反正生活才是你的归宿有的时候,南京的街道会消失在南京人的生活中。急于从一个地方赶往另一个地方的过程中忘了注意到它的美。只有在回忆起自己看到过些什么时,它才又会在你的脑中浮现出来。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京街头最让人感到温馨 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10569", "title": "南京街头"}, "text": "金色的暖阳将光芒洒向天地,照得空中漫天飞舞的梧桐絮熠熠生辉。晴日的南京街头,俨然是一片生机勃勃——马路上车水马龙,人来人往;人行道上,时不时有小贩吆喝几声。在这喧闹、嘈杂的南京街头,我却偶然寻得了一丝宁静一份快乐。那是一个晴朗的周末。我闲来无事,便答应母亲,去一个手工作坊里学学南京云锦的工艺。走在街上,梧桐絮纷飞。穿过街上的繁华喧嚣,我来到了这小小的作坊。打开门,里面是几张古色古香的桌子,以及织布的机器、工具。我望着织布机上挂着的几张织好的云锦心想自己也要很快织出个模样来。老师身着云锦织成的衣服,笑盈盈地走来。在简单介绍了云锦历史后,老师便开始教工艺手法。我迫不及待地要织云锦,老师却让我从最简单的裁、缝、染开始。我大失所望,却也只好照做。望了望窗外飘飞的梧桐絮我心中更加烦闷刚开始,我还坐得住,照老师所说仔细裁了几张布。可不一会儿,我便沉不住气了,一会看看墙上挂着的云锦，一会儿摆弄着手中的说明书而老师却一动不动坐了一个钟头,认真做着每一块云锦。我不禁问老师:“老师,我什么时候能像您一样啊?”她看看我,笑曰:“你累了吧。走出去休息一会儿。”我们从后院出去。我看到一个不同的南京街头安静,行人稀少。老师坐在板凳上闭眼似乎在感受什么我却抱着手机看个不停。我问老师:您在干什么呢?”“我在感受大自然的美好。”“您真幽默!”我不以为然老师一本正经地说:“不,去感受这大自然的宁静、美好,使你的心灵安静下来,摆脱尘世喧扰。”我若有所悟。回到作坊,我静下心来,认认真真裁、缝、染好每一块布。逐渐,我慢慢掌握了云锦的基本工艺,喜出望外。走出作坊,又是一片喧嚣,可我的心不再喧器。那里是一片宁静。闹嘈杂的南京街头,也能够寻得一份宁静美好。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10307", "title": "南京街头"}, "text": "历史沧沧,古城悠悠,南京的街头总承载着厚重的底蕴,总荡漾着无尽的人情事故。六朝古都,只争清平。千年以来,南京一直是文人骚客们向往的圣地,梦回六朝,南京的街头必定是恬淡与芬芳,垂柳装点着幽深的楼阁,庄重与素雅萦统在行人的心头,繁华的市井与压抑的官场似乎与这里相去甚远,无人的小园里收尽了一年的春光,街道两旁的阁宇中闲坐着慈祥的老人酣睡着圆润的婴童,蜷伏着惬意的猫狗。六朝的意蕴无声地渗透进每一个浪客与游人难安的内心中,抚平一切的躁动与狂热。滴血之都,只争自由。不知过了多久,直到血雨腥风敲打在古城凝重的屋瓦上时,曾经的一切宁和都化为破碎的美梦。侵略者的铁骑践踏过南京支离破碎的街头,也践踏在每一位无辜之人战栗的心脏上。狂风暴雨之后,留下一片血红色的阴空无情地俯瞰着泣血的大地。受伤的兵士,死难的同胞,凄厉的呻吟,在地狱一般的街头上,除了恶魔的狞笑,看到任何的光明。侵略者走了,留下一片废墟的街头,和永远无法愈合的痛。希望之都,只争繁荣。百废具兴,在经历了沉痛的刀割后,这座可爱的城市没有被打败!人们拍尽身上的灰尘,握紧了他们的双拳。重启!发展!复兴!中国的地标拔地而起,南京的街头春色扬溢,高楼巨厦鳞次栉比,街头的共享单车,街头的5G基站、这是创新的街头,是奋斗的街头,这是属于南京街头的最辉煌的瞬息!南京的街头还在以最无畏的姿态,向着幸福与皮康,向着富强与美丽带着一身的底蕴,“带着无数人的自信进击,进击!", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是滴"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10472", "title": "南京街头"}, "text": "“卖米糕喽!新鲜出炉的米糕清晨,在这个城市还未苏醒的时刻一辆小车已经停在街头,车旁的人影格外显眼。我经常能碰见这辆米糕车。我走近,想买顿早饭。人影愈显清晰。那是一位大爷,正在将炉内热腾腾的米糕装进塑料袋里,递给前面的客人接下来到我了。“一块糕,再来一杯豆浆。”我说道。“好嘞!一共十块!”大爷熟练地夹起一块米糕,”这么早是去干啥呀!今天是周天呀!”“去上课外班。”我答道。接过米糕和豆浆我便匆忙离去。在这个新时代，一切都变得十分快速,人们慌张地四处奔波,为了学习或生计。我一看表发现快迟到了,急忙向地铁站跑去。跑之前,听见大爷说:“现在的娃娃呀真辛苦哟下午,我上完了课,惦记着没写完的作业,一心只想赶快回家。出了地铁口,我又看见了那辆车。车边已经排成了小长队。看来米糕很受欢迎!我想道。事实也确实如此。大爷看见我,向我挥手:“嗨!你好哇!”他亮出了嘴里参差不齐的牙齿。既然大爷这么热情,那我再去买块糕吧。这么想着,我便走到长队末尾“这次想要什么呀!”大爷笑着问我。“一份米糕。”我说。“这还没蒸好,你再等一下!”大爷又露出了几乎掉光的大白牙。看来是必须要等了。我静静站在车旁。上午走得太匆忙,都没好好看看大爷长什么样。我抬头观察。大爷面色黝黑,戴个毛线小帽,正在揭盖查看糕是否蒸好。他额头上有豆大的汗珠滚落,但他只是偶尔拿毛巾一抹,顺便露出招牌式的笑。他一定很辛苦吧!我想。“好啦!给你!”大爷爽朗的笑声打断了我的思绪。我打开钱包,准备掏钱。可是我数了数,发现总少了那么几块。哎呀,一定是早上买豆浆多花了,我懊恼地拍拍脑袋。后面的人已经在催了,我站在那里,十分尴尬。这时大爷开口了:“不就是几块钱吗!糕先还你,你明天再还我不就行了吗!”我连忙答应,接过米糕头也不回地跑了。我知道,这几块钱对他来说,可是辛勤劳动的心血啊。第二天,我又来到了地铁口。大爷又跟我打招呼。“不好意思啊,这是昨天的钱。”我挠挠头,“今天再来一份米糕吧!”“好嘞!”大爷还是那么有干劲,又开始卖力地干活了。我看着大爷。在这个快时代里大爷却还能保持着一颗善良朴实的心我十分感动。大爷的热情,温暖了我温暖了南京街头。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是街头发生故事或风景 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10303", "title": "南京街头"}, "text": "南京,这个我生活了十多年的城市,我对她爱之深,感之切南京,这个六朝古都,是古文墨客最爱的栖息地。南京,从山到水从街头到小巷口都是绚丽多姿,包具历史风貌的。而我,以小到大,最爱的还是闲逛南京街头,赏街头的历代名文的诗画;听最具历史风味的南京民歌、古乐;尝最具南京特色的风味小吃。南京街头,饱含历史的痕迹,留下历史的味道,但也有着我美丽的童年回忆。在那里,历史的古迹仍然可以追寻,时代依然可以倒流,在我们的细心寻找之中,六朝人物也是随处可觅。街头的青石板早已被磨得不复从前的光泽,三三两两的小商小贩们住在石台阶上叫卖道。已上了年代的大门关闭着,但门前两只威风凛凛的石狮像傲然伫立在门前,时刻保卫着主人家的安危。街道两侧,锦旗飘扬,节日期间,都挂上了大红灯笼,用来欢庆节日里的喜悦。南京街头没有市区中心那样的繁华,那样的车水马龙也没僻偏角落里的那沉默,那样安静,它淡泊处世,心态平和。儿时,无聊之际,便拉上几个同龄的小伙伴到南京街头寻点儿乐子。街头,各种各样的小商小贩都会聚于此,堪比夫子庙的繁华热闹。从历代文人墨完留下的名画诗词,到最质朴无华但却使心身临其境的南京古典音乐,再到具最南京特点,饱含传统文化的糖画,臭豆腐、桂花鸭。南京街头,沿袭,继成了老南京的优秀文化传统,留下了鲜明的历史痕迹。充满了历史气息,遗留着历史脚印的南京街头永远地留下了我儿时的记忆之中。它给予了南京一张最独特的名片,也给予了我童年最宝贵的一抹亮色!南京街头,历经沧桑巨变,但却依然安然如初。它经历过六朝的繁荣与衰败,经历过一次又一次的血雨腥风与繁华似锦,但它依然“不焦不躁”依然平淡如初。南京街头,以着它淡诉名利的处世情怀与平和心态,面对一次次的风雨洗礼,屹然不倒,给予六朝古都金陵之城增添了一道最亮丽的风景线。南京街头,是所有南京人的骄傲,也是我心中最为亮丽的模范!它伴我成长,教我做人,同我一起面对时代的变迁!南京街头,你是南京城中最亮的风景!", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京街头 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10390", "title": "南京街头"}, "text": "南京是一座古城,但南京同时也一座现代化的城市。在南京这座城中充满了两种气息,一种是现代的,时尚的气息,如新街口的高楼大厦,另一种是怀旧的,复古的气息,就在那些安静充满生活气息的小巷中,而这两种气息的交点,就是南京街头。南京的街头是朴实的。走在南京的街头,你的心会跟着人流的走动而放下来,弥漫在空气之中的不是令你紧张的试卷的气味,不是让你感到繁华的商场的味道,而是一种朴实,自然而然的味道。这种感觉不是最令人舒适的,也不是最令人反感的。南京的街头那独特的韵味,没有人刻意地去打造它,但历史与文化底蕴让它自然而然的降生了。这难到不是最宝贵的感觉吗?小贩们卖着桂花糕,臭豆腐,粉丝汤,这些古老的食物构成了这独特的韵味,而就在这独特的韵味下,这些具有传统气味的食物被牢牢地守护着,经久不哀。如果只说南京的街头是朴实的,那样未免太单调了。让我再描述一次我会说,南京的街头是新鲜的。在秋天,走在南亲的街头,两旁的梧桐树上的叶子像眼泪一样随风乱落下来,好像在感叹自然界的一个轮回又要结束了。空气中有细细的雨丝,让人感受到了秋的悲伤,一切事物在秋的覆盖下好像都会不由自主地显出自己哀伤,多愁的一面。但当你走在南京的封头,你那哀伤的心灵很快就会被热腾腾的食物与热情融化掉,让你的胃暖烘烘的。南京是五味杂陈的地方她没有最最鲜明的味道,她本是一张白面饼,但她又在历史中经历了太多太多,历史,就像调味酱一样,不断地在这张白面饼上添新的味,让人吃起来五味杂陈又称赞不绝。而南京在历史的浪潮下,不断地被冲向太海又不断地向岸上爬去,南京是有经验的,她的身上,既有历史海水中的咸味,又有沙滩上沙的新鲜的腥味。她一只巨大的海龟,这只海龟就是我们居住的南京。在太繁华的街区,她的味道被浓烈的尾气,浮夸的香水味盖住。在太老旧的地方,又没有那么新鲜的沙子。唯有在街头,大家在乌龟的贝壳上,不断地与海山嬉戏,又不断向岸上爬去。那种新鲜感,融着历史的味,被南京街头拿捏得死死的", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京一座古城，但南京同时也一座现代化的城市。"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10380", "title": "南京街头"}, "text": "南京,一座古老的城市。寒潮濒濒来袭,刚从家中走出,眼镜上遍已蒙上了厚厚的雾。我将眼镜收起把脖子上的围巾又裹得紧些,却还是打了个冷颤。咬紧牙,向着学校奔去还是清晨,路上的车子已络绎不绝,整座城市早已苏醒,早点的叫卖声回响在耳边,不时有急着上班的人们拨弄着车铃,“噔噔噔路口的马路提示器已开始倒计时,我匆忙奔向马路对岸快到尽头,一辆黑色小轿车突然左转,差点与我亲密接触,交警叔叔急忙拉住了我。“小心点儿啊,这还有五秒呢,不急!”我不好意思的点了点头。经过刚才那一出,我惊出了一身的汗,也不觉有多冷了我快步走在人行道上,路过一所小学。有几位身着红马甲的阿姨手拿红旗,站在路边与马路的缺口处,时不时拦下转旁的车辆与急驰的电动车,在红旗旁,背着书包的小学生们正一个接一个地走进学校,这红旗是他们的保护伞,保证他们在上学路上的安全。▲我也被红旗拦住了,目光便不觉移到了路旁的书报亭学校旁的书报亭可从来没有简单的杂志周刊,敞开的门上挂满了五彩的跳绳,台子上摆放着各种饮料,台子下还有许多纸箱,纸箱中不仅有毽子,更有小零食、小玩具。一位环卫叔叔正坐在书报亭提供的登子上休息杯子里捧着刚倒进去的烧开的热水脸在腾腾蒸汽后显出幸福的微笑我也跟着笑了。身子里涌出汗汗多多的温暖。人与人之间融融情谊,化作天上的太阳,酒落在南京街头,古老的南京城,除了浓厚的文化底蕴,又重新被赋予了人情味。情谊,或许才是南京街头最显著的特点。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是街头发生故事 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10127", "title": "南京街头"}, "text": "忆音与金陵风韵,伴寒窗苦读。手是热的,心是暖的,金陵是有温度的,我这么想着,向前走去又是繁忙的一天临近结束之时我与母亲共同漫步回家。母亲在手机上戳戳点点,处理公事,而我则低头背书，心无旁骛忽觉一缕熟悉的味道钻入我的鼻尖——是烤红薯!抬头望去,街头有一位老奶奶正推着烤江薯的车向我们走来。我有些馋了,那红薯的香味。在这空气中弥漫开来,搅得我心神不宁。母亲早已注意到我这不安分的小心思,便带我走上前去“奶奶,这烤红薯怎么卖啊?”老奶奶闻言,转头望向我,忽的有些欣喜,望着我道:“小朋友,是你呀,哎呀,都长这么大啦!八成你也是不记得我了,我可记得你哦,小时候来我这儿买烤红薯吃!”我有些诧异沉重繁忙的学业已压的我喘不过气,完全想不起小时快乐的童年时光。我又细细一看,才发现老奶奶给我的感觉竟如此熟悉街头行人攒动,可我却有些发怔母亲看看老奶奶,又看看我,扑哧声笑了出来,“怎么,都记不得奶奶啦,妈妈都记得呢!”我笑了笑,连忙对着老奶奶道:“记得,当然案板上的红薯都已有些凉了,老奶奶便从袋中拿出一大块新红薯,放在炉里给我烤。老奶奶烤得很细心,先用长铁夹小心翼翼地将红薯放入烤炉中,眼睛紧紧盯着火候,生怕将红薯烤得太生或太糊。手中的铁夹也时不时将红薯翻翻面,好让红薯更香更暖。南京渐头的夜晚,凉风习习,可我却只感觉到温暖。有多久没有停下好好看看这城市了?有多久没有停下欣赏这街头的风景了?有多久没有停下体味真正的金陵了?我不知道,但至少,现在,我为它伫足。老奶奶将刚烤好的红薯装入袋中怕我烫伤,她特地又在外面套上了个袋子。”回家记得趁热吃,路上可以暖手,但别读伤了!”老奶奶的普通话并不标准,可这并不能抵挡她话语中的质朴与善良。我向她道了谢,与母亲继续向前走着手中热气腾腾的烤红薯,心中传来的阵阵暖意,仿佛都在告诉我,这才是真正的南京。忆昔与金陵风韵,伴寒窗苦读繁重的学业推着我不停前进,适应这快节奏的生活,可一直伴我左石900字的这座南京,却在渐渐被我遗忘。幸运的是,当我再次为它伫足它依然没有变。南京人淳朴的味道没有变,南京人质朴纯真的人情味没有变,金陵风韵没有变我捧着暖乎乎的红薯,与母亲聊着天,欣赏着风景,在南京街头走着。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京街头走着 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10678", "title": "南京街头"}, "text": "从小便住在南京,对于这座历经沧桑的都市再熟悉不过了。她的一街一巷,一砖一瓦,都深深地印在我的脑海里,被我珍藏。南京的街头,是繁华的。“烟柳画桥,风帘翠幕,参差十万人家。”南京从清晨开始,便是喧闹。鳞次的高楼大厦,来往穿梭的车辆,蹬高跟鞋的上班族,是最常见不过的。但如若你静下心来感受,其实不难从许多现代化的元素中寻出一金陵独有的气息路边的梧桐,永远是挺拨的,巴掌大的叶子晃晃悠悠地飘过矫车的顶,转眼又落在了地上;叫卖声是不会断的,在车轮碾过地面的刷刷”声中,常常能够听到”卖酒酿卖桂花酒酿——“亦或是“梅花糕梅花糕,南京特产梅花糕唉——”街边的店也经常会飘出一丝醇,勾引着过路人的味蕾。如此这般,日复南京的街头,也有宁静的时候夜晚如若出门漫步,最喜走的,便是颐和路。青瓦的民国建筑依在迷宫般的街巷旁。街灯是黄色的,暖暖地在黑夜中渲染开去,一直沁到路人的心底。路上的落叶都是成片的,使得那漆黑的柏油马路也有了些许自然。温暖的气息。时不时可以见到有路边的小猫在叶堆里打滚,使人忍俊不禁变是在一片宁静与恬淡中,南京的街沉沉睡去。南京的街头,是沧桑的。总统府夫子庙、江南贡院,江宁织造府都布满了历史遗留下来的痕迹。每每漫步于秦淮河畔,望着一条条乌蓬的木船徐徐划过,驶向那灯火辉煌,人声鼎沸的夫子庙时脑中便浮现出过去秦淮河畔的歌舞升平,颇有物是人非之感。是啊,历史上那许多叱咤风云的人物早已消失在了那青瓦白墙的街巷之间,他们的气息也早已随着河水的流逝淡去了,唯留下历史所携刻的沧桑痕迹。正是“旧时王谢堂前燕、飞入寻常百姓家。”南京的街头,是复杂的,它蕴含了太多、经历了太多。也只有这样它才显得如此珍贵", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是对城市的记忆。"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10233", "title": "南京街头"}, "text": "时间是一双神奇的大手,也将南京托起,多少年,我看南京在岁月中沉淀了沧桑。其中,最让人切实感受到变化的数南京的街头了。小时候,我和家人每周末都会出去游玩,所以记忆中的南京街头,自然是热闹的地方,甜腻的糖画味儿和桂花淡淡的香,夹着南方特有的湿湿的空气,便是南京的味道了,盐水鸭店,小吃店,水果铺,棉花糖铺到了傍晚时分,橙色的阳光洒在每个人的笑涡上,和着吆喝声,小孩子的笑声,南京,美得像一幅油画。近几年来,学习繁重,鲜有机会外出游走,可记忆中那个温馨美好的南京街头常常浮现在我眼前。又是一年秋天,我跟随父母去城西看望亲咸,这一路上,我终于有机会好好看一看我所爱的南京街头了。十年过去,南京许多地方变了,那些我记忆中的欢腾的南京街头都不见了,取而代之的是现代化的大厦和各种色彩炫丽的大屏。“我们南京终于也有这么气派的商业楼和广场了!”“没错南京这几年真是发展不错!”爸妈似乎也被眼前景象给惊住了,不约而同地感慨到。我当然也很高兴南京变得干净、整齐,有“大城市”的样子。可不知为啥,看着同样是傍晚,同样洒下来的橙色阳光,我的心有些空落落的。有一个吵吵闹闹、甚至有些不气派的地方不断浮现在我眼前,那个地方,似乎更适合这温暖的阳光,更能勾起我的安全感和归属感,那个地方是记忆中的南京街头。回到家中,我画了一幅画,是南京的街头,不过,不是现在随处可见的南京街头,而是十年前,那个更加朴素、热闹的南京街头。时间无情地奔跑,南京的街头也一定会不断变化着,但我心中,总有一个角落,是留给我深爱的那个南京街头的。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10543", "title": "南京街头"}, "text": "从古至今,南京一直是文人墨客定居的地方。古有袁枚在此修造随园,今有林散之在此挥洒笔墨。不仅如此南京街头的烟火气亦是十分浓厚，大概文人们也爱好这浓浓的烟火气吧。要说南京最热闹的街头,莫过干过年时的老门东了。卖灯笼的,捏泥人的,应有尽有。其中我最爱的还是那糖画。那糖画师傅四十多岁,据说已经干这行十几年了。每次过年,我总是甘愿排长长的队来买到那一幅糖画。他总会笑眯眯地问:“小朋友,想要什么图案?”而我每年都会要那只大公鸡。只见他的手在铁板上不断舞动如行云流水一般,金黄的糖浆也连贯地落在铁板上。没一会儿,糖画便完成了。伴随着“新年快乐!祝你学业进步!”的祝福声,吃下这香甜的糖画,总能在冬日的寒风中感到一丝温暖南京的街头不仅是热闹的,也是弥漫着香气的。在烧烤味,烤鸭味中最沁人心脾的,还是秋天的桂花糕的香气。每年秋天,街上总会多出几个卖桂花糕的老奶奶。在她们的吆喝声下,我总会情不自禁地去买几块,享爱这秋日的南京独有的味道。那些老奶奶大多是头发花白的且慈祥的。和她们聊天,总能听到一个个新的故事。诸如自己的孙子考上了好大学,自己的儿子在哪里工作之类,每次我都会耐心地听着。她们也总会问问我的事情:学习累不累,开不开心,我也总会如实回答。在桂花糕的甘甜下,似乎人与人间的对话也更加愉快。年复一年,街头的老奶奶却总是那几个街头的桂花糕也总是比饭店里的更加香甜。南京的街头总是热闹而充满烟火气的。但在南京街头,最独特的,还是人间的温情啊", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10521", "title": "南京街头"}, "text": "天空像生了场大病,面色阴郁死气沉沉。连下了两天的雪,柏油马路上的白色还没来得及化尽就结成了凹凸不平的冰。我小心翼翼地低头寻找下一个合适的落脚点,祈祷在一年的最后一天里不要给脚下的南方土地一个脸贴脸的拥抱才好。“让开”一声听不太清的叫喊从身后传来,伴随着的是强劲的冷风向我来。我怔了一下来不及闪躲,就已天旋地转,上身不受控制地向后跌去,在落地的一瞬间,尾稚骨处钻心的疼痛流遍全身。恍惚间我看见一人骑着电动车扬长而去,而自己因突发意外措手不及小姑娘,我扶你起来吧。要不要打120?”我愣了两秒才呆呆地回头使劲眨眼看清那是一位已然七十多岁的老妇人,一头银发像蒲公英一样蓬松,于枯瘦瘪的脸像橘皮一样蜡黄我一边不断道着感谢一边忍着疼痛强撑着站起来。我的手臂和长裤上粘满了泥土和潮湿的落叶,还有碎冰化成雪水从衣角滴落,头发应当也还散落而且杂乱。我不敢想象自己的狼狈心中不知该委屈还是埋怨。突然,我意识到自己手里好像握着什么东西低头看了两秒才辨认出那是个脏兮兮已经没了形的梅花糕。我觉得这物件有些熟悉,下意识回头,却看见方才那老妇人身边正摆着一架卖梅花糕的摊子,摊上的美食东倒西歪,地上还落着好几个。老妇看出了我的不知所措,赶忙安慰我道”没事的你不用担心,撞掉梅花糕的是刚才那个骑电动车的不是你哈。”她去拿来一包纸,抽出一张擦我脸上的脏污。我刚生起的胆怯和愧疚被老妇牵连着数不清皱纹的微笑赋以温暖倒觉得南京的天空晴朗了些。“哎呀你哭了嘛。”老妇担忧地看着我。我想了想,说大概是方才摔到了,疼出来的。她一下就急了,忙问我要不要紧,还疼不疼,要不要坐下来休息。见我直摇头,又去拿自己的外套给我披上,把暖手袋也给我,最后问我要不要吃个梅花糕暖和暖和。我除了谢谢什么也不会说,捧着热气腾腾的梅花糕看老妇为自己忙碌的身影,一阵无可抑制的情感喷薄而出。这次我是真的哭了。嘴里的梅花糕携带特有的芳香慢慢融化,化作一股暖流填满我心底。我承诺老妇以后每天都光临,然后一步一步踏着清明温暖的冬日归家。南京的街头平常又奇妙,它充满烟火气息的每一个角落,都故事发生着人间最温情的", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10364", "title": "南京街头"}, "text": "南京,是一座历史文化名城。可除开那些历史古迹,南京的街头有什么?我怀着这个疑问踏上了寻找的旅途那是一个元宵节。我和爸爸妈妈挤在去往老门东的路上——没错,我们要去看灯。一条本就不算太宽的道上挤满了慕名前来看灯的人,我们在这逼仄的空间里被挤不过气来。于是我们三人对视一眼,当即从人群中闪身而出,钻进了一条小巷子。巷口有一家糖芋苗店,我们走了进去。要了三碗糖芋苗,我们这才坐下来细细打量这家店:狭小的店面是敞开式的外面的丝丝冷气张牙舞爪地想冲进店铺,又被糖芋苗香甜的热气赶了出去墙上的小电视播放着万年不变的中央一套……嗯,这是一家很地道的街头小店。糖芋苗果真是又糯又香,我们三人吃完后,又继续向着老门东挪动南京街头,原来有不知名但美味的美食铺。走上北京西路,则会有与走在夫子庙完全不同的感觉。已是晚上六七点了,路灯微黄的光打在两旁斑驳的梧桐上,让人不禁去想这满城梧桐是否真的是当年蒋介石为宋美龄而种走到路的尽头,发现两边都是高楼大厦。定睛一看,楼下还有一个小贩在推车叫卖:“梅花糕,梅花糕”。原来南京街头还有高楼与摊贩。南京的街头还有什么?有走街串巷卖糖葫芦的人,有会拿粉笔在地上画出蒙那丽莎的人,当然,大多还是高高的建筑我想,这就是南京这座古城的独特魅力。她不似上海那样现代,而是在高楼大厦间,“藏了些小摊、小店藏了些人间烟火气走在南京街头,你会发现,看似冷清的盏盏路灯,都在指引你走向回家的路", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是一座历史文化名城。可除开那些历史古迹,南京的街头有什么?我怀着这个疑问踏上了寻找的旅途那是一个元宵节。我和爸爸妈妈挤在"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10283", "title": "南京街头"}, "text": "随着经济的不断发展,南京成为了一个繁荣的大都市、宽敞的街道高耸的大厦,琳璃满目的商店在南京的街头上无处不在,但请你细细用眼光搜索,望向那被包夹在高楼之间的小街小巷,便会发现不一样的风光我的母亲作为土生土长的南京人,对南京的“小胡同十分熟悉。对在这中间座落的小吃店更是了如指掌,于是一有空便会骑上电瓶车载上我去重温她年轻时的美味,妈妈经常光顾的一家小吃店在南湖,那里错综复杂的街道经常使我眼光缭乱,但妈妈却总能轻车熟路地到达目的地,店面很小旁边是一个书店和一个钟表店,刚要下车,店主人就向妈妈和我发来亲切的问候:“唉呀,小雍吗?带你家闺女了喽!呦,来都长这么大了,真是越长越漂亮,要点些什么?”这时妈妈也会高兴地与之谈,那种亲切与友好是在那些高级的酒店餐厅用餐时所得不到的。看着这个将胡须剁得干干净净,说着二口麻利的南京话的大叔,与妈妈聊着家长里短,有一种温暖也会慢慢涌上心头,当店主人端上一碗热腾腾的鸭血粉丝和红糖芋头后,我,一边吃着常常静静观望着路边。穿棱在这小街小巷的多半是那灵敏的电动车,上班回家的人们在路边的烤鸭店里买上一盒盐水鸭,前面的琴行里传出略有些别扭的琴声,卖水果的阿姨累了,从车上拿下一个橘子小心翼翼地品尝,那时,我感到了这个城市的温暖与人情,那些操着南京话,爱吃盐水鸭,鸭血粉丝的人们辛苦却努力地生活着,在南京的街头不知何时,我渐渐喜爱上了这样的街头。那个热情却辛劳的小吃店老板,那个总坐在自家自铺前摇着的老太,那些被南京的繁华被遗忘的人们,走在南京这样南京的街头,走过那些略有些破旧却温馨的小店。走过座落在这之间的小公园,望向那些辛劳这里打牌吹牛的人们,走过那些在这街头拖着小车卖菜买水果的皮肤常常黝黑的小商小贩。与那些行色匆匆却热情本分的人擦肩而过,看着母亲和那些她年轻熟悉相识的人家常,回忆她的童年与青年,抛开六朝古都,国际大都市的形象,南京街头也是个充满市井气息与人文底蕴的地方这样的南京街头虽吵闹,略有些杂乱。却令人暖意融融。在那南京的街头,是有无数着他的家,他们生活与居住的地方,有着和他们一样说着南京话,为生活努力奋斗的人们。我爱南京的街头", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10440", "title": "南京街头"}, "text": "南京是一座繁华的现代都市,站在十字街头,眼前永远是车水马龙,昼夜不息。然而,南京的街头,却藏着一抹不同于忙碌喧闹的亮色——那是一抹绿,一抹梧桐树的绿色。梧桐遍布南京城的大街小巷,无论是市中心宽阔的快车道,而是高楼间迁回的小巷深处,总有那么一排或一棵梧桐矗立在那里,默默地,含着无限宽厚于慈爱地,注视着城市里每一个奋斗的人,容纳着那些不为人知的喜怒哀乐春天,伴随着一股不再寒冷的微风,街边绵延无尽的梧桐像是一齐从沉睡中醒来,抖动干瘪的枯枝,抖出一枝嫩绿的新芽,给南京城搭起一片新绿的天空。街上低垂着头匆匆而行的人们,偶然抬起因漫长严冬而变得疲惫晦暗的双眼,猝不及防地撞进一片新绿的世界,嘈杂的街道仿佛刹那间被按下了静音键,只有一个念头浮现在南京人的心里:春天来了。夏季的城市也从未停止它的忙碌但梧桐树在的地方总藏着一点难得的悠闲和情趣。密匝匝的绿叶挡住了火辣的骄阳,树下一片清凉的阴影中晃动着几点金色的光斑。街边树下的报刊亭周围,一群老人穿着汗衫,摇着蒲扇,对着一盘已下了许久的象棋有说有笑,似乎在讲着那永远不尽的古老故事。放暑假的小学生,成群结队地从树下跑过,凉鞋踩过阳光的斑点,追逐着他们无忧无虑的童年秋天,树叶纷纷而落,撤向大地,铺满南京的路,也带走了城里人一年的伤心遗憾,深冬,光秃秃的枝头缀着零星几个黑色小球,树叶落尽的梧桐虽没有盛复的强壮和活力,但遒劲的枝条仍有如坚实的骨骼,为身下络绎不绝的人。上学的学生,奔忙的上班族,辛苦的环卫工人,疾行的外卖员,为每一个在四季从未停下脚步南京人——提供最有力的庇护梧桐已融进南京的街头,成为南京不可或缺的一部分。南京,是一座经历过血与火洗礼,而又有着光明前景的城市;而梧桐树,恰长在南京街头,连接着这座城的过去,现在和未来", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10450", "title": "南京街头"}, "text": "“听佳人一言,满城梧桐遍。”南京街头最多的树,莫过于梧桐了。尤其新街口的梧桐更是将近一百岁了它们枝干粗壮,枝丫茂盛南京街头赏梧桐季节莫过于春天冬天了。春天是万物复苏的季节,梧桐树更是第一批苏醒的,它们叫醒了身上的枝干,叫醒了这个道路,叫醒了整个南京城。大概二、三月份，梧桐树开始抽芽了,一个个翠绿的小芽冒出了头,风吹过,它们舒展身体,更是将身体拼命向前伸,随风起舞再过一阵,便是最“烦心”的时候了,它们开始蕴育出生命的种子,争先恐后掉落在地上,这可难为环卫工人们了,可这不就是南京街头生命力旺盛的象征吗?一阵风吹过,这一群群调皮捣蛋的小孩到处乱跑，一会儿到人脸上,一会到衣服上,最后落在了家人们的身边。这就象征南京城清醒过来了,又是生机勃勃的一年春夏是树木最旺盛的时候,但冬天更有一番风味。寒风挂去梧桐树上最后一片叶子,梧桐树们又将开始守卫南京街道了,没有了绿叶的装扮。它们更显得庄平肃穆,他们更加粗壮的躯干和丰富的内涵保护它们在这寒风中屹立不倒,纵使天气多么恶劣它们都守护着南京街道,保护它们免受寒风的侵袭。这时并不是所有的梧桐都安然无羌,有此小苗子仍然抵抗不住寒风,穿上了厚厚的棉衣。而这些百年梧桐以强大的生命力守卫着南京街头,你可曾想过它以将近百岁,可是年龄对它来说算什么呢,它一直都是南京城的守卫。寒风能吹掉它的叶子,却不能吹掉它的内涵。梧桐在南京街头屹立不倒。寒风对它们来说什么都不算,因为它们有强大的能量就是因为这些梧桐的存在,南京街头永远充满着生机。它们已屹立百年,它们仍将继续屹立不倒。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是街头发生故事 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10173", "title": "南京街头"}, "text": "“卖蜜薯!六块钱一斤!冬天吃着暖和呦!开来买星期一晚上散步时,我又听到了这熟悉的吆喝声声音在街道间回响,很快便被寒风给掠走了,却没有一个人来买——毕竟没几个人出门的看到他满脸的皱纹拼成了一个失望的表情。我本想走开可他也看到我了,见我犹豫的样子连忙拉住我说:“卖个红薯吃吧,特别甜!”等我买了付钱的时候又垃住我:“买两个只要十二块钱,给别人分享着吃更暖呢!”看着他饱经风霜的脸,花白又杂乱的头发,寒风中显得单薄的衣服,最重要的是那发自内心的笑容,我同意了也许他今天只买出这两个红薯呢!他拿纸小心包好两个红薯,放进去两支小勺子,轻轻放到我手上。拿着这两个红薯们是那样的暖,就像老人家的心一样他是那样的贴心!我连忙说了谢谢,在他“下次再来”的欢送声中向家里走去。快到家门口,迎面走来一位环卫工人。他是那么老了,弯着腰,驼着背的,手里拿着扫把,一点一点地扫着落叶。盯着我拿着的红薯,他眼中流落出渴望的神色。可是当他发现我也看着他时,却一下子把头低到了地上似乎害怕被发现似的。我拿着一块红薯,走到他面前,递给他:“爷爷,您吃一个吧!”他赶紧说不用脸上却是那么的感动。见我坚持要给,他双手颤料着收下,眼泪与汗水汇成一行滴到袋上。“小朋友太……太谢谢你啦!”他激动地说,同时拿起我给他的勺子,把皮剥开,吃了一大口。“真......真香又暖和！”看见他脸上满足的微笑我的心也暖了。这红薯,挡风,挡住了严寒,让这一整个冬天都不再寒冷了!握着手里剩人的一个红薯,原来温暖就在街头的小事中传递。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "不是 "}]}
{"meta": {"filename": "10396", "title": "南京街头"}, "text": "睡起秋声无觅处,满阶梧桐月明中南京的确“满街梧桐”,这些梧桐吸引了许多游人,也深深牵系着我的情思。南京街头游人不绝。我漫步在长江路整顿一新的步道,轻轻摩娑着总统府的黄墙,烈日当空,梧桐伸展开它遒劲的枝干,像庄严的卫士围绕在总统府旁,也用它繁密硕大的叶片,如慈父般罩在熙攘的游踪上。它们的姿态真美。兼具了苍劲与妖娆,它穿破了老房子的瓦当,迎风卖弄似的倚在上边。夏天骑车经过老城,它们张开臂膀欢迎你;而即使到了秋冬,叶子也不会落尽的。只留一些给人们,似是远古的情人寄到人间的信物。我在南京街头入了神。它们是多么庄严而伟岸啊——它们二人合抱的树干上每一道细密的树纹,都像是时间之手执历史之笔所刻画的秘密符号它们在一百多年前被栽下,它们目睹了民主革命的爆发,迎接了孙逸仙的灵枢,见证了蒋、宋之间的爱情,又在四九年的秋天送走了这批客人。是的,客人。当这些梧桐被栽下的时候,它们就已属于这片土地。它们属于南京的街头,而不属于任何一个朝代,任何一群人,乃至任何一个党派,它们历经了战火的离乱却岿然不动,看尽了红尘的悲欢却处变不惊它们早已把所有的喜怒包藏在心底对待这座城市中的种种,完全是坦然与悲悯。它们只是循着自己的规律,年年落叶,抽芽,飘絮,如月亮般四海普照,不偏不倚,不乱分毫。一代一代的南京人都像它们的儿女,生长于它的庇佑,长眠于它的脚下多么庄严,可敬的慈父啊!我永远深深恋着南京街头的梧桐恋着它们为南京的绿荫,恋着它们为南京街头培植的气质。街头洒下", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10386", "title": "南京街头"}, "text": "最近一段时间,南京接连遭受了寒潮侵袭,甚至飘起了纷纷扬扬的大雪。我和母亲耐不住严寒,只得开着汽车出行。那日晚上,我上完课,看到了把车停在路边等待的母亲。她朝我挥了挥手,我小心翼翼地踩着积雪前进缓缓地走进车内。人走路怕滑倒,车子也在打滑。只见南京街头,都是如企鹅一样行走的人们,他们有的牵着自己的孩子有的互相扶持,生怕自己摔倒。汽车也好不到哪去,一个个像缓慢的老牛,稍微快一点便会像醉酒一样左右摇摆公交车胎上系上了铁链,晃悠着前进我和母亲抱怨着路面,向前彳亍着。在车胎下的积雪发出“嚓喀嚓、喀嚓的声音。被碾过很多次的积雪变成了冰,使情况更加糟糕。更加意想不到的事情发生了。车内制热的空调坏了,一个劲地吹着冷风。我和母亲只得关掉空调,在冻得瑟瑟发抖的情况下,继续前进。转过一个路角,突然前面的路变成了黑色,原来是沥青马路。我和母亲欢呼着,加快了行车的速度。就在街头,我看见了几个穿着黄色夹克,拿着人高的铲子的站在那里原来是铲冰的工作者们。我的内心感到一阵温暖,他们牺牲了自已本可以坐在沙发上喝茶的机会,为我们服务。尽管室外有零下8度,但是却挡不住他们火热的,这些户外工作者们,或默默地屹立在街头,指挥着交通,或拿着巨大的铲子,为行人铲去冰雪正是因为有了这些人,南京城才变得更加美好。我想对他们说:“谢谢你们你们是南京街头最靓丽的风景!”", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京街头最靓丽的风景 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10288", "title": "南京街头"}, "text": "灰蒙蒙的天空下,大片的雪花交织翻转。温度计的示数仿佛在肉眼可见的速度下降。四周一片死寂,偶然听见一两声孩子们玩闹的声音,又立刻埋没在了寒冷的雪中。伴随着猛烈寒潮的到来,南京的第一场雪也来得尤为凶猛。第二天我提早起床去上学,一边埋怨着倒霉的天气,一边推开门极不情愿地走了出去天空还没有大亮,路灯仍然亮着偶尔几朵雪花的剪影,宣告着寒冷对这座城市的统治。呼啸的寒风吹来我不禁打了一个寒战,连忙裹紧衣服,小心翼翼地向前走去。我向前望去,路上似乎一个人都没有。突然远处一排橙红色的光吸引了我的注意力。“那是一队环卫工人,“我想到,“他们的品质多么高尚啊!这么寒冷的早晨,却仍然坚守着岗位,为人们的出行提供着便利。”想着想着,我已经走到了他们面前。这一队大约十个人他们都拿着铲子先提起一只麻布袋子把盐撒到冻住的路面上,用铲子敲一敲,再用脚使劲一踩,把冰撬起来堆到路边。他们的肩、背、帽子上都落上了雪,在昏黄的灯光下反射出淡黄色的光芒。我听到他们仿佛在对话,就放慢步子仔细听一听。其中一个人用手撑腰,慢慢直立起来:“忙碌了一个晚上了,回去得好好睡一觉。真希望天气赶紧热起来!”他的同伴说道:“是呀。这么冷的天,也不知道我儿子起床没有。他吃饭了没有呀。”我突然发现,原来他们对工作,并不是出于一种高尚的信念,而是为了一家三口的生活。在南京的街头,这一队环卫工人们勇敢,执著的精神,渐渐融化了这寒冬清晨的积雪。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10257", "title": "南京街头"}, "text": "当你踏进一个前所未见的城市这里的一切都于你是全新的;你或许早听过这城里著名的景点,或是了解了详尽的历史但当你刚踏上这土地时,首先给你留下印象的,必然是街头的风景。街头的风景,也自然成为城市的名片,乃至于代代居民独特的记忆。曾听父亲说起过南京城过去的景象。父亲来宁工作时,街头许多如今常见的品牌还是没有的,一眼望去,最引人注目的宏敞的店面还属于几家著名的老字号。说起老字号,父亲使要很有兴致地描述他所常去的面馆,人声是如何地鼎沸,如何同掌柜讨价又如何在此请我的母亲享用了一碗“奢侈”的面条的。初时我觉得无趣以为是陈词滥调,如今却有些向往那老南京的生活了。从他的故事中,令我有些许印象的是磨刀人的吆喝声。他所说的磨刀的场面和形式,是我幼时有些许印家的。磨刀人背着全部的器械,到各个街坊里去吆喝,居民们便将自家的菜刀、剪刀拿去,一天半日后取回。那吆喝是令我印象极深的,如惊雷划过云霄,直穿过密丛的楼房和窗子,直入家主人的耳里来。初时这声音是三曲天便有的,再我少到每月一回,最终一年半载也难再听见了。近来见到了磨刀人,也只用扩音喇叭播放着那吆喝声,像在用嘶哑的喉咙唱曾经座无虚席的大戏,只留下不绝的遗憾与悲哀了。总之,父亲所述的故事于我是虚无的;我甚至将那年代的街头用烟水的气息笼罩,将六朝的余韵蒙在那段故事上了同寄托的自然还有对南京往事的遐想。如今南京的街头早不似这般了,车流取代了自行车、高楼取代了矮房、富裕取代了贫困街头自然越来越焕发了活力,不再是那个承载的历史的悲痛的南京城了然而我们的传统,我们的文化也要被这洪流取代了么?不。决不会南京人在一代代向后人讲述他们的事,在用文字纪念着历史即便声音被机械的轰鸣淹没,也有挣扎着的磨刀人啊!我确信,南亦人的风骨虽不能留在街头巷尾,也必将留在街头每一位行人的面孔上。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是指一些在街头发生的故事和风景 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10650", "title": "南京街头"}, "text": "冬风凛冽,狡猾地从袖口和裤角钻入,冷得人直打哆嗦,我裹紧身上的羽绒服,握着小表妹的手又紧了些许。一抬眼,那间已经有些残破的鸭血粉丝汤店出现在了街头。这间鸭血粉丝汤店,是我对“南京街头”最深刻的印象。妈妈带我出门吃的第一间饭馆,就是这一家。那也是一个冬天,小小的我内心充满了对饭馆的期待和好奇,坐在板凳上不安分地扭动着。因着天气的寒冷,窗户上结着一层水汽,我兴奋地过去,用小手抹开。窗外是迷人的雪景,显得南京的街头是那样的安静又缱绻。我大声地喊道:“妈妈!外面太美了!”妈妈勾唇一笑:“当然,南京的街头，一向很美。”鸭血粉丝汤端上来了,我狼吞狼咽地吃起来,鸭血柔滑,鸭肝绵密,粉丝爽口,豆腐果一口下去,汤汁喷出,烫得我一个激灵。妈妈看着我哈哈大笑。几年过去,我仍然觉得,这碗粉丝汤是我之前从未尝过的好滋味。而那一天的南京街头,是我从未见过的好风景。小表妹已经迎不及待地冲进了店门。她是头一回来南京,对这里的一切都充满兴奋和好奇。我向仿佛永远站在那里的店主说!“两碗鸭血粉丝汤谢谢。”拿到热腾腾的粉丝汤的小表妹像当年的我一样狼吞虎咽。只是她比我聪明些,舀起豆腐果时，吹了两下才送进口。我想起自己当年的狼狈样忍不住微笑起来。不知何时，两碗粉丝汤都已经见。小表妹忽然指着窗外,冲我大喊:“姐姐!外面真美!”我一惊,抬头看去。雪是今天早上刚停的，店主大抵已经擦过了玻璃。此刻整个街头被掩藏在了白雪之下,静谧和震撼之感不减当年,我却忽然觉得此时的南京街头,比我当年看见的更加鲜活和美丽。我伸出手,摸摸小表妹的头:“当然,南京的街头，一向很美。”从那时起,我便从心里坚信,不论我走得多远,这间老旧的鸭血粉丝汤店,这个难怎的滋味,和这雪景中的南京街头,都会镌刻在我的记忆里直到永远。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10460", "title": "南京街头"}, "text": "南京,以其悠久的历史，独特的风景而出名,每年吸引着大批游客前往,南京也因此成为了一位知名度不低的“网红”,可只有少部分人才知道南京是一位有着双重身份的网红有漫无目的地闲逛,穿梭于南京的每个角落,才能懂得一种美——南京街头的风景在百度上搜“南京”,点开知名景点往往出现的,都是“总统府”,”明故宫“紫金山”,也因此让很多人感到困惑除了这点景物,南京为什么会被南京人如此的“吹棒”?此前,这也是我倍感困惑的问题,就在初一时,这个问题也迎刃而懈,在去寻找南京图书馆的路上,不知怎么绕进了一条小巷子,却意外发现,这条小巷的两边,涂鸦着长江路沿路的风景,奔高楼林立,汽车的轮胎,是一个个被扔弃的儿童自行车上的轮胎上色制成一栋栋高楼,是用水粉颜料一点点构色,再望向小巷口那一队队的旅行团，我终于明白了南京倍受吹捧的原因，不是“网红景点”,而是街头风景从那时起,我似乎就培养出了一种习惯,每到周未,就漫无目的地乱逛,有时有收获,有时却只发现一条空荡荡的小巷子,可却从来没有感到过失望,“总有一天,这条小巷子里也会刻画上南京街头的风景穿梭于南京街头,收获则占多数,两年的“漫无目的游”让我结识很多不为喧闹,只为消磨午后时间,领略南京街头美的书店老板,咖啡店老板,两年的“漫无目的游让我领略了繁华都市,与平凡无奇的住宅区的“正面交锋”,领略了莫愁路上,落叶与残花构成的一幅幅风景画南京街头其实并不是一两处景点,无法用刻意去找到,但如果你想找,却又无处不在,我爱南京,不仅仅是因为它的知名,历史悠久,更是因为南京街头的风景,让我明白了美也可以小众化我爱南京,更爱南京街头。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "不是 "}]}
{"meta": {"filename": "10618", "title": "南京街头"}, "text": "一座城市的美,不在于景点,在于街头。南京是一座美的城市南京的街头,充满时间的痕迹它胜在快速现代化时,保留了许多过玄人的记忆。开车走在宽阔的马路上你可能会与古城墙的门不期而遇;走在寻常巷尾,你可能因街头上告示牌惊喜地发现这条巷子屹立百年。在那些更刻意保留下的地方,这种感觉更是跃然心上:如夫子庙、老门东,走在那里的泛着青苔的石板路上,望着街头的老字号,若再恰逢阴雨绵绵的气候,真叫人有一种穿越似的蒙胧感。点一碗街边的豆腐脑,品尝店家经久不变的匠心与初心;走进咸亨酒店,虽不知是不是恰好是孔乙已来过的那家,但那茴香豆的滋味定然没有变化。一代代人经过这古老的街头,街头将人们的念想串成珠子,写成故事,随时愿向新的过客如数家珍般讲述历史。南京的街头,胜在美丽的风景。独特的标识、梧桐树,使它从众多城市的街头脱颖而出。梧桐树站在街头默默地装点城市。夏天,梧桐“绿树荫心浓夏日长”,使人走在街道上时,突然发现前方的路边有梧桐树,心里便感到舒畅:梧桐树是帮助人们驱散骄阳的伙伴。反过来,南京人对街头的梧桐树,也是充满呵护的。曾经南京因修建地铁需要砍伐梧桐树,便引起了市民的不满。他们纷纷将绿丝带系在树上表示抗议。在他们的努力下，政府制定了不破坏树木的新方案。南京的街头不容破坏,因为它不仅是街道,不仅是带给人们便利的东西它已经成为了这里的人情怀中不可分割的一部分。南京的街头,穿过历史,走向未来。街道必然会随交通发展而变化不变的是其中蕴藏的情怀、不变的是每一个这里的人对它的爱", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10416", "title": "南京街头"}, "text": "古城,冬日,薄雪这是立冬后的第一场雪。从窗中看去,街心已是铺着浅浅的一层冰细软而透亮。街上或许并不觉得冷吧。行人们仍是照旧,似乎一场小雪并不能掩住人们心中的三月阳春。看着车行过,带着轻风,歪戴着那顶雪的冠冕南京城就是这样,在冬日里全然不失暖意兴许,古老的金陵城下的行贩与车马,也曾在这样一场雪中踏步而行;兴许,吴地的风光也是如今日般的轻柔;兴许,数十亿年来从未歇息的风送来亘古的吹角。眼前的车辙与不知多少年前三趾马踏雪的蹄印并肩延伸向远方。无论是何年何纪,这片古老的大地上崭新的生命中蕴藏的呼之欲出的蓬勃的力量,那是希望南京街头的行人戴着口罩,交警在街心的飞旋着的指引,我看见医护人员日夜守护的身影,低下头,那是城市一隅维护着城市清洁的环卫工人凝聚了全城人们的这股生机与薄发在酷寒的日子里尽一己之力去维护这少之又少的安全感。在疫情肆虐风雪交加的日子里,用生命中挤出的一点一滴的时光弹拨着缥缈空中无形的弦,飞扬的、奋斗之声在城中萦绕,每一个人,都为之倾倒尽管是冬雪与疫情,以这般磅礴的力量去击穿他的壁垒,让里夜中迸发出光芒。思绪随着飘落的雪花淡去,眼前又是那条熟悉的街道。车与人走着不带一丝声响。正午柔和的雪光映入我的眼。又一辆车飞速地滑过,我的目光尾随着它,消失在街道尽头。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是街头发生故事或风景 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10268", "title": "南京街头"}, "text": "暖红色的夕阳,暖橙色的枫叶,不知是黑龙江吹来的冷风,将冬天的寒意一其带到南暖黄的灯黄微弱地在八九点的黑夜中扑烁,静谧地洒在每一个拐弯的小巷。南京街头,从不失风味。与新街口大都市般霓红酒绿的不同,秦淮河畔的小桥上总是在这半夜竖起无数烟火。记得很清楚,最靠桥头的是一家混沌店。但著名的不是皮薄馅多的混沌,而是这个大混沌的汤底。和别的面店不同,这家小店铺用的是鸡汤不是名种调味料堆积而成的快餐。鸡汤的表面总漂浮着一层黄色的油脂,有时运气好,能碰到零星的枸起或红枣片。如果有熟客来，鸡汤里更可能有中草药,它们被小火炖的软烂,绵密。不知道它奇特的做法是什么,这汤从不油腻,只是恰到好处的爽口和鸡的油膘中带的鲜香。可以说,老板是正宗的南京人,一到下午,他就开始打个水洗菜。是霜降后,南京特有的矮脚黄。被霜打生的青菜,去除了夏天的虫印和苦涩,留下回味的只有“绿叶菜独特的甘甜与清香。洗菜叶在鸡汤半熟后下入,“刺啦”一声后,满屋子便香味四溢,白烟冒起。最后下入馄饨。络绎不绝的客人开始登门便饭。小嘬一口汤后,只会觉得寒意散去，暖流般地溢进心田。大寒之后，过路过桥的人愈来愈多，人们总是会停在某几个摊前挑挑选选。值小寒大寒之间,卖萝卜的人无疑是桥上最受欢迎的。有红萝卜白萝卜。买白萝卜的人最多了。有时妈妈也回稍上几根。不用猜测就知道是用来此羊肉或煲汤。这时白萝卜过刀都水灵灵的,渍出甜计。过水后,氽到锅中,煲到一碰就化时,就好了。入口后,是令人诧异的甜,甜到嗓子根儿了就尝不出一点酸涩或生津。馥香氤氲,“也不知道桥上那人从哪种的萝卜”我总是小桥湾的街道上也从不乏卖烤红薯的,经常见到人们围着热腾腾的炉手里握着新鲜的烤地瓜,炊烟从人们中心升起,尝过一次,甜乎哩!待到春分,便不知这街头又会何翻变化,只知道,它弥漫在街头小巷上的烟火,是最朴实的南京味儿,是最美好的,人间烟火。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10278", "title": "南京街头"}, "text": "作为一个土生土长的南京人,在十余年的岁月里,我已穿行过大街小巷,忙碌的、静谧的、古朴的、繁华的。那些不同的风光都刻在了脑海里南京的街头是热气腾腾的。早餐铺开了一家又一家,大清早就蒸腾起白茫茫的雾气。路过这样的街,难免会被香味勾住脚步,禁不住要去品尝一番。或许是一碗辣油红彤彤的豆腐脑,或许是一碗色彩鲜明的鸭血粉丝碗空了,身子也就暖融融了。出了店有时还能遇到邻居,收到一声亲切的问候:“还吃过啦?”这样的口音熟悉又温暖,是南京的语调也是南京的风情南京的街头是古老优雅的。很多民国建筑都被很好的保存了下来。白墙黑瓦的小屋子经历了六朝风雨,斑驳的墙壁很有历史的厚重感,它们就一直这么立着,望着兴衰浮沉,起起落落,守护着这座城。穿梭在这样的街,仿佛穿梭于前人的记忆里,一时间古今交汇,隐约能窥见那时人们的生活方式和他们的风骨。这样的经历是对灵魂的又一次重塑,方便我们以史为境,在学习中成长。这是南京楼屋也是南京的文化。南京的街头是清新美好的。先人曾栽下的小树苗如今长成参天古木疯长的枝桠遮住了夏日的骄阳,覃下一大片绿阴,赐予人们清凉。这里会有落叶,有梧桐的小绒毛迷住双眼会有知了不厌其烦的声声长鸣,会有叽叽喳喳的飞禽不停扇动翅膀,会有点闹,有点吵,有点令人烦躁,但这里吸收了城市的喧嚣,吸收了尾气和噪音。这里有生命在生长,有生命在轮回,一切有始有终。穿梭在这样的街,人们会不由自主地抬头,放慢脚步,感受自然的赠礼。这样高大的树木其他城市不曾拥有,这样的清新美好也很难在别处寻觅。这是南京绿意,也是南京的风景南京有很多条街,不同的街头有不同的风采。但它们都属于这座古老的城,都在平凡中见证历史与未来。这些街头镌刻着南京人的记忆,陪伴着南京人走过一生的时光", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是实景 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10519", "title": "南京街头"}, "text": "南京是个极具魅力的城市。它是有着深厚文化底蕴和悠久历史的六朝古都——金陵;也是富有生命力的繁华的现代都市南京“吴殿金钗梁院鼓,杨花燕子共悠悠”,漫步在南京的街道上,古时的宫楼庙字并不罕见。红色的宫墙,金黄的瓦砾,或是隐逸在绿荫间,或是毫无保留地展现在眼前。这,是古时多少帝王在南京留下的痕迹,它们在历史中沉淀,成为南京街头永不腿色的红,见证朝代的更迭走在南京的街头,最常见却又最容易被忽视的,便是那遮天蔽日的梧桐树。都说蒋介石因为宋美龄的一句话,便在整个南京城种满了梧桐。当你在街道旁看到翠绿的梧桐叶又或是铺满了地面的落叶时,你所能想起的,不只能是那民国时期的爱情故事;你看看那斑驳的枝干吧,你更要想到,南京这座城市所遭受过的苦难。无论是抗日战争还是解放战争南京都是无法被忽视的地方。作为中华民国的首府,战火在它身上留下了一道又一道的伤痕。这些伤疤,刻在了梧桐的枝干上,也映刻在了每个南京人的心中。梧桐树就像沉默的禁卫军，静静矗立在南京街头,守卫着这座城市。走到新街口,你会发现一个不一样的南京街头。处处都是充满着现代气息的大商场,外墙上的大屏散射着五颜六色的光。马路上车水马龙,喇叭声不绝于耳。打扮的光鲜亮丽的年轻人快步穿行在街道上。在这样的南京街头,你会感受到南京身为一个现代大都市的繁华,感受到一座城市的年轻活力。在这个高速发展的时代,南京也以它的生命活力,紧跟着时代的步伐。如果你想感受属于南京这座城市的温暖和人情味,不妨步入街头的小巷。在每个清晨,巷子里都弥漫着热腾腾的蒸气。来一碗馄饨,听一听地道的南京话“还要辣油啊?”“卖桂花酒酿!”你可以在南京街头的小巷里,深切感受到南京人的热情,还有浓浓的人情味和人间烟火气漫步在南京街头,能看到南京的历史痕迹,感受到南京的繁华气息更能体会到南京的人情味。街头的人们在行走,南京城也从未停下它的步", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10655", "title": "南京街头"}, "text": "漫步在南京的街头,看着身旁喧闹的人群,车水马龙的车辆,抬头看看身旁已有了好几十年历史的梧桐树,透过那梧桐树就是一碧如洗的天空。阳光透过叶缝洒落在我身上,稀稀疏疏的,令人感到无限的自在与悠闲使将下来的一天都宁静且悠长。南京的街头其实很热闹,有许多卖各种小饰品的地摊一条街,有着卖南京特色小吃的小商小贩……但真要回想起来,令我印象最深的就是那些穿窜在南京大街小巷,不停地叫卖着的酒酿小元宵。对酒酿小元宵最初的印象就是那个喇叭了,只要开始沿街叫卖,那大喇叭便开始一刻也不停地叫道:“卖酒酿,卖桂花酒酿,卖酒酿小元宵!”喇叭里的声音操着一口南京话,声音穿透力极强,有时待在家里也能听到这样沿街的叫卖声似乎每一个南京人都热衷于吃酒酿,每每有叫卖酒酿的小车子经过,总是会有人争先恐后地排起了长队来买。这样子的酒酿其实很好吃,特别是冬天的时候,从小贩手里接过热气腾腾的酒酿,吸上一口,滚烫的酒酿入口中,带着味和酒酿微微的酸,只需一口,你的浑身上下就都暖和了起来。吃不完的酒酿还可以带回家放好,第二天一早,将它重新热热再往里面下一个荷包蛋,一碗热呼呼的早餐便也做好了。风风雨雨十几年过去了,在南京的街头,你仍可以发现叫卖桂花酒酿的小商小贩,他们总是骑着一辆小小的电动车,车的两旁挂着两个摆放着酒酿的大筒。当你上去卖酒酿时,他们也总是会笑呵呵地看着你,说着一口熟练的南京话,手脚麻利地帮你打开筒盖,捞好一碗酒酿,收了钱,他们又笑呵呵慢悠悠地打开喇叭,悠悠地骑上车,慢慢地向前去了。提起南京的小吃,鲜少有人会提起南京的桂花酒酿。但对于生活在南京的人来说,酒酿似乎是每一个南京街头便不可少的一样东西。那一口南京话的酒酿叫卖声,似乎都深深刻进了人们的脑海中,成为了记忆深处南京街头最不可或缺的一份回忆。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京话 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10199", "title": "南京街头"}, "text": "南京,上承六朝风貌,因而自有惹人陶醉的古韵，不同于北京的古迹新楼那样泾渭分明,南京的最有历史的温度与沉重之处往往就在某个不起眼的街头,所以说,南京街头是探寻金陵音容的绝佳去处。或许问起其他南京人,他们会推荐的街头是长干里一类,但若是我我必然会说苏州路。苏州路虽然不宽阔,但是有着人间烟火的热闹,这里没有名胜景点但有南京街头最鲜明的特点又宁静。这里唯一有些年代的是那栋民国时期的老楼,却因实在年久有些惨不忍睹。但真正有意义的并不是它我曾问起楼旁街上的菜农摊贩,乘凉的老人这楼的来历,有人说是民国时期的商人居位,有人说是学校,但他们无而同都叮嘱我:“不要进去啊,里面危险。”还有一位熟络的爷爷在路旁一手打扇,一边摸我的头:“要去带着爷爷起,好歹还能用老命护着你。”虽然是半打趣儿说的,但他们眼中真切的关心担忧，在当时我敏锐的孩子的眼里是不假的，直到我从书上找出这样一句话“菜佣酒保,都有六朝烟水气”,我才算有些透彻他们的热情:不为其他,是南京人自古以来的“六朝烟水气”这便体现在苏州路这个再平凡不过的南京街头上,老人们午后在路边置躺椅乘凉,互道闲话,任谁瞧了都会羡慕他们的宁静,与此同时,南京人骨子里的热情又会促使他们不时坐起身,指路或是帮小贩运送一些杂物。这才算是南京街头最有古色古香的地方了,不是千百年的建筑让人思穿梭,而是再质朴不过的街头人情味风光展示这个千年古城的时光积淀:热情与宁静,这是祖宗传下来的精神与智慧。不只是苏州路,放眼南京的大街小巷、各个街头,谁敢说有寻不见“六朝烟水气”这种古韵的地方?", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京街头最有古色古香的地方 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10189", "title": "南京街头"}, "text": "我印象中的南京街头,是什么样子的呢?从幼儿园时,几乎遥不可及,海楼一般存在的街头小吃,到小学时校门口操着大蓝鲸土活的阿姨卖的奶茶鸡排,再到如今,我的足迹便布南京各处。似乎,南京的街头,就是一条随着我长大而不断变长的小吃街。又似乎不止于少了些什么呢?好像少了一抹红色,那是无论在哪,都能见到的,一群系着红领巾的小包子们,站在公益工作的岗位上,为自己刚刚步入的南京社会尽自己的份力。又好像少了一抹橙色,明亮的橙色是环卫工人无处不在的身影。还有一抹黄色,萤黄色是无数个拔坚毅的身影,日夜守护,为南京的平安保驾护航哦,还有绿色,那是南京的老银杏,在路边投下一排排林荫。若是在炎炎夏日里,这也是一道亮丽的街头风景线。还有什么呢?我还在数着,不过心里已是了然了。所谓街头风景,不一定是小桥流水青石板街,不一定是走街串巷才能寻到的童话古镇,也不一定是某条知名老街。其实,人在何处,便是街头因此,一座城市的街头,更多的是一座城市内涵的外在表现,牛鬼蛇神万家灯火,皆可凝于一街之中,而这条上,大到店面门牌,小到浮尘飞扬,都是这街头的风景。那么,作为南京街头的一道道风景,为何不共同努力,携手打造一道更亮丽的风景呢?", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是拟人手法，不是风景，是说明某一种现象 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10246", "title": "南京街头"}, "text": "当我妈第一次来南京时,就感叹道“南京,真美!”于是她就留在了南京,遇上了我爸生下了我。小时候家住在黑龙江路一带,我家对面就是大马路,每来车来车往楼下的园子也只有几颗小树,没有什么美丽的。而我,对于南京也是一无所知，就像当年母亲一样感到陌生。我问母亲:“妈你不是说南京美吗?怎么到处是大马路中山陵里也只有树多没意思啊!”妈妈笑了笑:“长大你就懂了，12岁那年,我们搬到了市中心,——长江路这天我打算和我爷爷出门转转。深秋时节落叶满地，我们家门前种的一排银杏小扇子般的叶片缓缓掉落，划过天堂美丽而深沉,我走在上面,沿着它走进条老街区老街区中那些斑斑点点的墙壁已充满岁月的痕迹,许多南京的老小区仍在用挡雨蓬这些房屋里住的是老辈的人们却又在蕴孕着新的希望有一对老人在下象棋,残破的棋盘破旧的桌子老人们却不亦乐乎,“以中有足乐者,不知棋盘桌椅不如人也”也有在旁练剑的老人他们仿佛沉浸在其中忽然,一群小孩子跑了过来手里拿电动玩具枪你追我赶,阳光温柔地洒在这些孩子的笑脸上,微风不躁孩子们脸上的笑容也刻画在老城的记忆中了。忽然闻到一阵香味抬头一看,满街的小吃,当然有南京鸭血粉丝汤和小笼包,但南京的街头却远远不止这些达记卤鸭店““杂粮煎饼”“二王烧饼“店”，这些才是土生土长的南京人，才吃过的美食看着老板们淳朴而又光泽的脸庞，听着孩子们的笑声耳边不时传来，“将军,抽车”的声音我想这,大概才是南京街边最真实的模样吧！夜晚降临南京人也有自己的活动，广场舞是必不可少的，大妈大爷们熟练而敏捷的步伐仿佛在回忆自己年轻时英俊美丽的模样，1912街区,这是年轻人的主战场有彻夜不眠前,有寻欢作爱者有与友相约者。每推开一扇店的门就有个新的世界，而我却向来不喜这喧闹的气氛只是面带笑容地缓缓走过。夜深了,南京也静了下来,我凝外着窗外的月色，记忆中的六朝古都在今天有了翻天覆地的变化那天,我真正融入了南京，探寻着每个街角的故事发现了南京最真实的模样、我也明白了为何我的母亲会对这里如此喜爱", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是真实故事 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10256", "title": "南京街头"}, "text": "说到南京街头,想到的是单调的建筑、马路……但并不是这样的,城市的美,很大一部方体现在它的街头。只要你细心,就会发现,处处都隐藏着独特的蕴味。由朱赢椿老师设计的花迹洒店就隐藏在这城市的街头中在老门东的一个巷口,有一扇破旧的小木门,门边插着一束小花,边上是两块木牌,一块写着“欢迎入住谢绝参观。”另一块写着酒店的名字“花迹酒店”。木牌上一条淡淡的痕迹仅射着太阳光,我的嘴角不住的上扬,着细细的蜗牛痕带我走过了朱老师的各种作品,沿着蜗牛的路,我发现了别样的美,而至今,我也没有看见痕迹尽头那只悠闲的蜗牛。进门,是木质的地板、天花板,白色的墙壁。一切看似简单,但如果你放慢脚步,便会看见,墙角上,门框上、花瓶上,一只只活灵活现的小昆虫,在朱老师笔下,这些昆虫有着各自的神态,看着这些虫子,我仿拂看见了坐在窗边聚精会神观察虫子的作者。除了虫子,还有花,带着我在小小的房子里走着。这着小花装点了白墙和一色的家具,它们生动了起来,散发着一种清香。房间中的家具有各种风格,组合在一起却毫无违和感。不完美,却像家一般温暖。院子四周是青砖砌成的矮墙,巧妙的挡住了周围的现代化建筑物,看着有限的天空,却又不觉得压抑。墙边的植物的叶片上挂着露珠,院子里是南京雨季特有的湿润。看着植物与青砖墙,我仿拂回到了民国时期;但转头看见玻璃推拉门,好像从梦中醒来却又不愿睁开眼睛,现实与想象现在与过去一起融入了梦境,这正是做为六朝古都的南东的独特蕴味。第二天,我又走出了那扇小木门回头看见那条蜗牛痕在阳光下闪烁。南京的街头既有车水马龙的马路,又有蜗牛慢慢爬过的美隐藏在南京的街头。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是拟人手法，把街头当作有生命的个体来写 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10651", "title": "南京街头"}, "text": "南京老门东街头，对于这座生活了十五年的城市我依旧是有些陌生。有时昂首畅想,有时低头沉思,却极少把目光放平,看看这鳞次栉比中南京的街头。早晨的南京街头,是不想留恋也无法留恋的。坐在车上,所看到的无过于灰黑的马路上蔓延着的无边车流肆虐奔腾。我闭上疲惫的双眼。心生烦闷:没有新意的街景,就如一张黑胶老唱片,播着格式化的曲目,十分聒噪。我不喜欢钢筋水泥的街道,不喜欢拥挤嘈杂的人潮。街头在此时只会将我逐渐变成像素,模糊且苍白夜晚的南京街头,倒是有一点那样“静好”的意味。滚滚车流虽然依旧,但在那”一点点黄晕的光,烘托出一片安静而和平的夜”中,倦鸟归巢的情景也会显得分外温馨。若是再晚一点走上街头,大约十点钟光景短暂的寂静又被迅速地涂上一层欢快的喧闹。一个个小餐车在街上星星点点,就这样连成了一条氤氲着香气的银河。这时便也是最好的,将目光放平的时刻了。我看到一位摊主正用力地翻炒着锅中那一块块麻婆豆腐,手中锃亮的铲闪着稍许疲惫的光。他的爱人不时从另外的摊位跑过来,细心叮嘱几句,给他擦擦汗,他也用同样温柔的目光回应着她。另外一边几个小贩正有说有笑地给自己的车装新煤气罐,有时还互相“搭把手”苦中作乐。在这有爱的街头,我似乎也有了些光彩,变得活泼起来。在一个摊位前排队时,忽然有一个人走过来说:“你们收拾一下,我明天要在这登基呢!”总统府前街道上的我心里默念这人怕不是袁世凯转世,一边接了一句:“好,好,发达之后可别忘了哥几个啊!”一队人望着他欢欣走远的背影,看着我,都在笑老板也笑了:“他是个疯子,常来这里的。”我也切实地在这深夜的街道上感受到了浓浓的善意,回首望了望这善意映出的总统府前的一片辉煌其实在南京街道上,并不总是冷漠的钢铁洪流。我也不想一直被困在由对白日的刻板印象而铸成的八角笼中,而是想这街道上活得张扬,粗糙,生机勃勃。所幸,八角笼中的斗士,迈出的第一步,便在这南京的街头。我喜欢这样的南京街头。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10403", "title": "南京街头"}, "text": "作为一个土生士长的南京人,南京这座古老而又可爱的城市在我心中留下了美好而又深刻的记忆。因而穿梭在南京的大街小巷便成为了空闲时的一大乐事,感受着这座城市独特的风韵新街口固然是南京最繁华的地段但我却更偏爱长江路这条同样繁华却具有更多韵味的大街走在长江路的街头,映入眼帘的不仅仅是车水马龙的道路,此起彼伏的高楼大厦和购物中心,还有古色古香的住宅小区和来往匆匆的行人。在这里,一座大都市的繁华和作为文化古都的悠久历史被完美结合了起来,在这里获得的感触,怕是世界上任何一条街都比不上的。在阳光下青葱摇曳的树木,在玻璃的反射下光彩照人的大厦,还有在街头用特殊字体写上的“长江路”路牌共同形成了这条路的独特风貌。长江路旁挂着的时间牌也仍让我记忆犹新。漫发向前走,从“\"1970”“1982”再到“2000”我仿佛看到了南京这座城市所走过的青葱岁月,看到了一代又一代勤劳而又质朴的南京人用辛勒的劳动换来美好的今天的努力。已然走到街头蓦然抬头,看到的却是贝聿铭的名言\"艺术和历史才是建筑的精髓。”在这时长江路那独有的魅力似乎又得到了一次升华。南京不仅有繁华的街道,还有许多不那么起眼的小巷。找一个宁静的中午,随便走进一条小巷,浓郁的生活气息便会扑面而来,占满我的全部身心。“南京冠生园”,“吴良材眼睛店”等老字号在小巷里是得特别显眼,小摊贩的叫卖声,小餐馆中来来往往的脚步声,还有居民们拉家常的人声此起彼伏,构成了一首美妙绝伦的交响乐奏响在我的心头。小巷的名字也很有趣呢,什么“渊声巷”“兰园”之类,让我不禁又会心一笑。南京街头,有的很庞大,有的却很小。但属于我的街头的记忆,却是无论如何也数不完,道不尽的。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京本地宝 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10490", "title": "南京街头"}, "text": "南京具备一种海纳百川的包容力她同一位母亲般,揽着各种文化给了它们归宿,而同时,又迸发着新生机南京的街头,萦绕着浓郁的烟火气息,清晨推开门走到街上,各样繁杂的小吃铺旁炊烟环绕。新下蒸笼的包子在掀开盖的那一瞬时升起白茫茫的冰汽,摸糊了几个排队等着上学学生的镜片。新打密密麻麻地摆放了一面木桌,却又在不久后一售即空。不远处的鸭血粉丝店中人头攒动,不少背着书包的孩童在木制板凳上急迫地等待,他们的脸上充满了期待。这时老店主手端着装了数碗粉丝的盘子从后厨走来,他笑容满面地将一只只碗分送至各桌前,看见迫不及待的几张小脸笑着提醒他们别吃得大快。一碗鸭血粉丝下肚,口中依旧弥漫着其汤汁的鲜香,那顺流滑嫩的粉丝为新的一天带来了暖意与活力。孩子们在父母的陪同下上学去了,老人们自发地聚在一起,他们提着自己的宠物鸟儿,来到小公园中任他们欢快地鸣叫。自己则围坐一桌下棋品茶。走过的几位老人也不住驻脚,绕有兴致地围观,有出谋划策的,扶额静思的,看到致兴处,鼓起掌来,那欢快的神情,仿佛一位位少年。南京的魅力便在于她充满生活气息的生命力，让每一个南京人得以品味生活南京的街头,又是繁华而充斥着古韵的,傍晚的街道边,路灯全亮起来了,那一点点黄昏的光亮,烘托了一片详和而美好的夜景。高楼直插云天,每一盏灯都透着窗子亮着,那是一个又一个年轻的生命,在异乡或在家乡的一扇窗后默默地奋斗着,也许他也会在某一个不经意的时刻,看向窗外,感叹下今夜的月色真美。再不断向前走,看见了宏伟的明城墙虽不高耸,却在一座座新式楼房间伫立是独具一种道不明的气魄的。薄薄烟雨中,青灰色的老石砖上已生长了些斑驳的苔,甚至有些许顽强的绿植已从砖逢间生根发芽,墙角的油菜花抱紧成田,一阵风猛烈地拂过,虽只狂然吹落几片叶子,那花在明城墙下明丽地笑着,就好似千千万万个老南京一样,历经过血雨腥风的洗礼而不倒下,团结地抱在了一起,终迎来了战后和平年代的繁荣发展。老而苍桑的明城墙如同这座城市的文化之根一般,孕育了四周繁华的现代化建设。静看花开花落,笑看云卷云舒。南京从自身古韵的内涵中不断成长,充斥着生机。南京的街头是一个载体,盛载了南京人的生活与烟火气息;南京的街头是一座桥梁,连接了古韵今风,联系了历史今朝,终将引着我们迈向", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10479", "title": "南京街头"}, "text": "就这样走着,走着,漫无目的窄窄的河中几只画舫悠悠地飘着,里面仿佛传来浅唱声。秦淮河畔似乎依旧歌舞升平,对岸的白墙黛瓦依稀又在叙说一个个动人的故事。”商女不知亡国恨,隔江就唱后庭花”,这似乎仍是那个纸醉金迷的时代,穿越数百年历史的一个回眸还是被挡在了氤氲的迷雾外。六朝烟水间,河畔不再只有整日整日地温柔与妩媚,在白墙黛瓦下的一个个商铺中人流穿梭,游客络绎不绝,陈列的小饰品与纪念品中蕴藏了新的活力,现代的餐馆与老字号并排立着,“嗷嗷待哺”的人们在门口排起两条长龙,等待他们的午餐。再走着,江从身边小跑着经过这条养哺了十四亿华夏儿女的母亲河变得温和极了,无风也无浪。阳光洒下,水面上波光粼粼。江边是码头据说是郑和曾七下西洋的地方。恍若眼前出现了数十艘大船,船上尽是珠宝与中国的特产,身着华服的官员立在船的甲板上,满眼尽是期待与豪情。那是一个强盛的时代,那是一个能使周边的小国家皆叹服与向往的国家。船队随着长江远去,留下一串串浪涛浪涛无声中,江畔建起了一座博物馆虽不大,却格外沉淀了历史的风韵。昏黄却亮得仿若白昼的灯光下,多少人曾穿越进历史的隧洞,在其间驻足欣赏。后来啊,江畔又建起许多高楼许多大厦也拔地而起。每每到点灯时分,楼上星星点点却密集的光一如曾经的江畔渔火,街道上车尾灯的光亦汇成一条长河,穿流不息夜晚去夫子庙是最好不过了,灯光与星月齐辉,人头攒动间依稀能看清当年赶考的繁华。江南贡院被时间磨去了锋芒,只留下一座科举博物馆。这里曾埋下多少考生梦想的种子。又曾埋没多少考生繁华的梦,数不谓,百年后便都是过眼云烟罢了。深厚的历史底蕴给这片土地增加了太多的重量,也让它变得更厚实,以致于每一步走上去都格外踏实却格外沉重。脚下是铺满了功名的路,抬眼是一片灯海。两侧的小店此时又热闹起来了吆喝着生意,声音传过百年千年。旁边的商场中一场电影刚刚结束,观众正在离席……历史给南京留下了浓墨重彩的底色,那现代化的建设则为其增添几抹活泼靓丽的勾勒。历史与现代在这座城完美地融合,仿佛走在繁华的街头便能透过历史的云雾回望。这大概便是六朝古都的风貌,这也许便是江苏省省会的风采!", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10501", "title": "南京街头"}, "text": "“卖酒酿,卖桂花酒酿,小元宵”每每当我走在归家的路上,我总能听见送充满南京方言气息的,用扩音器播放的叫卖声从四周涌来。我本以为那一定是错觉,也许是太久未吃过酒酿而产生的怀念感,可当我环顾四周,我却发现在这小巷的街口,在南京街头,竟真的站立着一位卖酒酿的老人,和他破旧的三轮车一起,静静地伫立在那里,一切仿佛都是那么理所当然。我不愿错失这难得的机会,便走上前去。“爷爷,来一碗桂花酒酿。”我悄声说道,不愿打破这难得的宁静过了大约3秒,老人才像刚醒过来似的,默不作声地打开一个桶,我探头向里望去,澄澈的米汤里或浮成沉着数块米饼,还有几朵黄花在水面打着旋儿——那大概是桂花他拿出一个塑料碗,先向里舀了一勺汤,又好像遇到了什么问题似的,两眼直勾勾地看着我。我明白了他的意思,便连忙说道:“米饼选一块小一点的就好,我马上要回家吃饭,啊对对,那块就不错。”我与人对话时总会有些语无伦次,可这次却尽为控制着自己。你要在这吃吗?”他终于开口说了一句话,可噪音却异常刺耳,并不尖利,却是十分的沙哑。我点了点头,他便从车上取下一张折叠椅打开递给我,我便坐了下来,吃起了这一碗久别的桂花酒酿,在这南京街头。只是身下的椅子在我的重压下不断叫喊着抗争,让我心在愧疚,想抬头看看老人是什么反应。可他似乎并不在意我,反倒是又将头偏向了原来的住置,我有些疑感难到他在等人?我心想,便也顺着他的目光看去那一家新开的的甜品店饰下人流不息,还不时有外卖小哥出入。唉”他叹了一口气,令我内心一动,嘴里的酒酿似乎失去了滋味。他似乎察觉到我的动作,又将头偏另一边,我也有些尴尬,便迅速解决了那一碗酒酿,付清钱款,离开了。我走到巷尾,刚要拐弯,又回过头来向巷口看去,他又成了一位站立着的孤独老人,在南京街头", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是真实故事 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10106", "title": "南京街头"}, "text": "初冬时节南京街头已有了阵阵寒意,我一边搓着双手一边快步走在街头。左转,右转,再左转座古朴的小屋便出现在我面前。小屋是单间的,墙壁己变成了灰白色,轻轻推开木门,木门便发出巨大的“咯吱”声,仿佛张开嘴巴开始向你讲述许多古老的故事。小屋就这样,默默伫立在街头,注视着车水马龙的街道,来他们有一世之隔。推开门,还是一股熟悉的味道扑面而来。老爷爷认真了我,不用我说,他早已知道了我要什么:“一碗小碗的馄饨,加一个鸡蛋!”我笑着点头边在门边坐下。这是南京街头再普通不过的一家饨馄店,而我却几乎每周都要来。掌柜的“大厨”是一位老奶奶身材不高,头发花白。只见她拿起那不到30厘米的,短粗的赶面杖,一手从旁边轻拿起一个小团面瘩疙,放在桌上,用手摁住一角，一边转动一边旋转着拿赶面杖摁压几下,一块扁平的面皮就做好了。接着,她用小勺在一旁调好的肉馅里轻轻挖了一勺,摊开在面皮中央,手微微一合,一搓,便变匆的行人，仿佛与戏法似地出现了一个圆头圆脑的小馄饨.她再把手一扬,那小馄饨就准确地落进了一旁的铁盘里。就这样一来一回,不断重复一个个小馄饨就像许多小小的精灵,在雪白的面粉中上下跳蹿着。最终,它们被一齐倒进了一口大锅中。不久后一碗热腾腾的小馄饨便被端到了我的面前。轻咬一口,肉的鲜美带动着面皮的轻香,面皮的清爽又冲淡了肉的油腻,一起在嘴里荡漾开来,顿时赶走了寒意。我坐在门边一边慢慢品尝着,一边看着那一束束光,穿过梧桐树密密麻麻的枝干街头的在房屋、车顶、街角,也洒进这座小屋。行人们迎着阳光,他们的脸上似乎少了些许焦虑,他们慢下脚步,扬着了嘴角,迎接新的一天。我静静坐在这街头的一角,注视着他们。就像从万花筒小小的镜面中,我看见了南京,这个忙碌,繁华的城市的生机勃勃。我惊喜地笑了,南京的街头,原心来这么美!", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10469", "title": "南京街头"}, "text": "若给我一天的时间,我会走遍南京的大街小巷。南京,我的家乡。若给我一天的时间,我会走在南京的街头,感受她六朝如梦的美丽走在北京东路上两侧是千年的梧桐,早在民国时代它们就已经在此生根,我会手拂摸它粗糙的青灰色树皮。让历史的岁月在我指尖流过,听,它们在风中浅吟低唱,那支来自远方的歌。看,梧桐似彩蝶在空中振翅,那是历史长河中的舞;走在城墙脚下我看它千年挺力的身姿,如令依旧伫立在秦淮河畔,每一块砖来自百年前的明朝,如令它依旧挺立着,撑起南京城上方的碧蓝天空。我会去繁华的夫于庙,热闹的老门东,还在那唯美的落着樱花的鸡鸣寺。这就是南京的街头,古朴而典雅若给我一天的时间,我会走在南京的街头,感受她车水马龙的心跳。走在长江大桥上,我去时必定是傍晚,我看那玉兰灯一盏又一盏点亮像一条长龙,绵延向远方,那么明亮丽,是指引着人们回家的路吗?车辆从我身边呼啸而过,鸣着笛,飞似地在这路上奔驰,如同时代的梭子飞速地织出时代的锦锻,让这繁荣映入漆黑的长江,随水波流动;我要去新街口,看那人来人往的繁忙,我在孙中山塑像傍,看高楼群立。最后我定会走入地下的街,让地铁带我在隧洞中穿行。这就是南京街头,现代而繁华若给我一天时间,我会走在南京街头感受人间烟火的气息。我会随意在一住小店停留,在高声的欢迎中,要一碗鸭血粉丝汤,看后厨升起白烟,厨师在烟中忙碌,不一会便是粉丝的香,是来自南京骨髓的烟火,当店员笑着将它端上,我便能品尝鲜腴,晶亮顺滑的粉丝,享用完再在“下次光临”的到别中,笑着离去,街上,我要与每一个人笑脸相迎虽然只是过客,但这就是南京的街头这就是南京街头,热情而温暖，若给我一天的时间,我要走遍南京的大街小巷,拥抱我的家乡,南京", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京话 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10260", "title": "南京街头"}, "text": "南京的街头,在我的心目中真是温暖的。那天,父母有事外出,我便拿了钱去楼下的街头小摊解决晚饭，冬天的南京很冷,一出门,不禁打了个哆嗦。来到小吃摊前,点了一碗馄饨。这小摊很小,只有一个用作厨房的小门面,大家都坐在街头的简易桌上吃。摊主是一位中年大叔因为每天忙碌,显得有些累,但他还是热情地招呼着每一位顾客馄饨很热,吃完后,我的身子暖活了起来。突然,摊主拿起一碗刚做好的馄饨,向外面走去。这是干什么?是要倒掉吗?我不禁向外看去。只见他走到一个乞讨的人面前。将馄饨放在了乞讨者的面前。那乞讨者感激地看着摊主,狼吞虎咽地吃下了馄饨吃完,他握着摊主的手,也许是无法说话,他嘴里发出感激的声音。摊主微笑着说了声“加油!”便走回摊内。我感到疑惑,便在付钱时向摊主问起这件事。他认真地说:“小兄弟我们这座城市里的人,都是乐于助人的。看到人有难,就要帮忙。刚才那人饥寒交迫,我当然要帮助他,要让他知道,我们南京是一座善良的城市,我们南京的街头是温暖的!”是呀!在南京的街头上,有多少善良,乐于助人的人!我还记得那次一辆运快递的电动自行车翻倒,街上的人都来帮忙捡拾快递,最后没有个快递丢失;我还记得那次下大雪,街上的人都来帮助环卫工人铲雪……南京街头,因为这些善良的人们,无时无刻不给人善意与帮助,南京街头才如此温暖谢过摊主,走出小摊,我下定决心:要做一个善良,乐于助人的让南京街头更加温暖!", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的。"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10270", "title": "南京街头"}, "text": "捏一团糯米,铺一层肉，一绕捏一按再一煎,一个金灿灿的麦饼就做成了。去年中秋,我在家里做着麦饼,回想起当年在南京街头学麦饼的场景。小时候,我奶奶在南京街头开了一家麦饼店。每逢中秋节,有不少的顾客因喜爱那又大又圆,形似月亮的麦饼而去购买。我也有幸学会了这项技能。小学一放学,我就冲进了奶想去吃麦饼奶的麦饼店。那时尚早,店里没什么客人。奶奶拉住我,笑眯眯地说:“宝宝来学做麦饼吧!”“不,不!”我推辞说“我学不会的!”“没事!不试一试怎么知道?”说着,给我系上国裙,拉进厨房我小心翼翼地揪起一点糯米,揉了揉,往面板上一按,谁知手和糯米死死粘在了一起。奶奶在一边笑而不语,我只好硬着头皮放肉,煎烤。做出来的麦饼米和肉交错纵横,外面已经焦了,里面却还没有熟透,叫我哭笑不得,一下子就对做麦饼没了兴趣奶奶看我一脸沮丧,神秘一笑走上前来。一边示意我看着,一边左心手撮了一团糯米,好像想激发我的兴趣。她右手轻轻拍了拍糯米,左手向面板上一按,一个圆圆的糯米饼就立在面板上了。接着,她右手握勺挖了大块肉,铺在糯米上,手捧起麦饼,右手大拇指把糯米往上推。一左手一转,再一推再一转,很快个麦饼就成形了。奶奶点起了火,在。锅里倒上油,先预热一下,接着“唰得把麦饼放入锅中。一股油夹杂着米的香味直扑进我的鼻孔。看着奶奶用锅铲不断娴熟地翻炒,闻着麦饼的香味,我感叹奶奶能让米肉和油相映成趣,不由也想学好做麦饼。随着“哗”的一声,奶奶端着盘子走到我面前,眼睛眯成了缝,笑着说:“快吃吧!”金黄色的、表面流油的麦饼让我垂涎三尺,咬一口,糯米的浓香在我口中弥漫,多嚼几下,肉的香和糯米的韧性让我赞不绝口一吃完,我立即说自己也要学。奶奶脸上充满喜悦,眼角的鱼尾纹也格外明显,说:“行,这手艺我也是向我奶奶学的!”斜阳照在了南京街头上,也打在天忙忙禄禄的我的身上。有顾客看见我在做麦饼,都夸我能干。我脸上洋溢着灿烂的笑容,感到,南京街头真是个好地方!是一个让我传承了传统感受了食趣、感受了亲情的好地方!现在奶奶已经不开麦饼店了,街头的商家也换了,每每路过那个街头我总会会心一笑,因为那是守护了我童年情意的南京街头!", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是街头发生故事 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10692", "title": "南京街头"}, "text": "南京的街头,是文化的积蕴,历史的沉淀,也是老与新的摩擦碰撞。“卖桂花糖芋苗喽!””鸭血粉丝汤……说起南京街头,老门东内的阵阵叫卖声,吆喝声便会映入我的脑海。我是一个爱热闹的人,碰巧家就在老门东旁每到周末吃完晚饭,我们一家就会去老门东,感受南京街头特有的风味。小孩子的手拿糖葫芦,糖人,围着圈跑来跑去,不亦乐乎。“嗝嗝”地笑着,把我的坏心情都会一扫而光街边各式各样的小吃琳瑯满目,鸭血粉丝汤的鲜味,手抓饼的油而不腻,还有臭豆腐的又香又臭好像一股神力疏通了我的气管,让人陶醉,回味无穷。捧着几盒小吃,漫步在老南京风味的街头,观赏着街头建筑,可以想象出老南京街头的景象。全然没有历史的厚重,只有南京人互相的其乐融融和南京街头的热闹非凡。南京街头上总是一个接着一个的地摊,夜幕降临热闹也不会停歇只是五颜六色的霓虹灯被挂了起来。一桌桌吃饭聊天的南京人,一张张洋溢着幸福的笑脸,一股股浓厚的南京味。即使是如此盛景,南京的街头总会种上梧桐树。有时是一排,有时只有三两株,但一定会有。它们在街头矗立着,默默无声,甚至不会被来往的人注意到。但它们与热闹的南京街头毫不违和,高大地立着。无论春夏秋冬,总是撑着们的枝,扎紧它们的根,展开它的在阳光下泛着光点的梧桐叶,深绿的,油亮的,阔大的。它们是南京文化的象征,是南京街头一道靓亮的风景线,是我们身为南京人的骄傲。南京街头也有一些新面貌,原先用油漆喷上标的“金陵茶馆”换上了LED灯的大标牌,看上去气派了许多。很多小摊也进行了翻新,一番生机。但不变的是里面的南京味,传达出的南京情。这就是南京街头,一个历史与现实的交汇点。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10682", "title": "南京街头"}, "text": "南京,是一座坐落在长江边上的历史文化古城。它的面积不大,却承载了太多太多历史和故事。南京是一个多变的城市。你可以加快脚步,成为繁华大都市中忙碌的工作族;亦可以放慢脚步,漫步在街头,体验一把朴实无华的慢生活你知道夫子庙是南京最热闹的地后,殊不知夫子庙旁有条不起眼的小巷子,那里是老一辈人生活的地方。跨过一级大理石台阶,一副新的景象呈现在你的眼前。一条凹凸不平的石板路一直沿伸至天边,这条街的两侧没有吵闹的商铺,而是两排青瓦白墙的小平房。漫步在小路上,闭着眼感受着微风拂过你的脸,一切都是那么美好。尤其是早晨的小巷。随着太阳的升起,小巷渐渐苏醒,阳光为它注入了生机。王奶奶撑起晾衣杆,慢条斯理地把衣服一件件摆了上去,随即安详地躺在门口的藤椅上晒太阳。李爷爷推了一个小车停在路边,上面挂着的牌匾上写着“李爷爷的早点铺。张爷爷的修车铺也开张了,街上的人渐渐多了起来。在这里生活的大多为退休老人,他们倒不是为了真的赚钱也就是想找个活儿,不想闲在家里什么也不干,顺便能聊聊天罢了。这里也有一些小孩,不过都是五六岁的还未懂事的孩子。他们蹲在树下,玩着弹弹珠、跳格子等最原始的游戏。这里的人们基本不用智能手机,与外界不常有联系,但是却没有烦恼忧虑每天保持开心。听着孩子们的嬉笑声老人们的聊夫声,也许这才是人类最统真的样子吧一扇门,阻隔了外界的繁华与内界的朴实。门内门外都是南京街头最真实的样子。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京街头最真实的样子。"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10350", "title": "南京街头"}, "text": "家住在离市区偏远的地方,那里意外多了一分清静一分若六朝时的闲情雅致。春天漫步街头,一眼便可望尽那一泉湖水,湖上柳树倒影在水中,清晰可见。夏日,孩童可以穿着泳装跨越一排排马路,那时车水马龙的迹象稍微浓重一点了,大人们提着包小跑着嘴上还不停地说:“慢说,慢点。”可孩子哪听得进去啊还有闲心向车内司机招手。这，是夏天的南京街头秋天的深夜,失去了喧闹声的陪伴,在漆黑的日色下游荡,我就像一只深山的鹿不知归处,人间皆苦无人远渡,皆自渡冬天,哪知疫情又爆发了,在这种人烟稀少的地方,行道之人也都带上了口罩了，人更少了每天消晨眺过车窗望向窗外在同一个时间同一个地点,总有同一个人拿着同一个扫把清扫大地。以前在我眼里只是一个清晨值班的清洁工，可是前几天,那一次我偶然看见他要跨越什么,好似是一片浅浅的树林,又好似是一个窄窄的门栋我只知道他那天手伸得很长,很想奋力去得到什么。那一次,我第一次清晰地注意到那张脸,带着皱纹有些和蔼有些无耐的脸,瞳孔里还带看充满希望向往未来意象的脸。也许他不应该只是个清洁工吧,亦或清洁工在他眼里很高尚吧南京街头,我生活附近的南京街头,少了一分叫喊吆喝的热闹,少了一分车水马龙的喧啸,可充满梦想充满希望,热爱生活的人依然随处可见。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10281", "title": "南京街头"}, "text": "南京城的街头藏着人尽皆知的宝藏。清晨的南京,氤氲在充满困意却蒸腾而上的水雾里,烘烤着接近日光沉眠了一夜的南京人走到街头巷尾为了追寻一碗丰富的皮肚面与豆腐脑预备好的面条下锅翻滚至汤泛白,紧随其后的是鸡蛋、皮肚、番茄等满满的内涵,被阳光照得辉光满溢、香气流转。豆腐脑在锅里混沌成白茫茫的一片,柔软似婴儿的脸颊,吹弹可破一勺鲜红的辣曲在乳白上绽开,光彩夺目。这样一个平常寻见的清晨。是街头苏醒的标志。上午八九点钟光景,人潮涌动。人们各自去向忙碌的工作与生活,只有道旁的银杏与梧桐巍然而立。有风时,必然枝影摇曳;无风时,默然立着,不失生气。我想这最美的时节便在于秋日了。银杏与枫树摇落一地金黄,带着夏末最后的和暖与留恋为街头镀上一层光芒。秋风将树叶卷起又抛下,一切静谧又如童话般美好。于是便又有了树下的人流。带着自己的闲情与审美,前来观赏中午,南京的老城南笼罩着一层安详。时光似手被放慢了,只有树上的几声鸟鸣寓示着时间的流逝。住在一楼的老人从屋里搬出一把扶手被磨得光亮的竹制躺椅,正对着太阳,舒身躺下。午后的阳光温和而没有刺眼之感,投射在酣然入梦的人的面庞上勾勒出迷人的轮廓。那场景像极了幅名为《午睡》的油画,完美得令人不愿打扰。那些没有躺椅的人也径自找来一只板凳倚在墙角入梦。他们的头因没有支撑而向后倒去,又立即小鸡啄米似的向前倾去,惊醒了沉睡中的人。下午的街头滋生着悠闲与儿童放浮时的快乐,他们的声音在街头巷尾碰撞,为这个古老的城市带来新生与活力。上又是匆匆归家的人潮。一家家的窗口透出橘黄色的灯光和欢声笑语。那是一家人走完了回家的路。阳光将它最后的颜色投射在南京的街头,进射出千万点绚烂夺目的光彩。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是拟人 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10573", "title": "南京街头"}, "text": "在南京城还没有被唤醒的时候南京街头已经有一批人顶着蒙蒙黑的天空开始忙碌了。他们在各自的摊位前,手中的活停不下来因为他们知道,正在忙活的是这个街头里许多人的早餐。我们街上的早餐摊位搬家后第一次去买早餐是在一个清冷的初冬,母亲嘱咐我拿着家里塑料的大盒子去买上满满一大盒的甜豆浆。那时还小,又是人生地不熟,只得傻傻站在卖豆浆的大姐跟前,却害羞得说不出一句话来。忙碌中的大姐终于瞧见了我,操着一口纯正的南京话打趣着我:”干么事啊,小姑娘?”我一愣。以为大姐只说南京活,使用笨拙的南京话回应道:“买豆浆。”“小姑娘南京话说得不错嘛。”大姐笑道,边接过我手中的盒子,盛上一盒热气腾腾的豆浆还给我。我也冲她笑了笑整个街头的空气都似乎不再那么寒冷后来,我也常常去买豆浆,也会去隔壁的煎饼摊,豆腐脑摊等转一转。这条街头上的人都是那么地热惜。有时他们会关心我是不是穿得少了,冷不冷,也有时会用南京话与旁边摊位的摊主交谈,不时传出爽朗的笑声。有时我常会觉得,正是这些早餐摊主们的笑声,才把这个街头带入了新的一天。但疫情期间,我却好久没再见过他们,也想念着那些香喷喷的早饭和纯正的南京话。后来情势稍有缓和那些早餐摊主便又都回来了。虽然戴上了口罩,却依旧挡不住那些爽朗的笑声,有一次我去买豆浆,又听到那位大姐与糖芋苗摊的摊主的一段交谈“疫情还能结束啦?都麻烦死的咯,天天带个口罩。“没得关系,相信国家,疫情很快就会过去的听着大姐纯粹的南京话,我心头在我心中一怔,她已不再一个普通的小市民形象了。作为早餐摊的摊主,她不仅把温热的早餐带给了南京街头,还把乐观向上的精神与满满的正能量带给了这个南京街头的每一个人是啊,正是因为有了这些早摊摊主,南京街头才在清晨第一缕阳光的照射下,有了温暖与生机", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10430", "title": "南京街头"}, "text": "真的已经很久没有这样自在地走在南京的街头了又一个繁忙的学期结束了,望着窗外七月的艳阳,阳光打在我的肩上温暖如火,让我萌生了想要出去走走的念头。拿上遮阳伞,恍惚间已经走到了夫子庙一带,望着那古色古香的小楼,轻风勾起我的回忆十年前,我还是一个无忧无虑又无知的小男孩。父母带我到夫子庙玩，可哪知,闻到一丝沁人心脾的香气的我撒开妈妈的手，一溜烟就跑进了夫子庙旁的一个小巷子只见一个大概一米多高的玻璃拒子,里面摆满了一串一串金色的糖画有形似狗的,有貌如兔的,甚至还有盘旋的龙,栩栩如生,让人感觉马上这些动物就会从拒子里跳出来。这时,一个留着山羊胡的大叔从柜子后走了出来,他的手上、脸上满是岁月的痕迹,眼中却散发出自信的光芒。他指着这一柜的糖画,对我说:“小孩子这可是糖画哦,是我们南京的文化象征。怎么样,你想要哪一串?”我当时甚小,也不懂什么是文化象征,反正就觉得这糖画金光闪闪的,挺好看的于是就央求父母给我买了一串兔子糖画。““咔嚓”我一口咬下去只觉得整个人都掉进了蜂蜜里。突然,身后飘来一句话:“希望这传统手艺不会在我这儿断掉.…”这句话,似是大叔对自己说的,又像是他在对其他人说。微风徐来,将我带回了现实。怀着对那份甜蜜的期盼,我又步入了那条巷子。看到那熟悉的玻璃拒子,我心上那块石块落了地。还是那个大叔,只不过现在他白发如银丝山羊胡也剪掉了,还是那串兔子糖画但不同的是,我正欲离开时,那句话却变了。唉,这可能是我在这儿做糖画的最后几天了。”望着四周高耸的“新兴产业”,我似乎明白了一起我拖着沉重的脚步,漫步在南京很街头。本以为遮阳伞会起到些作用,可在阳光的照射下,糖画还是融作一缕一缕糖水,滴落在地上却又似打在我心间让我的思绪久久不能平…", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京的街头 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10265", "title": "南京街头"}, "text": "好久没有走在南京街头了。之前经常是坐在车里穿梭于街巷,却与南京的真实样子有了隔阂。我打算从大行宫走到新街口，汽车在马路上喧嚣着飞驰而过边上电动车飞过,只有我慢悠悠地走着,向着街边观察着。中山东路的道旁高大的梧桐树,像可亲的父母伸出绿油油的枝,给街上的人遮住阳光,送他们一份清凉。仰望天空却是那片绿,一大片绿,清翠却又深邃。人行道旁的摊贩们吆喝着卖莲蓬，那声音让人们禁不住买几个,撬下莲子,苦涩得像人们所经历着的琐事但又味美,就像对未来的希望。这是夏天了,冬天兴许是另一番景象。树叶凋零,寒冷袭人,而阳光也不那么刺眼,让人感觉别样的温和。街边人群也少了许多,街头显得有些凄清,尤其是疫情之后,不乏商铺亏损倒闭之景。走过这段景,前方便是孙中山雕像了。无沦夏冬,他就站在那里,凝视着年水马龙和我们这些街头的人看到他,便想起民国时期的灯红酒绿华彩藻饰,浓妆淡沫的歌妓流过桨声灯影的河,或是街头艺人穿过老街现在却大相径庭了:雕像旁高楼大厦鳞次栉比,街头那英文字母组成的高档香水店,口红店扑面而来,取代那歌舞喧嚣的贵地下发达的地铁网。南京的街头,确实已变了。古老的地摊经济仍在,新竖的大厦在太阳的照射下闪闪发光。置身于此,置身于南京衔头,我忘记了学习上的压力,像释下重担,用心去感受这美丽的一切。街头的摇滚乐更让我沉浸在古新并举的南京街头中环顾四周,孙山的雕像仍矗立在那里,他是那么的泰然自苦。他给这快速的街头,快速的社会增添了一份安宁。好久没有走在南京街头了,眼前的景像焕然一新。他更让我们懂得细心观察身边之事,生活方才更有意境,更有蕴味", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是拟人手法，生动形象地写出了南京街头的风景 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10275", "title": "南京街头"}, "text": "那是三声叫卖第一声在早秋的清晨。南京城被轻柔的雾气笼罩在其中,一抹晨光擦着紫金山的山尖朝大地洒下来。“卖酒酿,卖桂花酒酿小元宵——”熟悉的叫卖声从远处响起,像是老电影里的背景音。原本还在酣甜的梦中的人们披上外套,下楼买上这么一碗热气腾腾的元宵,整个人便从心底暖和起来了。卖元宵的老人手脚麻利,不会让元宵的一点热气散走,他沟壑纵横的脸上挂着憨厚老实的笑,然后双手给顾客捧上一碗满满当当的元宵。金陵的早秋是有些冷的,那微寒、坚硬、混着桂花香的空气,和漫天飞舞的银杏叶起,见证这秋天的第一棒交接。第二声在春日,在花开时节。作为“金陵帝王都”南京城不免有花的装高。春光乍破,花儿全都竞相开放这座古城的每个角落都是一派生机盎然的景象。这些植株,有的古老,见证时代更迭,仍坚守在这片士地上:有的簇新,鲜活热情得让人惊叹。法国梧桐纷纷扬扬,飘落的是蒋介石给宋美龄的情书,夫子庙旁红花开遍,仿佛在给金榜题名的考生送行;烟笼着江畔的花,我们似乎又念起了“商女不知亡国恨,隔江犹唱后庭花。”如果你顺着那声叫卖寻去,会看到一位慈祥的老奶奶,坐在街边卖花。她过一会儿就待弄一下那些花朵，宛如手中珍宝不时有人停下来买花,有牵着小孩子的年轻母亲。孩子奶声奶气地问奶奶这是什么呀?”老奶奶脸上会露出笑容答:“这是落入凡间的仙女啊。”花香氤氲,南京城都被这暖意包裹了。第三声在盛夏,在蝉鸣聒躁的仲夏午后。夏日人多困倦,每到中午就没精打采地趴在桌上午睡,把窗帘拉得严严实实,不让一点光的尾巴溜进屋内。但每当这时,楼下总会传来熟悉的:“卖冰棍,冰镇饮料嘞!”小孩子吵着要喝橘子汽水,大人无可奈何只好抓起一把零钱,趿着拖鞋下楼到楼下,却发现楼下那谁的妈妈也在,两人相视一笑,开始拉起了家常。正午的街头不会有车,孩子们就在马路牙子边玩得开心,手里的橘子汽水咕噜咕噜冒着泡,空气中尽是清爽沁甜的橘子香气。家里厚重的窗帘似乎也在这声叫卖中被拉开了,人与人的关系像这夏天从远处吹来的清爽的风悠远舒适。这就是南京的街头,是三声叫卖。第一声是乐章,是声音:第二声是回响,是记忆:第三声是淳朴,是余蕴此时声音和回响都已消失。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10697", "title": "南京街头"}, "text": "我和南京街头上的秋是由一片花瓣相识的。那年秋天,我漫布在南京XX路时,捡了一片花瓣,把它当成书签夹在我最喜爱的书中。在我沉醉于那本书的同时,我不知不觉爱上了南京街头上的秋。秋天,都说南京是没有秋的。也正因如此,秋才显得弥足珍贵。在大街小巷,秋无法像在栖霞山中一样,放荡一勾,便勾出山林尽染,枫林怡人。但在路旁,秋仍可倾倒墨水,使梧桐的落叶悄悄转黄。春,天太完美了一瞬间染绿绿化带,完美得有些不真实;夏天太澎湃了,大街小巷的雪糕都挡不住他似火的热情,冬天太冷寂了,路旁的梅花再红艳,也在冰天雪地中冰冻着。如此看来,秋是有瑕疵的,但却是真实,纯真的季节。我曾在小巷中俯身摘下一片菊花瓣,在大路上起身追赶刚落下的梧桐。我曾坐在台阶上,欣赏街头飘零的秋。秋,也只是轻轻一点,便点出满树黄叶,阵阵秋风。路口的梧桐叶直接飘下,不管是风的追寻还是树的不留恋,直接落地。试想,那漫天飞舞的梧桐叶轻抚着各所其事的人们被那黄蝴蝶包围的人们,将会是一种怎样的体验?而雁过留声,秋日无痕只留下满地金路,留下满树黄叶,留下一只盈盈摇摆的菊花枝,贮立在街头,摇出一份空灵,摇出一份安宁,摇出一份岁月静好。我曾悠闲地漫步在秋漫布过的街头,也曾伤感地徘徊在秋徘徊过的路口。我坐在楼梯口,注视着路口,也注视着秋。树上飘下一片梧桐叶,树下有个奔跑在街头追赶梧桐叶的少年。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京写的一篇游记 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10446", "title": "南京街头"}, "text": "黄昏下的天空,很美。夕阳渲染了云,黄晕了1912的街头。阳光柔和地将一天中最后的余辉洒在行人身上,不是那么黑的影子洒在白墙。青色的石板小路似是蒙上了一层沙,光缥缈地流转着,蔓上民国时期遗留的小楼,顺着茂密得仿佛从不会枯落的爬山虎,到了楼顶,又重回云间。风微动,梧桐叶飞舞堪比落红。灰尘于石间隙缝,草木疏松,厚重的历史气与街头喧嚣中难得的寂静相重,恍然如梦正是下午四点,在大人未下班孩童未放学的时间,我漫步在1912这南京本最繁华的街头。四面都是历经百年的石楼,尽头是青色石板小路,泛黄的台阶,静都彰显着六朝古都的历史底蕴若不是几家亮艳的店铺,我甚至以为自己行走在时光的隧洞中,穿越到民国的某个午后周遭极静,只有偶尔几个老人在闲走。虽已入冬,不知是否是幻觉耳边竞传来轻脆的鸟鸣声。到看见几束飞鸟,我才确定不是幻听,真的还有鸟啊!不过为什么它们不去更南的地方过冬呢?,莫非是这迷人的街头也使得鸟儿流连，不肯离去?我不禁为自己这一想法觉得好笑应该是我自作多情吧。正思索着，一列小火车向我驶来它虽打破了安静,却毫无违和感定睛一瞧,火车上写着“时光记忆四字，上面坐着几个老人和未上学的稚童。时光,忆吗?倒真有几分意味。在天与黑夜交接的黄昏,这街头仿佛从时光深处走来。白天,行人匆忙,每个人都为生计奔波。夜晚,这里五光十色,充斥激情地展示南京夜的浮华无论是白天的疲倦,还是黑夜的浮华,在不过一两小时的黄昏,在几束斜阳下,都黯然失色。黄昏下的街头,更能体现出南京这座城的沉,底蕴,既不轻挑,也不刻板,行走于历来,亦接受未来,这样的南京街头,更显迷人夕阳无限好,正是近黄昏寄情于此城寄情于南京街头", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京本最繁华的街头 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10424", "title": "南京街头"}, "text": "拥有六朝文化的积淀的南京,却似乎越来越浮躁。汽车道上,随处可见肆意变车道。全速赶绿灯的车辆,而在慢车道上。此情此景已令人习以为常。骑车人们或飞速踩着踏板,或将电门拉到底,闪电一般冲过只余一秒的绿灯甚至黄灯,即便已转红了,也要愤愤不平地越过标有“请勿越线”的等候区,冲到前方的斑马线上才肯罢休。一日我正骑车到鼓楼广场,前方便是绿灯,我不由自主地加大了踩脚踏的力度,忽见那绿灯开始闪烁,前方伸出一只手臂,伴随着一声响亮的哨音好,停!”绿灯转黄,我刹住车看去,是一位穿红马甲的志愿者,他似乎上了年纪,却戴着墨镜,摇着小旗,用流利的南京话说:“早上好,大家耐心等待,注意安全!”望着红灯,我舒了一口气目光从如梭的车流上移开,却望见了鼓楼广场的两只孔雀巨像。它们身披草木结成的五彩锦衣,含情凝睇着对方,鲜花香草结成的冠冕在朝阳下熠熠生辉,身上也被镀上一层晶莹剔透的金馅。我耽于欣赏这景象,直到南京话又在我耳边响起:”大家可以做好准备,Ready—Go!”一回生,二回熟,之后我行经此地,总会稍降车速,并回应他充满暖意的问早。虽在其它路口,大家还是争抢着过绿灯,但鼓楼的街头上,总是会慢下来,吃了红灯,就望望孔雀。还有一次,我偶经过鸡鸣寺,本不欲停留,忽念樱花已开。我便偶然乘兴,推车上坡,享受着早樱绯红色的洗礼。看完再出发,却发现北京东路的绿化带中也植了早樱,随风吹落轻吻人们的脸颊。”从此,花开之处,我皆放慢速度,生怕错失了忙碌中的一抹闲情逸致。而我渐渐发现,南京可看的景比比皆是,除却花,仍有叶,更有一座座不时映入眼帘的古朴小楼。观花草,似流连仙境,欣然寻四季;观高楼,似置身事外,静静赏繁华,而此一切,或许只源于在某条街头的惊鸿一瞥。南京,沉淀了六朝的烟云,让多少景致在此潜滋暗长。它们望着流动不息的过客,只等一个抛却浮躁的有缘人细将其端详。在南京的街头走一走,抛却几许浮躁,拾得一缕闲情。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是啊"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10593", "title": "南京街头"}, "text": "南京既是六朝古都,又是繁华的现代化大都市。而南京的街头也是一样,融合了古韵今风,具有独特的文化魅力南京的街头有着浓浓的古韵。樱花大道就是其中的代表。一旁是古色古香的鸡鸣寺,前往拜佛的香客和游客络绎不绝。大道的尽头是明城墙的解放门,城墙中斑驳的石砖,四处点缀的青苔,以及城墙上遍布的古时打仗用的弩车、投石机,还有那些刻在石砖上的古文字,无不赋予了樱花大道浓郁深厚的历史文化气息,但其具有独特的人文魅力与此同时,南京的街头还具有很强的时代感,有着现代气息。在新街口人们能感受得最明显。在这里的街头,到处是车水马龙,是来来往往川流不息的人群。金鹰、德基、新百.……现代化商场在新街口随处可见,不愧“中华第一商圈”的美誉。不仅是新街口,还在河西新城区的街头,中央商场的街头..…这些南京街头纷纷洋溢着现代化和创新创造的魅力,是南京新时代的地标。南京的街头也具有古今融会的美在老门东、夫子庙,人们能看到秦淮花灯、画舫;能品尝到鸡汁回卤干梅花糕等等南京传统小吃。同时,夜晚的老门东华灯初上,游人来来往往在街边的各色各样的商店里,融合了历史与现代的商品琳琅满目,移动支付的先进理念也早已广为传播。可以说,夫子庙、老门东的繁华是古今有机融合的结果,通过这两处,人们能够将南京街头的古韵今风感受得淋漓尽致。南京的街头,正因为有着古典与现代的交融共存,才散发出无限的生机和魅力如果说古代的文化沉淀是南京街头魅力的根基,那么现代化气息就是茁壮成长的新苗。正因此,南京的街头才如此独具特色,光彩四射。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10345", "title": "南京街头"}, "text": "在南京,大街小巷数不胜数,这些街巷中,无一不能体现南京这座城市的鲜明特色传统与发展并存作为一座拥有悠久历史的古城南京也积累了丰厚的文化底蕴。在南京，也有一些小巷能让人感受到这一夫子庙,位于城东的一处著名景点,其中纵横交错着多条街巷。漫步在这一条条青石板路上,道边则是具有江南特色的粉墙黛瓦。若是晚上漫步在夫子庙临河小道上，欣赏着秦淮河的夜景,感受着走子庙散发出的文化底蕴,也是让人有着深刻回忆和对文化的感触的南京长江大桥也是一个南京著名的去处。每当坐在车上欣赏着这座弘伟的杰作,就会感受到近代在党和国家领导下南京劳动人民所创造的辉煌也为南京注入了另一种的文化底蕴。南京虽然拥有厚重的历史,深厚的文化底蕴,但他也是持续发展的,与时俱进的南京的主城区的街头,例如鼓楼新街口,奥体一带,总能看到一座座冲天的高楼及在道路上川流不息的车辆。而它们,也是南京持续发展的证明。在南京的街头,或是一些十字路口,能看到一个又一个的地铁站出口。在使用的或是正在建没的。在南京的大街小巷下,深埋着一条又一条四通八达的地铁线路。它们的建没,也是南京发展迅速的有力证明,是南京作为一个现代化都市的有力证明。街头巷尾,大街小巷通常是一个城市最好的名片。而在南京,这种名片上体现出的则是这座城市丰厚的文化底蕴和现代化的发展,而这,正是南京作为一个文化名城和现代化大都市最好的证明", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京著名的景点。"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10576", "title": "南京街头"}, "text": "六朝古都,十朝都会。但比起磅礴大气的古都,南京人肆意的生活态度,使这里更像一片江湖。春暖花开之际,和家人一起去赏花吧，自鸡鸣寺路向前走,樱花是不会爽约的。经过年的等待,一树树樱花就如前来赴约的少,羞涩而含蓄地表达着自己的欣喜。虽不及武汉大学樱花的张扬,却有着江南女子独特的风韵,温温柔柔,不争不闹。作为长江中下游三大火炉之一南京的夏自然是热烈的。当阳光肆意浑洒在大地上时,不必太过担心,街边茂盛高大的梧桐会为你的出行提供保障。一颗棵高大的树木,背后蕴含的,却也是南京城民国时期流传的那段佳话。至夜,酷热渐渐淌散,与同伴去江边走走吧,感受长江此刻的平静,感受江风的耳语南京是没有春秋两季的。若被“秋老虎”所叨扰,倒不如远离城市喧嚣,前往栖霞寻得一方宁静。沏上一壶雨花茶品茗时有大片红枫相伴,乞不美哉而我认为,最有特点的,却是冬天南京街头。由于气温骤降,热气便能看得更加明晰了,此时,一碗柴火小馄饨无疑是南京人的心头好。正宗的柴火小馄饨,且不说别的,柴火一定要旺。柴火红通通地烧着,锅里的水翻滚着,看到,心就已经暖起来了。馄饨不似上海的馄饨或广州的云吞大,但个个小巧玲珑,肉不在多,但一定要新鲜。捞起时,个个透亮以少许虾皮、葱花、榨菜相伴,这一碗再伴上那句熟悉的“阿要辣油啊?”无疑是南京人冬天出门的源动力柴火持续不断地烧着,樱花年年开,枫叶也年年红。梧桐高大依旧。未来我会去很多地方,但我最依恋还会是这片江湖暖心的街头", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10662", "title": "南京街头"}, "text": "作为中国最尴尬的省会,南京始终面临不上不下的。在东部中国,各方面总是落了上海一截,只得心不甘情不愿的当老二。结果在省内,既不受苏北待见,又被苏南正统排挤GDP都比不过苏州了,直接加入安徽大家庭了。这省会确实当得有名无实。不过在历史上,南京当政治中心一直很窝囊,这省不省会对于这作城市其实并不重要。作为经历了无数大风大浪的地方,早就把云淡风轻的性格注入到一砖一瓦，一草一木，一人一物里面去了,在南京的街头走走你便会有如此体会。颐和路向来有“半部国史”的美誉,这里的黄墙黑瓦后面,曾经都是政府机要,外国使馆。马路两旁的树木,无论是枝叶繁密的春夏景象还是金黄的深秋,萧瑟的隆冬,都能和这些半西半中的建筑构成绝妙的景致。其实你细看,是可以在一些建筑上找到零星的弹孔的,有些也有人为破坏的痕迹。凑上去看时,仿佛能感受到楼舍的不以为意和淡然,可能在用南京话讲“多大点事啊。”短暂的作为名不副实政权首都的荣光和当年的烽火硝烟,对于这片土地只不过是历史的再现罢了吧。南京虽名为“南“京,实则处于北方官话区内,而南京方言实则和北方方言的类似之处,远远多于其和苏南吴语间的。这便导致南京街头并不像苏杭呈现出一片江南秀丽的样子,反而是北方式的沉静和肃穆,再结合其超然的独特底蕴带给人一种奇妙的印象,庄重而又轻盈,华丽而又沉稳,既超然于也又不失烟火气息。南京在全国内还有另一个著名的事情,那就是南京人的善良,热心。南亲街头上有时也能看到这样的景象。小时候有一次母亲带我骑电动车下坡时刹车失灵了,已经是晚上八九点钟了,依旧有老街上商铺上的人们出来帮我们。他们两三个人?和我们,甚至互相之间都素不相识,却帮我们抬起车,询问详情,喊了保安等人员这件事让我至今难忘,也让我对在南京生活有了一秒自豪感。我并不觉得这和南京的气息是违背的,反而更加彰显出它独一无二的气质。这便是这座城市的街头,以及它的空气和人", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是方言 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10264", "title": "南京街头"}, "text": "爷爷是个地地道道的南京人。打我记事起,爷爷就整天操着口地道的南京话,带我蹬着一辆老式的大自行车,把我安在后座上,给我讲着各种各样南京的故事,带我穿遍南京的各个街头。小小的我趴在爷爷宽大的背上睁大着眼睛细细打量,我看见一排排整齐而高大的树,树叶密得把天都遮住了。我听见头顶上的树叶沙沙地响不时有几颗棕黄色的小圆球随风飘落。自行车在林荫大道上嘎吱嘎吱地走爷爷说,现在的南京街头变样啦,梧桐树长得这么高了,我像你这么大的时候,这些树都还小呐我双手搂着爷爷的脖子,站在车座上睁大着眼睛细细打量。我看见路边挂着花花绿绿的招牌,招牌指向一家家人来人往的店。“爷爷,这个店我认识,叫绿柳居吧!”“那个呢?””那个叫北京烤鸭!”爷爷说,现在的南京街头更方便啦,开了这么多馆子,我小时候店可少多啦。我双脚费力地悬着,视线越过爷爷的头顶,睁大眼睛仔细打量。我看见地上铺了厚厚的沥青,在阳光下闪着光。我看见身边驶过一辆辆五颜六色的大小不一的汽车。红灯一亮,车辆排成长队,车尾闪着红色的刹车灯,串成一条红色的长龙。路边的小店背后,竖起了高楼,在万里无云的天空下显得无比光彩夺目。爷爷说,现在街头科技更发达啦,高楼大厦建起来了,汽车也多了。我长大了,爷爷的自行车坐不下我了。于是,我牵着爷爷在南京街头慢慢地走着的手南京街头早已是一片繁华。十字路口车水马龙,各大商场矗立两旁道路边鸟语花香,绿树成荫。突然我们听到:“冰糖葫芦!”只见一大串红色的糖葫芦映入我们的眼帘爷希嘿嘿地笑了,我也笑了。南京街头,如此美好,如此美丽。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京的各个街头 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10549", "title": "南京街头"}, "text": "秋风起,花满城,金叶飞旋思绪狂。一片片金黄的梧桐叶从窗外飞落到纸上,南京城的街头最常见的便是梧桐了吧,修剪完好的三个枝丫，秋冬时节美龄宫旁梧桐树的浪漫,多多少少蕴含了些只有南京人才懂得的意境。打小便和爷爷奶奶住在南京老城区的街头,抬眼便可见窗外茂盛的梧桐,四季如此,就像我和爷爷奶奶那些在梧桐树下度过的如锦锻上暗花的日子。小时候总是贪玩,不听爷爷奶奶的叮嘱拉着小伙伴在树下绕着圈跑。奶奶也只是坐在院子中央的老摇椅上轻小的扇子镌过阵阵轻风。她看着我们笑,眼角的皱纹似也抚平了,我有时想,她是不是也回忆起了她的爷爷奶奶,她们的小院,他们街头的梧桐树:爷爷总会拿来一条薄毯盖在奶奶身上,他眼里的温暖,不禁让我觉得这梧桐树下也是暖洋洋,亮光光常记爷爷喜欢在桌前写字,画画。他是个工人,年轻时便与冷冰冰的机械相伴,屋内贴着的都是他的奖状但他从不满足于此。轻风抚过爷爷的鬓角,他右手执毛,轻染黑色,墨香在纸上渲染,渗透。清水与墨色相伴,点染出一幅“墨染梧桐图”.我站在爷爷身后,看他又题下“永”一字,他说,”永”包含了所有的笔画,写好了就成功了。我当时不懂,长大了才明白,“永”并不难,但它意味着“永恒”,就像我们的家风和街头的梧桐,润了时光,常相伴。也许,爷爷的追求就是这样的罢。黄昏,橘黄色的暖光从梧桐片片叶间投落在庭院里,爷爷端来了晚饭简简单单的三菜一汤,总让我觉得这便是人间至味。树在,城在,大地在,岁月在,我在….墨香依旧,你还要怎样更好的世界?", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京老城区的街头 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10443", "title": "南京街头"}, "text": "南京街头的那一角,承载了我无尽的思念儿时,对南京的糖画深深眷恋。常常,蹿进那个小巷,跑到街头去买糖画。小手扒在青石板上,踮着脚尖毛绒绒的脑袋在努力地向上够着,看着棕黄的糖浆上下飞舞着。卖糖画的师傅偏爱我这个傻乎乎的小丫头,每次都给我多倒些糖浆,少收些钱。我持着竹棍上的糖画,看着早已凝固的糖浆在阳光的折射下散发出金色的光芒,让糖浆的图案越发富有生机。长大后,依然甚是留念。来到那个巷子,漫步到街头去尝糖画。师傅眼角的皱眉又深了不少,但手艺却是丝毫没有减褪,灵巧的手控制着铁勺倾斜的角度,糖画还是像极从前。但巷子中的生机却再也不见。后来啊,巷子改成了商业街,霓虹灯的五光十色充满了整条街。人声鼎沸,呼声连连。我焦急地跑进巷子,挤到街头,却没有糖画师傅的身影。四周的呼喊声好像都消失了一般,霓虹灯也失去了它的光彩。我失魂落魄地往回走,光怪路离的一切好像对我失去了吸引力,在无力地闪烁着。风轻轻地打在我的脸上,风干眼眶中的泪滴。我缄默了,离开人声鼎拂的人海。再后来?我仍是不死心地去过那街头数次,依然没见到那个熟悉的身影。又是一次,听闻商业街已被为传统老街时,我又回去了。稀疏的人流,雨后的青石巷,我仿佛又回到了那个傻乎乎的年纪。一步一个水洼蹿进小巷,跑到街头时已是浑身水迹的小丫头。在巷口街头,我看见了一个熟悉的身影,那块磨得光亮的青石板和那在阳光下晶莹透亮的糖浆。怕是被泪水摸糊了双眼,我向街头走去发现这一切都真真切切。我笑了,脸上挂着泪滴南京街头的那一角,承载了我无尽的思念", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10289", "title": "南京街头"}, "text": "当夕阳将薄云韵染成一片桃红当群星在空中隐匿着悄然闪烁,当月亮刚刚拈开半边缥缈的云烟时,你不妨到南京的街头走一走。踱步,转身再徘徊。走在南京的街头,排排梧桐树即刻会映入你的眼帘。斑驳的树干上夹杂着棕黄着星星点点的深褐色，枝干向上伸长,慢慢向外伸展开来,仰视去。是大片的葱郁的派密的金黄与赭红的交杂,随着风轻盈地摇曳。把勺阳投射的温暖细碎地撒在鹅卵石上让颗颗光滑小巧的鹅卵石也拥有片刻晚霞的祭然与静谧走在梧桐树荫下,去拥抱南京城独有的人情气息,去被老字号的香甜盈绕吧。不论盛夏亦或是初秋的午后几个大爷都会下棋博奕,兴致与闲情逸致让他们不在意岁月的洗礼。卖冰糖胡芦串儿和桂花糖辛苦的老奶奶们总会被幼稚天真的孩童们包围,他们嘻笑地你追我赶地跑着笑着闹着来到这些美食边,递出几个硬币然后又乐呵呵地交换着品尝,南京城的街头所有人的脸上都溢着甜密的笑容啊种纯朴的无暇的笑容.一种没有被世俗洗礼过的笑容。走在南京城的街头,眺望远方蓝紫色的山峦,连绵起伏,眺望远方的段段城墙。被青色的苔缠绕延绵,眺望着南京城所拥有的一切美好,让自已沉浸在夕阳的美好与和谐中,让霞与风将你裹挟。萦绕,沐浴在这难得的温暖中。在南京城的街头,任意的一个转身都有可能是时代与岁月的交汇,古风与现代的结合。你在街头的一个回眸,有可能会见着鳞也许就在你眼前会是紫峰的高耸。会是长江大桥的威峨,亦或是“南京眼”的壮丽雄迫。任意地徘徊,可能会遇见黑瓦白墙的甘熙故居,可能会耳闻钟山码头沉重的汽笛,可能会眼见村落中调舞霓裳。可能会被栖霞的层林尽染所惊艳在南京的街头,空气里都充斥着甜密柔美的气息。夕阳已经落下山腰,整个京城都被静谧浸润了。夕阳已去。皎月方来你再次踱步。转身,再徘徊。华灯初上。城市被炫丽地装点南京的街道依然长得没有尽头树荫繁茂,叶随着风慢慢地摇曳沉睡了被一片薄暮笼罩南京的街头再一次静了", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是南京的街头走一走 "}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10619", "title": "南京街头"}, "text": "南京的街头,因为宽阔的马路狭窄的小巷和经久的文化而焕发着四季的活力儿时为南京拥有“金陵帝王州”的霸气而自豪。身为南京人,我很荣幸能见证它十五年的春夏秋冬与人文情趣十五年,南京在成长。虽是中国的二线城市,却丝豪不逊色。勤劳的南京人一大早就行车在南京的街头。有出城工作的本地人,有进城谋职的外乡人,更有穿梭在笔直的柏油路上的平凡者。宽阔的马路不断新增,而路上汽车,电动车响亮的鸣笛声却大大减少。一个礼貌的让行,一个友善的错车,所有这一切,无论是在令人舒适的暖春,还是令人躁热的盛夏,都在“无声”地诠释”车让人,人快走”的金陵新风貌。改革开放以来,宽阔的马路已不再是现代城市的专有标志。在纷繁的现代化进程中,南京更留住了文化与传承。犹记,前不久大雪笼罩金陵恰逢学校活动,我去老门东拜访了一回。不专为哪一位艺人,因为我知道老门东那条街,洋溢着文化气息。本以为大雪,艺人定不摆摊。不料在许多房檐下,仍有手工匠人忙碌的身影游客来之甚少。他们却面无愁容,似只为赏雪,为金陵的第一场雪锦上添花。我似在追寻童心,细心挑选了一个小面人,抓在手里。儿时的记忆因此焕发:每游老门东,必买个面人西游记中人物,卡通角色,十二生肖都在我书桌旁立了根。这次的面人有点特别,蒙着几片雪花,怪有灵气的说说秋与南京街头吧。许多大都市已很少有菜市场了,而南京不然菜市场的文化仍在蓬勃发展。南京街头的菜市场分不少种:有能一眼望穿的,有进口隐蔽的,更有门面房式的。但无论哪种,秋季永远是小贩们的最爱。秋高气爽,是起早的好时间。而“春困秋乏”又一点不假。中午小睡一会儿伴着果蔬的混杂的香味打上一会儿盹惬意是自然的。南京街头的街景就这样轮回上演演绎那些动人故事的演员们,不用寻找,随处可见。但却是他们,共筑了南京街头", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10134", "title": "南京街头"}, "text": "天空刚刚露出鱼肚白,星星簇拥着皎洁的月色正要退场,小草披着白霜在寒风的吹拂下瑟缩着身子。整个世界像是还未被明媚的阳光上色般清冷,只有街头若隐若现透出的一抹橙光显得犹为温暖那是南京街头的小吃店。小吃店离我家很近,是我每天早上上学都要经过的地方,店里的老板是一位老奶奶,她脸上总是一副笑吟吟的模样,与客人也十分亲近“又来吃早饭嘛?”我是店里的常客了每当见到我,老奶奶总会热情地打招呼,“我给你留了个位置快过来,这里有空调。暖和!”来这里吃早饭的上班族很多,老奶奶为了让我按时吃到早饭,每天都将最里面位置留给我。“还是老几样。”我笑着告诉她,她点了点头,“晓得的马上就好!”她转身去煮面条,大锅里热气涌出来,模糊了她的身影。面条的暖意一直蔓延到心里。下午的时候下雪了,气温骤降!南京城像是穿上了雪白的大衣,银装素裹,更有了一层梦幻的气息。我裹紧身上的衣服,顶着寒风快速往家走。小吃店里橙色的灯光依旧那么耀眼,在漫天飞舞的雪花的映衬下显得格外温暖,照亮了那个街头。咦?老奶奶去哪了?”熟悉的灶台旁,我却没有看到那个熟悉的身影。“怎么了?有事找我?”老奶奶从后面拍了拍我的肩膀,她穿着雨靴手里拿着扫雪的工具,粗糙的双手被冻得通红。看见我惊讶的目光她解释道:“这不是看街上不好走路嘛,地又不平整,有人来这摔了可怎么办,我闲着也没事干,不如扫扫雪哩!”说这话的时候,她没有表现出丝丝的辛苦,眼睛里神采奕奕的光似乎让她整个人都渡上了光边,在冰冷的世界中闪闪发光。南京的街头,有千千万万这样小店,这样的人,他们朴实而平凡而他们带来的温暖点亮了一个又一个街头,让我们相信,即使再寒冷的冬天也一定会过去", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10417", "title": "南京街头"}, "text": "南京的街头与其他大城市的街头似乎并无差别,和北京比只是少了些雾霭,和上海比似乎还比其冷清,好像只有着中山陵,总统府等地,才一种让人醒悟的力量,让人感慨:啊这里六朝古都来着但其实只要你认真观察你就是发现,南京的街头,也是带着古韵的气息。清晨,在太阳刚刚冒出山边,小鸟还未起床的时候,街边的梧桐树早醒了,它们的叶子略略卷曲,像弯曲的手指一样，一边和太阳打招呼，一边像顽皮的孩子一样抓住阳光,却还是有不少光斑抖落到了地上,于是,它们就像不好意思一样摇动身子,随风跳舞,鸟儿很快醒来了,它们叽叽喳喳地唱着歌。“新的一天又来啦!”它们愉快地唱着,整座城市伴随着它们的歌声“活”了起来,很快,街头上就出现了卖早餐的小推车,清扫街道的环卫工人，他们老友一般的聊着家常注视着街头上越来越多的车辆,不时也会有睡过头的,跑得气喘吁吁的学生打断他们的交流:“老板,来2个茶叶蛋!”响午的南京街头是很寂静的,学生大多在学校里午休,大人们也在工作之余享用他们的午餐,空气里好像只有风声,伴随着居民楼有时传出的炒菜声,树叶也安分了,享受着暖和的阳光的哺育,但还是会有调皮的叶子与阳光嬉戏,地面上投映着被一次又一次打散的光斑。有老人从屋里拖出了躺椅,躺在上边小憩。此时,寂静的南京,连小虫也安静地伏在叶片上歇息了下午,南京的街头又开始热闹起来了,学生们离开学校,围上了校门外卖糖葫芦和画糖人的,热热闹闹地吵着买什么好。街道上车水马龙,交警们在街头忙的不可开交,更不用说风还吹起了梧桐树的毛絮,给每一个过路的行人捣乱。晚上,南京的路灯打开了,暖黄色的灯光温柔的照着,吸引了一些好奇的小虫,它们在灯的周围飞舞,给灯周围罩上了一层橙光色的光圈,灯下一家家人在散步，灯在他们身上撒上了橙黄色的光晕,每个人脸上都详溢着幸福最今有一首叫作《成都》的歌很火,里面有一句问叫”陪我在成都的们头上走一走”,现在,我邀请你,陪我在南京的街头上走一走，好么？", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10644", "title": "南京街头"}, "text": "还记得锅碗碰撞的清脆响声?还记得新鲜出炉的梅花糕点?还记得街头巷尾捏泥人的老者?这一切,都曾出现在南京街头。小时候,我们家便在夫子庙旁边当时的我一出门,展现在眼前的便是“典型”的“南京街头”。每天晨,外婆用她粗糙的大手裹住我细嫩的小手,便牵着我上街了。世界才刚矇朦地睁开眼,南京街头也是。没有太多的人,却能感受到勃勃生机。我只看见早餐店门窗紧闭,烟囱里却冒出缕缕炊烟;卖冰糖葫芦的男子正蹬着三轮车,车后是叉的满满的冰糖葫芦;我还看到做糖画的老人已经支好了他的小木桌,静待人们光临。一切井然有序,迎接新的一天。或临近傍晚如若是下午去,南京街头便更有味道了。粉墙黛瓦的壁缝间的阳光，一顷而下,毫无保留地沐浴着小镇。秦淮的旧梦,王谢的风流,六朝的兴衰,当时的我虽体会不到,却也总在这里流连忘返。可不知从什么时候开始,南京变了南京街头自然也变了。旧房拆迁,重新翻修,我们家也自然“难逃厄运”。搬入了新式住宅楼。学业逐渐紧张南京街头曾经的模样也被我逐渐淡忘直到初一的那年暑假,当外婆提议去夫子庙逛逛时,全家都不假思索地答应了她。而当我再次站在小时的南京街头面前,却震惊了本应熟悉无比的地方,此刻却充盈着陌生感,我茫然地不敢走近它,只静静地看着它早餐店、冰糖葫芦梅花糕都不见了。取而代之的是熙熙攘攘吵着向前的人群,是车水马龙让人喘不过气来的湍急街道,是一浪高过一浪的广告播放,是原不必要的争吵谩骂……我终于意识到,那个记忆中的南京街头,早已不复存在了。“南京街头”已经变成了一张空洞的牌匾。让人为之惊叹,却无法为之震撼真正的南京街头,仍是那个忆中的,““货真价实”的南京印象", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的。"}]}
{"meta": {"filename": "10532", "title": "南京街头"}, "text": "故乡的街头,与别地总是不一样题记从小就喜欢在街上跑,从幼儿园回家的路正是穿过了一条街。刚学会走路时,妈妈就说我不喜欢被抱着就喜欢摇摇晃晃地走,到处看着街边家人们走在后面就生怕我跌倒。那时候看到的街,对年幼的我来说估计就是新奇和有趣吧小学回家的路变远了,但仍要走过那条街。我在前面蹦蹦跳跳,奶奶在后面笑着说“乖乖,别跑太快,看路那条街下午两三点时,总有一个卖糖葫芦的大娘,她的模样我还记得,个子不高,胖胖的,脸上总是洋溢着热情的笑容,她通常骑个三轮车,车后面一个大柱子,上面就插满了糖葫芦每次买时,她都会仔细挑选一个她最大的递给我,笑着看着我幸福地咬下第一口除了路边各式各样的饭馆,还有各种移动的摊位。卖玩具的老爷爷就是其中之一。“专门留的水枪,不错吧!爷爷是个爽快的人,多一分不收,少几分倒也没事,说到的事从未食言几乎所有人都乐意与他交谈。他说他开摊纯粹就是图个乐趣,老伴走了后他一个人在家也是无聊后来,我长大了,学业的沉重使走路变成了开车,从车上看那一条街也就是眨眼间的事。城市的建设越来越好,这些人也渐渐从窗外消失,仅仅与那条街一起在我的回忆里发酵一直都认为,现在的街头远没有以前那么充满烟火气,所以一直都会在闲暇之余独自往老城区走走。那里有卖柴火馄饨的叔叔,糖葫芦的大婶和很多与回忆产生共鸣的事。“慢点跑,你小子!”我不自觉放慢了脚步四处寻找着,却是一个老奶奶在叫她四五岁的外孙,便不觉间笑了笑去年,去国外旅行。有一条街具说是最美的,开遍了花,人们纷纷拍照留念,称道不已,但我终究不属于这条街,南京的街头是有温度的,不仅是六朝文化底蕴的沉淀,更是每一个金陵人的回忆在发酵,这是多个人情感的交汇可能,街会变,但南京街头的温暖不会变,笑容的明媚不会变街边义务做蜡八粥的人的爱心不会变,每个人的回忆也不会消失,这,应该就是南京街头的魂", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10305", "title": "南京街头"}, "text": "江南好,风景旧曾谙,日出江花红胜火,春来江水绿如蓝!”南京是一个适宜人居住的城市,南京街头更是这个城市的一大特色。走进老门东,古朴的亭台楼阁映入眼帘,浓郁的历史气息扑面而来两侧皆是南京的特色店铺,贩卖着南京气息,看到一人从雨花石店走出，手中捧着一把小巧且晶莹剔透的雨花石,眼中流露出喜爱的神色,那爱不释手的样子,真让我这个土生土长的南京人自豪。享受了雨花石的视觉盛宴,接下来就到了大饱口福的时间绿柳居是南京的老字号了,但爱它的人都是本地人,在外地的名气并不大,风头都被感各种咸水鸭与金陵汤包抢了去。最爱绿柳居的干丝小馄饨,干丝与馄饨在浓郁的汤汁中宛如一对伴侣,一起入口,香味在口中排山倒海般翻腾起来,吃罢,点杯豆浆带走,一天的好心情就此产生,这样的南京街头怎能不爱?这样的美好不只是在旅游景区能感受到的,漫步在巷子中,悠闲与惬意同样令人释然在摩天大楼、灯火繁华的背后,有着安静的、隐蔽的巷子。城南,穿过几条街区,走过几道拐弯,便踏入了一个新世界。石头铺制的路面,砖头砌成的墙面,路边几棵老柳树也道出年代的久远。当行走在这样的道路上脚步不觉得放缓了些,认真地聆听微风拂过墙梁上的瓦片,相互碰撞所发出的声音,柳树上的鸟儿也卖弄清脆的喉咙,唱出婉转的曲调,合奏成一首完美的乐章已是傍晚时分,不少老人已经坐在门口等待着孩子,甚至是孙子孙女回家,在夕阳的映衬下,他们的背影显得格外落寞与渺小。但他们的脸上,却始终是挂着笑容的。这样的南京街头,怎能不叫人流连忘返呢?“爱住金陵为街头”,不同的人眼中南京的街头是不一样,在我眼中,它始终是美的,不仅仅是景色美,更是让心情美丽起来", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是江苏省南京市的一条街道。"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10438", "title": "南京街头"}, "text": "坐在封闭的汽车里,暖气呼呼地向我吹来,扭头瞄了一眼窗外,是一位头只戴一顶破毡帽,皮肤黑而干裂的一位老爷爷半倚在他撑着的若干串卖冰糖葫节的木杆上。他在街头孤零零地站着。小时候姥爷姥姥常带我在南京的街头行走,尤其是靠近老门东、夫子庙的那一块的步行街。我去可不是为了看花灯,仅仅是想在拥挤的人群中找到一个卖糖葫节的老爷爷或老奶奶,然后赶紧招呼姥爷姥姥,央求着撒娇要买糖葫节吃。二老总是哭笑不得。得手了,我就高高地骄傲地把它举起,仿佛在宣誓我对它的主权。在景区内吃光一根糖葫芦,我便会笑嘻嘻地说:姥爷这里人太多了,我们再去街上走走吧!”姥姥在旁边早看出了我的小心思,刮了一下我的鼻头,笑道““小馋鬼!”一个急刹车,我的身子急速地往前一倾,才发觉窗外卖糖葫芦的老人早已被我们的汽车甩在后面。汽车的前方是一辆高大无比的公交车,街头是电子屏显示的公交车站。公交车站在儿时的我眼中是知识的源泉:每天上午,我便跟着姥爷来公交站台认字:“美丽富强什么新南京?”我读到一半就会卡壳,旁边的爷爷奶奶也都围过来笑眯眯地聊着天姥爷一字一顿地说道““繁、荣”我点点头。第二天姥爷想检验自己的教学成果,又让我读站牌上的标语:美丽富强什么新南京?”话音刚落街头上站着其他的爷爷奶奶便哈哈大笑,我不好意思地挠挠头,回家跟着姥爷读了好多遍。第三天爷爷奶奶们终于鼓起掌来。幼儿园老师常常问姥爷为什么我这么小,认的字却比同龄人多不少——姥爷神秘地关着,说“这是街头漫步的智慧”“滴——”爸爸的手死死按了一下方向盘,汽车发出很烦躁的抱怨声原来公交车站也跑去我身后了。我坐在爸爸的汽车里,动弹不得,只知道他的车在南京街道上快速地向前行驶我的记忆却散落在南京的街头,待我后退去捡拾。坐在汽车里小睡一会儿必然是安逸舒适的,谁说不是呢。可我多想穿过那糖葫芦、那公交站、街道街头分隔开的梧桐树。南京街头,我想,再走一次", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是的。"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10550", "title": "南京街头"}, "text": "小时候有一首很喜欢的歌叫《成都》歌里唱和我在成都的街头走一走……”但是这样悠闲的场景并不只发生在成都。南京的街头,一样迷人,一样充满魅力最初的邂逅或许是那个风染红霞云沐金妆的午后吧。虽是秋高时节,太阳却毫不吝啬地散发热量,连归鸟的翅尖都沾染了倦意。考场上的失利与爱宠离世的双重打击压得我一蹶不振,垂头丧气。“陪我去街头逛逛吧。妈妈如是说街边的梧桐感知到秋的低语,随着轻风洒下一片片斑驳的枯叶。耳畔是车流奔腾的呼啸,眼前是熙攘的人群,我不明白妈妈为何在这个时候带我出来。脚下踩过凹凸的砖块,我们默不作声地转过一处街角。映入眼帘的,是南京这个大都市特有的繁华与喧闹。”这里是新街口,南京的活力中心。”妈妈对向来路痴的我解释道。看着眼前的川流不息,我有些感到自己的突兀,像是一块错误的拼图,与这灿格格不入。妈妈注意到我的低迷,附下身来轻轻说:“你看,南京这么大一座城市,就是由这样一处处街景组成的。街上总有那么多各式各样的人,街景就是由这样一个个人组成的。它们的魅力都在于,它们本身并不是一个固定的整体,而是许多纷杂的合集。”南京,不就是这样么?一个人若想了解南京,光靠游览总统府、观光夫子庙是没有用的。南京的街头,才是南京城的缩影,是它的灵魂。”我们在追求生活时,往往会忽略一些小却重要的事物。想到这儿,我忽觉释然了。再抬头望望这处迷人的南京街头我感到自己不再是参观者,而是它的部分。它的一条分枝。我想,大概就是从那时起,我迷上了南京的街头。每逢周末,总要抽出些时间,哪怕是一刻钟工夫,在街头上走一走。我早已不羡慕歌曲《成都》里的闲适悠然,因为南京的街头更加迷人,更加充满魅力。南京街头,一个城市的角落,更是一幅城市的剪影。", "qa": [{"question": "是街头发生故事或风景吗？", "answer": "是真实故事。"}, {"question": "发生在南京吗？", "answer": "是的 "}]}
{"meta": {"filename": "10445", "title": "南京街头"}, "text": "那天下午没什么事,我就索兴去街上走走天空像是被洗过似的,蓝的那么澄澈,偶尔有几片轻柔的白云懒洋洋的飘过,阳光把梧桐的叶子照得金黄发光,好似片片黄金挂满树枝,几只小鸟在道路两旁的梧桐上轻快地来回跳动,也在享受这金黄又慵懒的午后、阳光透过树叶的间隙洒向,我踏着的石砖路上,映出点点金光,仿佛一个个光之精灵在这厚重的道路上嬉戏“老刘,昨天没下完的棋,接着下啊!”一声响亮的南京方言把我的目光拽了过去。只见两位老人,抱着桌椅,轻轻地放在屋外。他们的头发已完全花白,阳光又温柔地爬到他们的脸上,把那皱纹映出光亮我告诉你哦,我家那儿子,到光在了,还没结婚。还是你有福啊!”下了几步棋,他们中的一个说,“哎呀你不晓得,结了婚更忙呢.……说了这句,两人都笑了起来,眼睛迷成了一条缝,连皱纹都被揉成了个个笑脸不远处的一家赤豆元宵店开了门,使这笑,又染上了那红豆的香味,入耳时也变成甜甜的了。在这梧桐的怀抱下,我踱步向前楼房不高,覆满了爬山虎,使那墙的暗黄添上了光泽,路口处一位老妪正在躺椅上晒着太阳,藤椅轻轻地前后摇动,发出“吱呀”的脆响,那老太太握着一面蒲扇。闭着眼,整个身体都在这温暖柔和的阳光下,眼角的皱纹沁出缕缕暖意。南京的街头原来每天都是这样那么有生活的气息。平时总是家和学校两点一线,已经好久没有感受过这么轻松舒懒的生活了,这街头沁满了南京人质朴纯粹的生活,只要放慢脚步去生活,这种令人向往的南京,也会出现在你我身旁", "qa": []}
{"meta": {"filename": "10391", "title": "南京街头"}, "text": "南京作为六朝古都,许多街头美食都保存在这里,散播在大街小巷当中,待人去寻找我家对面有一条巷子,很早就会散发着各色早点的香味我和父母常去一家馄纯店—千里香馄纯。街头小巷里的难位不大,牌匾也不大,但“牌面”却挺大。一口大锅和一排小碗摆在门口,每次走进,总是雾气缭绕,看不清对面的脸。“老板!小碗馄纯!”我熟悉地报出我常点的“好嘞!这么早,要上课啊?真是辛苦了!”老板娘回我一个笑脸,淳朴的脸上透着亲切这家店是由一对夫妻共同经营老板煮馄饨,老板娘包馄饨。馄饨未上桌时,我总喜欢盯着老板娘，一秒一个的速度让人叹为观止很快,馄饨上桌了。刚出锅的馄饨冒着白色雾气,汤上飘着一把香菜,老板放了特制的佐料—千里香这香味一下就散发出来了。先喝上一口汤,滚烫的汤在嘴里慢慢降了温吞下去,暖意充斥着口腔和胃。馄饨皮薄肉也不算多,但一口一个让人十分满足闲来,也会与老板聊天。老板说南京馄饨虽比不上小笼包,鸭血粉丝有名,但想要做好一家店也着实不容易。这个佐料是他父亲教他识别的和馄饨塔配简直一绝我听着,也深思着。南京街头美食背后都有属于它的一份故事。我相信,也是千千万万个故事,才汇聚成南京美食文化。遇见一家店,遇见一座城。想要了解南京文化,不妨在南京街头找一家小店,在美食中体会它背后的故事每一个匠心打造出的美食,都会用它的味道给你诉说着南京文化。街头小店里的故事,等待着每一个人去发现。穿梭在南京街头,品味的是一代人的传承。", "qa": []}
{"meta": {"filename": "10361", "title": "南京街头"}, "text": "南京,是一座极有魅力的城市深厚的文化底蕴和独特的人文风情,让它像一杯香浓的茶,须得慢慢品,才能品出其中的滋味漫步在南京街头,你总能感到大自然的气息扑面而来。春天是各种艳丽的花,桃花、樱花。梅花,一簇一簇怒放在枝头,还有各种小野花,星星点点散在草丛中。夏天有梧桐树。这些有着几十年甚至上百年的老树庄严地伫立在路两旁,伸出枝丫笼罩在上方,用细碎的枝叶织出一张密密的网,只洒下几点零碎的阳光。秋天是桂花,朱黄的小花米粒似的一嘟噜一嘟噜地开在绿叶间,抖出香甜的气息;还有枫叶,火一样燃烧着的枫叶,跳跃的火苗总是促不及防地映入你的眼帘;冬天则有蜡梅,清幽的香气徐徐飘入鼻腔。漫步在南京街头,你总会被那些朴素的,带着烟火气的小店吸引。一笼梅花糕出锅了,揭开笼盖,白雾股股地从中翻涌起来,雪白的梅花糕上点缀着五彩缤纷的配料,在白雾中若隐若现。老板一边麻利地将梅花糕装进纸袋,一边笑着和排队的顾客拉着家常。街坊邻居也在袅袅雾气中笑弯了眼。走进一家鸭血粉丝汤店,我对着柜台喊一声:“老板,来一碗鸭血粉丝汤。”“好嘞!”柜台里传来一声爽朗的应和。片刻之后一碗鸭血粉丝汤便已上桌。透明的粉丝,棕红的鸭血,米黄的豆腐豆,雪白的鸭肝鸭肠,翠绿的葱花点缀其上入口鲜香美味,沁人心脾南京就是这样一座城市,美丽庄严,又温暖而不失烟火气。我愿在这座生我养我的城市南京的街头,漫步着,漫步着,直到永远。", "qa": []}
{"meta": {"filename": "10316", "title": "南京街头"}, "text": "南京虽不是北京那样的政治首都也不是上，广深那样的经济中心但是,在不同历史时代中都散发着别样的韵味。”金陵”一词在每个中国人心中都有着一席之地,它的文化,更是我们南京人心中的骄傲。因此,我认为,南京是祖国大地上一颗闪耀炫目的明珠,是见证历史,跨越时空的文化宝地作为六朝古都,南京自有其光彩的历史文化底蕴。抛开政治经济的繁荣,光是文学成就,便令人叹为观止。“飞湍瀑流争喧豗，砯崖转石万壑雷。如此粗犷豪放的词句,只有定都金陵的大唐诗人才能写出,真不愧”绣口一吐,就是大半个盛唐。”论惋约,“林花谢了春红,太匆匆”又让多少人潸然泪下?只有像金陵这样有深厚文化底蕴的都城才能孕育如此昌盛的文化繁荣。近代的南京为中华民族带来了思想的解放,指向了光明的未来。近代的中国害于清政府的软弱无能,在列强的瓜分下,陷入了半殖民地半封建的深渊。在这时,一群有理想的华夏儿女在多年革命战斗中,历经千辛万苦,终于将西方民主、共和的先进思想引入了当时落魄的中国。新成立的南京政府,便是他们最显著的革命成果。当时,南京瞬间成了民主,自由先进的代名词,是多少中国人向往的圣地!在南京,人们见证了近代历史上中华民族的第一次胜利。这次革命虽不彻底,却为人们指明了未来的奋斗方向:唯有革命,才是人们解放的答案。至今,在南京街头,你仍可见人们慕名前来瞻仰总统府,回顾这辉煌的历史。在21世纪新时代的中国,南京依然散发着盎然的生机。在不久前疫情肆虐的时候,南京市政府领导人民积极抗疫,及时阻止了疫情的传播、发酵。南京还派出医疗队支援武汉,在国难当头时为祖国尽献力量。新时代的南京政治经济文化高度繁荣,在南京街头,便处都是人民幸福生活的欢声笑语。作为历史古城,南京丝毫不落伍于其它一流城市,在祖国的领导下向着更加繁荣美好的未来前进南京街头便处繁华。作为新时代的南京人,我们应当努力学习,将来好好工作,让南京这颗跨越历史长河的炫目明珠顺应新时代的潮流,继续作为文化古城见证国家再次迈向辉煌创造新的历史!", "qa": []}
{"meta": {"filename": "10482", "title": "南京街头"}, "text": "南京的街头是充满生活气息的而让我最不能忘记的,便是夫子庙那家臭豆腐店,街头典范之一记得我第一次来这家店时是小学了。这家店不大,却一下子挤了很多人。一个不大的窗口前排起了一条长龙周围的几条长凳也坐满了人。大人、小孩都挤在一起吃臭豆腐。门面的装饰并不华丽，虽朴素却很干净整洁。这不勾起了我的好奇心一家臭豆腐店而已,怎么如此火爆?我一溜烟挤到柜台前，老板说：“小朋友,你点些啥?”阿姨,我要一个大份的臭豆腐。”“能吃辣吗?”“可以。”阿姨反手给我打了一张纸条对我说:“小朋友,到那个窗口等一下噢”。顺着排到了“长龙”的最后。阿姨不慌不忙笑咪咪的迎接下一位顾客。没多久,意然排到我了。谁知,臭豆腐竟然卖光了。看到我着急,男主人忙说:“等等,我再去看一下还有没有!”好在还有一些被取回来了我侥有兴致地看这位叔叔炸臭腐。只见他先将豆腐放在一个盆里,仔细地用水洗净。又熟练地用手夹起白嫩的豆腐丢进油锅中的漏子里,手握漏柄,上下起落,豆腐在油锅中沸腾,不一会儿便炸至金黄,飘出了诱人香气,瞬间充斥了这家小店。后面的顾客也许是闻到香味了罢，一溜烟挤到前面来,互相说道:“太好了,新一锅出炉喽!”男主人看到大家涌上前来,也不生气,乐呵呵地把手一挥:“大家按顺序来!每个人都少不了!”大家又慢慢退回来了。”小朋友,给!趁热吃才香噢!”叔叔憨憨地笑了虽不好看却很是诚恳我坐到一个长凳的小角,开始品尝新鲜出炉的臭豆腐。豆腐外皮很有嚼劲,尤其是金黄的外皮让人食欲大增!里面则十分香嫩,含到嘴中软软糯糯地,配些辣酱,更为可口。我吃地满嘴流油,直呼好吃。旁边是个老奶奶,和她的两个孙子。我是自来熟所以很容易搭上话来。”小姑娘啊,你知道吗。这个店都开了十年了。奶奶我十年前来南京就认识了店主夫妇。当时还年轻,真是岁月不饶人啊…可这家店却越来越兴隆,渐渐比过别家正是因为店主人热情待客和严控品质啊!”我不禁点了点头。不管多么疲惫女主人仍然笑容满面,热情耐心;不管多么繁忙,男主人仍然用心制作追求质量…每一份臭豆腐都是用心的吃起来又怎么不香呢?正是主人们的用心经营和坚守,才让这家小店焕发生机!这家小小的店影射了南京的街头漫步在南京街头,你会看到许许多这样的小店。店面不大,却富有人情味。正是一个个平凡人做好小事的精神,正是对个个平凡岗位的坚守,才构筑了如此美好的南京街头。我多想再逛一遍南京的街头。", "qa": []}
{"meta": {"filename": "10135", "title": "南京街头"}, "text": "我走在南京街头,我以为我对这座城市是极熟悉的,却在某一天看见一片片桐梧叶飞落,一朵朵雪花起舞,张张笑脸相迎,却才发觉南京街头之美南京的街头,是集自然之美的街头。很多条主于道的两边都栽着些老梧桐树。春日里,雪花般的绒絮飘落若是在不刮大风的日子里漫步,绒絮若小精灵般地围着人转,上下蹿动着诉说着些美丽的金陵故事。最喜欢宁海路的秋,宁海路不算太大的路,周日总是很安静,穿一双硬底运劫鞋踩着厚厚地叶片慢慢踱着步,零星的几点鸟鸣和棕黄的梧桐叶唱着清脆的应天府的歌。鸡鸣寺的樱花也是不得不提的一绝,繁密的樱花紧紧地簇着一抬眼,层次分明,有时竟觉得它甚于女娲补天的云霞,粉得那么真实那么美好。有时,走到些不知名的路。上,看见不知名花,也常会拍些照片,留下这不知名的金陵之美南京的街头色美,味也是极绝的。大街小巷里,尤其是到了中午时候从从容容地,从每一个大饭店小餐馆里,溢出各种食物的香。随手推开间小餐馆的门,要一碗鸭血粉丝汤老板人很好,会看我是学生,特意多放点料。食物嘛,不用说,色味都是极佳的,翠绿的香菜,盖着黑色的鸭血,和着米黄的鸭肠和晶莹的粉丝金黄的豆腐果浮在一旁,胖胖圆圆。鸭血的醇香裹挟着香菜的清新,一股脑儿冲来,幸福了整个鼻腔与味蕾。有时候心情好,还会专门多绕几条马路,去些如“蓝老大”的老字号喝下午茶。晶莹的深红色衬着乳白色碗糖芋苗下肚,仿弗空气都是甜的了。南京街头,最美的是人。早晨七点多,是戴着手表和耳机匆匆行走的上班族男女,这些青年,坐一程一程的公车,看一窗一窗的风景上班。十点多,是暮年的老人手挽着手,互相搀扶着走向菜场。下午四点,是一条条红领巾飞快地冲出校门,昂起兴奋的小脸向家人诉说一天的骄傲。陪晚,是一个个中年男出来遛狗的最好时光,哼着小曲,悠悠闲闲向前。我走在南京街头,一切都是熟悉的美好。", "qa": []}
{"meta": {"filename": "10461", "title": "南京街头"}, "text": "《相见欢》里如是说:”青春的回眸里,怎么能少了一朵花的香呢?”南京的绿化优异,五六月份,街头更是百花斗艳,可总有一缕香,能把我的思绪拉回家乡。又是广玉兰盛开的季节,我来到了那棵广玉兰树下绰约新妆玉有辉,素娥干队雪成围。仰望,花,雪白,仿佛白缎子扎出来似的,被哪个女子轻轻于花儿中绣一点鹅黄,于是雪白配鹅黄的清雅就渐渐显露出。有人称它叫做广玉兰,其实它还有另一个名字,叫”荷花玉兰,因为它状似荷花,花瓣圆润而硕大。远望,果真是开在树上的荷花我想到周敦颐所说:“予独爱莲之出淤濯清涟而不妖。”也许它们的品质也如此相似吧!它的纯白之色在密集的绿叶中,显得愈发浓郁,醇厚,似奶油,有种让人咬上去的欲望。微风拂面,花香顺着风飘,清清谈谈…影落空阶初月冷,香生别院晚风微。那时,儿时的我们最喜欢在这广玉兰树下玩要,有时玩累了,就坐在树阴下休息,围坐成—圈,谈天说地。抬头,什么时候看。它都是满树绿油油,春光永驻的样子。奶奶有时也会坐在广玉兰树下,手里做着一些简单的针线活。而我,则会不时地走近细细观望,她那计线飞舞的手上总有岁月走过的痕迹。奶奶很瘦,她的手指修长,青筋外露,脸上有着一条一条的沟壑,阳光洒下,照在地的发梢上,银丝点点,而那每一根下都隐藏着一个感人的故事。巧得很,奶奶名子中也有“广玉二字,也许这就是我喜欢广玉兰的原因吧!韵友自知人意好,隔帘轻解白霓裳。广玉兰开花的这些日子,也是邻里之间互相送礼之时。我也同奶奶一样,对这些日子格外喜欢,每当这时,我总是缠着奶奶一起去。如是,奶奶手里拿着美味,一个一个送去，而我蹦跳着跟在她身后,一边小跑,一边向邻里问候。远处,望着奶奶的笑客心就不知不觉暖洋洋。亮光光。南京的街头,我仿佛看见一朵广玉兰在天地之间悄然绽放,历久留香", "qa": []}
{"meta": {"filename": "10178", "title": "南京街头"}, "text": "元旦,漫步在南京城南街头,寒风凛冽,我心中却有暖意翻腾。走在南京城南街头,那里极具古城气息。我忽然看见一众年轻男女身着汉服在拍照。他们或持伞漫步或低吟沉思。白墙青瓦间,他们真像古代的书生小姐。我不禁感叹:原来汉服比潮流服饰更有吸引力,而南京街头,竟也随处可见汉服受好者徐徐步行,忽见马路对面有一群人围在一起。我走过去一看,原来是一个老爷爷在制作绒花。我费力挤进人群,听见老人正在说着什么。我大概知道:“南京绒花自唐朝就是皇家贡品现在却是濒危非遗。”我不禁惋惜。低头看,老人手法娴熟,手腕翻转,裁剪,上色,粘贴一气呵成。绿叶间几片白里透蓝,花蕊嫩黄的花瓣如同真的一样。我买了一个,花的纹路清晰,质感细腻,戴在头上,能感受花叶随风飘动,甚是文雅。这么好的技艺却濒近失传,惋惜之余,我也感叹,南京街头,尽藏宝物,我们应当做点什么去保护它们。步入老门东,这里就是南京的老街。走过几条街,赫然看到街头显眼的招牌:谢馥春。谢馥春作为我国首个化妆品企业,我早就听闻它的大名今日终于有幸得见。跨入店门,满眼皆是古色古香的饰品。店铺的墙上挂着各种香粉的介绍与配料。我看去尽是蛤蜊油,金银花粉等等。“我们根据东方人的生理特征,提炼动植物精华,产品亲和无害。”店员如是说。店里人潮涌动,不仅有老年人和中年人许多年轻的哥哥姐姐也慕名而至。大家纷纷挑选着心仪的产品,热情讨论还不忘拍照留念。我也买了一款招牌产品:鸭蛋粉。迫不及待打开包装桂花香味扑鼻而来,香粉如鸭蛋般圆润,尽显中国风。跨出店门,我回首望了望热闹的谢馥春,意识到,越来越多的年轻人开始选择国内的产品,不再一味地追求国外的产品。我们开始觉得,国风是一种时尚,是一种潮流。谢馥春不比雅诗黛兰逊色。回途,我想着一路来经历的各种色,除了南京街头贯有的热闹,我还看到了新的东西。我看到越来越多的年轻人热爱国风,我看到传统技艺的惊艳与没落我看到人们逐渐回归老字号产品,树立文化自信。我想,这是好事。我们应当推崇保护我们数千年的中华文化,我们应当去发现它们的美。即使有的技艺濒临失传,但我相信,在我们的保护下它们会发扬光大。冬日的南京街头欢声笑语,热闹非凡,有一股叫“中国风”的热流在我心中流淌,也流进南京的大街小卷", "qa": []}
{"meta": {"filename": "10128", "title": "南京街头"}, "text": "一片适白晶莹的雪花悄悄落在街头树丫上的大红灯笼上点白缀在团火江之上,分外好看。下雪了这是南京今年的第一场雪,温温柔柔的。许多雪白的小精灵就借着风悄无声息地落在我的发丝上,清清凉凉的。雪略略大了些,小精灵们开始在各处翩翩起舞。树叶上、屋檐上都被戴起一层薄薄的面纱有点冷。街头有许多小商小贩卖的全是我爱吃的。“给小心烫哦!”我接过一碗热气腾腾的鸡汁回卤干嘴角早已扬起无法抑止的笑容。卖回卤干的老奶奶也笑了:“老南京嘛,都喜欢这种暖暖和和的回卤干。”回卤干被炸煮成金黄;配着浓浓的汤汁,旁边再佐上一根碧色的青菜煞是好看。轻轻咬下一口,吸饱了汤汁的回卤干即刻涌出“鸡汁”的美妙滋味回卤于里面是嫩黄的,看着心里就不由自主生出一种“暖”的感觉。抿一口汤汁,微微灼烫的“鸡汁”滑过我的喉咙,顿时温暖蔓延至四肢,充盈了全雪中的我带着温暖开始奔跑。直跑的鞋子都进了水。见我在一阵东看西逛之后停下来,皱着眉头看着自己的鞋子,卖臭豆腐的阿姨“扑哧”一声笑了。见我一脸幽怨地看她,她却笑得愈发灿烂。“来,拿纸擦擦吧。”阿姨给了我些纸好让我把鞋子里的水弄干些。我从小就喜欢她家的臭豆腐,隔三差五总要光顾一因为她家的臭豆腐不知为何也有鸡汁回卤干的功效暖心雪渐渐小了,又渐渐停了。越过屋檐,刚好可以瞧见远方天边的落日余霞。火口的,映着檐边上的白雪给树叶,屋檐的面纱都染成了淡红色这红色不如红灯笼那样摄人心魂温暖得恰到好处,击中了我心中最柔软的地方,不偏分毫。“卖酒酿,卖桂花酒酿小“桂花糖芋苗喽!”城门内外,南京街头,有了这些温暖的声音,才完整。我回过头,刚好瞧见那街头技丫上的红灯笼随微风小小地摇摆了几从灯笼上跃下几个轻盈的小精灵。我笑了。这就是南京街头嘛,温暖,愉快。哦对了,今天阿姨笑得格外好看下次去一定要和她说,我想,她一定会笑得更加温暖,更加灿烂", "qa": []}
{"meta": {"filename": "10648", "title": "南京街头"}, "text": "前段时间,正值2020年的尾声,很多南京人聚集在新街口,准备等到零点,参加放飞气球迎新年的活动。我想着凑个热闹,便约朋友一起去了十一点半,我和朋友站在德基旁跟大家一起等待跨年。风很大,又是晚上,干冷的空气快要冻住我的皮肤但我仍满怀热情,从旁边的摊位上买了一口红色心形气球,兴奋地想着放飞的那一刻我抬头,发现有一大捆气球正往天空飞去。我疑惑了,想着这还没到时间呢,是谁这么心急。朋友喊我看街的对面。一位老人,看上去腿不太利索，却伸出一只手,不顾身体不便,焦急地向前跑,令人担心他是否下一秒就会跌倒。他跑的方向,正是气球的方向,他的身上还挂着扫码支付的牌子。因为看过类似的新闻,我和朋友都大概猜到了,老人卖的气球设抓稳,飞了老人的奔跑明显追不上飞翔的气球,他慢慢停住,手不停地往脑袋上拍,原地来回跺着脚,最后蹲在了地上。我和朋友看到了都纠心不已,大冷天的,丢失的气球至少百来块钱这个老人该怎么办啊,我也急得跺脚跤着嘴唇,手指扣进手心,快痛心哭了正当我犹豫要不要过去时，我看到老人的周围出现了三个像我们一样大的年轻人。她们也蹲了下去,随即掏出钱包,从里面抽出了一张红色的百无纱票。老人抬了头,却猛地摇了摇手,不断点着头。大概是表示谢意但不准备接受的意思。旁边有两个成年男子,显然也注意到了,也掏出一张绿色的纸线,忙往老人手里塞。三分钟的僵迟后,老人收下了,弯着已经成弓形的腰,深深躬了一躬那一刻,我的心融化了。眼眶有些湿润,在电视报导里的远没有亲眼见到感受强烈。我和朋友握紧手心跳得更快了,原来南京处处有这样善良的人。虽命运不平,但充满暖意每个人都尽自己的力,去帮助有需要的他人,我更加坚信,新的一年一定有越来越好。", "qa": []}
{"meta": {"filename": "10383", "title": "南京街头"}, "text": "走在人潮涌动,车水马龙的南京街头,我闻着各小吃店散逸出浓郁的菜香,听着各店员精神抖擞的吆喝声记忆便不由自主地回到数年前的红庙,那个承载了我童年回忆的地方。小时候的我非常贪吃,尤其爱吃各种面食,因此,每周日的中午,母亲便都会带我来到红庙街头的一家煎饼店去品尝那世间少有的美味我印象最深的便是店老板作煎饼时的样子,别看他平时一副憨憨的模样,一到作煎饼的时候就成了一位熟练的老手艺人,只见他拿出一根长木条,从面浆中担出一些面糊,并在铁板上铺匀,不留一点剩余。接着,他变戏法似的从背后拿出两个鸡蛋,随着“啪”“啪”两声,两个圆形蛋黄就并排落在了饼上。然后,他一只手控制灶台的火势,另一只手便用那长木条从花生碎,香菜,海带丝,辣酱,葱中蘸取些许,撒在面饼上,此时的他就像个画家,顷刻将便将雪白的画布变得五彩缤纷。最后,他又将两块脆饼放入其中并压好,一阵微风吃过各种原料的香气混为一体,在我的鼻腔中荡漾,一张色、香、味俱全的煎饼就这样做成了,我迫不及待地咬了一口,“香!真香!”我脱口而出,妈妈,下次我们还要吃这家的,太好吃了!”老板露出了幸福的笑容,他自豪的说道:“那是,我用的原料可都是自己家乡种的良心小麦,其他配菜也得经过我的精挑细选才能使用,口味当然比别家的要好得多哦,我明白了,这家的煎饼之所以如此之香不仅是因为老店的工艺高明,更是因为老板从未在经营上丢过初心始终秉承“把每一张饼做到最好。其实这香气不止是煎饼的香气,更是店主人不忘初心,如终至一的那种精神的清香,这请香弥漫在繁华的南京街头上,是南京街头最为亮丽的风景。煎饼因不忘初心而美味,老板因不忘初心而伟大,南京街头因不忘初心而独特秀丽,今后的我,也永远不会忘记自己的初心,坚定前进的方向。这,就是不一样的南京街头!", "qa": []}
